{
    "video_id": "Zoi3rA_YJlI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Zoi3rA_YJlI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDK7mhM6VxMavzRAdvH4YvQa0jCVA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Zoi3rA_YJlI",
    "video_title": "85 aniversario del INAH.",
    "video_length_seconds": 3758,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4.67,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 15.13,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 28.96,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 31.08,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "Bienvenida al presidente de los Estados",
            "start": 42.039,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 44.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y autoridades que",
            "start": 46.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 49.559,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "musiquita",
            "start": 68.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 80.71,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 88.84,
            "duration": 28.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 90.86,
            "duration": 26.45
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preside este evento 85 aniversario del",
            "start": 130.759,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e",
            "start": 134.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Historia el presidente constitucional de",
            "start": 136.319,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 139.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 142.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 148.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an el jefe de gobierno de la",
            "start": 150.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed bates",
            "start": 153.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "guadarrama el director general del",
            "start": 159.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e",
            "start": 161.959,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Historia Diego",
            "start": 164.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez la secretaria de cultura",
            "start": 171.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Alejandra Frausto",
            "start": 174.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 178.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 180.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 182.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Amaya el director general del Instituto",
            "start": 187.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 190.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Regino",
            "start": 193.28,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "Montes el investigador em\u00e9rito del Lina",
            "start": 197.56,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "Jorge Angulo Villase\u00f1or",
            "start": 201.04,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 203.47,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "suz la directora general del Instituto",
            "start": 216.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Nacional de Bellas Artes y literatura",
            "start": 219.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Lucina Jim\u00e9nez",
            "start": 221.68,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez la directora del Museo Nacional de",
            "start": 228.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "las Culturas del mundo Alejandra gz",
            "start": 231.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Colorado la exdirectora del Lina Mar\u00eda",
            "start": 238.68,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Teresa Franco Gonz\u00e1lez",
            "start": 241.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "salas Asimismo saludamos a los",
            "start": 246.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "directores trabajadores investigadores",
            "start": 249.959,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "profesionistas y colaboradores de los 31",
            "start": 252.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "centros ina de todo el pa\u00eds que esta",
            "start": 255.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tarde se est\u00e1n tambi\u00e9n sumando y",
            "start": 257.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando esta transmisi\u00f3n y",
            "start": 260.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "celebrando con nosotros este 85",
            "start": 261.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aniversario biena a los representantes",
            "start": 268.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n todas y",
            "start": 271.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 273.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "bienvenidos favor de tomar",
            "start": 278.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "asiento procedemos con el mensaje de",
            "start": 283.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de la directora del",
            "start": 285.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Museo Nacional de las Culturas del mundo",
            "start": 288.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3loga Alejandra G\u00f3mez Colorado",
            "start": 290.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 293.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "distinguidos secretarios querido",
            "start": 296.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "miembros del presidium dar\u00e9 lectura unas",
            "start": 299.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "breves palabras construidas junto con",
            "start": 302.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Octavio Mart\u00ednez jefe del archivo",
            "start": 304.199,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de este museo bienvenidos al",
            "start": 306.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Museo Nacional de las Culturas del mundo",
            "start": 308.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "donde se investiga conserva y difunde el",
            "start": 311.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural de diversos pueblos",
            "start": 314.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "del planeta no es circunstancial que",
            "start": 316.4,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "este majestuoso recinto construido en su",
            "start": 319.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mayor parte durante el Barroco del siglo",
            "start": 321.479,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "18 sea la sede que nuestro director haya",
            "start": 323.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "designado para festejar los 85 aos del",
            "start": 326.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e",
            "start": 329.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Historia pues representa los or\u00edgenes y",
            "start": 332.08,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la memoria de nuestra",
            "start": 335.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n desde su fundaci\u00f3n elina",
            "start": 336.759,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "amalgam a diversas instituciones del",
            "start": 340.039,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito cultural muse\u00edstico y educativo",
            "start": 342.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "algunas de ellas con antecedentes en los",
            "start": 345.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "inicios de la vida independiente del",
            "start": 347.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tal fue el caso del Antiguo Museo",
            "start": 349.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Nacional creado por acuerdo presidencial",
            "start": 353.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 355.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "1825 con sede en la universidad y que en",
            "start": 356.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "1865 fue trasladado a este edificio de",
            "start": 361.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "moneda 13 hacia finales del Porfiriato",
            "start": 364.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "consolidado y renombrado como Museo",
            "start": 368.199,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Nacional de arqueolog\u00eda historia y",
            "start": 370.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "etnolog\u00eda adquiri\u00f3 su perfil",
            "start": 372.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "antropol\u00f3gico para entonces el museo ya",
            "start": 374.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "realizaba alguna de las tareas",
            "start": 377.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "sustantivas de nuestro querido instituto",
            "start": 378.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Pues los profesores encargados de sus",
            "start": 381.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "departamentos investigaban las",
            "start": 383.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "colecciones e impart\u00edan clases",
            "start": 385.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "especializadas se proteg\u00edan los objetos",
            "start": 388.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "resguardados en sus acervos y se",
            "start": 390.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "difund\u00eda su conocimiento a trav\u00e9s de",
            "start": 392.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "exposiciones y publicaciones en materia",
            "start": 395.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de docencia es imposible omitir las",
            "start": 398.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "primeras c\u00e1tedras impartidas en el Museo",
            "start": 400.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por eruditos de la talla de Nicol\u00e1s Le\u00f3n",
            "start": 403.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s mol\u00edn Enr\u00edquez Jes\u00fas Galindo y",
            "start": 406.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Villa y Luis Castillo led\u00f3n entre sus",
            "start": 409.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "primeros alumnos destacar\u00edan Manuel",
            "start": 412.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gamio Porfirio Aguirre y sendero e",
            "start": 414.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Isabel Ram\u00edrez Casta\u00f1eda reconocida como",
            "start": 417.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la primera arque\u00f3loga mexicana ellos",
            "start": 420.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "realizar\u00edan estudios con el padre de la",
            "start": 423.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda de Estados Unidos Franz",
            "start": 425.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "boas integrando tambi\u00e9n el alumnado de",
            "start": 427.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la Escuela Internacional de arqueolog\u00eda",
            "start": 430.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y etnolog\u00eda americanas fundada en 1910",
            "start": 432.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en este museo dicha escuela conform\u00f3 una",
            "start": 436.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "primera red de antrop\u00f3logos de diversas",
            "start": 439.08,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "latitudes especializados en temas",
            "start": 441.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "americanos en materia de patrimonio",
            "start": 443.879,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico se gest\u00f3 aqu\u00ed un primer",
            "start": 446.12,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "antecedente institu",
            "start": 448.08,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 449.879,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "1913 designado como departamento de",
            "start": 450.759,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "inspecci\u00f3n y conservaci\u00f3n de monumentos",
            "start": 453.36,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos que represent\u00f3 la G\u00e9nesis de",
            "start": 455.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n de monumentos coloniales y",
            "start": 457.879,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica as\u00ed como de la actual",
            "start": 459.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Nacional de museos de",
            "start": 462.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "monumentos hist\u00f3ricos en lo que a la",
            "start": 464.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de vestigios se refiere el",
            "start": 466.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cargo de inspector y conservador de",
            "start": 468.919,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "monumentos arqueol\u00f3gicos de la Rep\u00fablica",
            "start": 470.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es el antecedente m\u00e1s antiguo y fue",
            "start": 473.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "incorporado al museo como departamento",
            "start": 475.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de inspecci\u00f3n y conservaci\u00f3n de",
            "start": 477.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "monumentos arqueol\u00f3gicos a\u00f1os m\u00e1s tarde",
            "start": 479.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 482.52,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "1917 sus funciones pasaron a la",
            "start": 483.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de estudios arqueol\u00f3gicos y",
            "start": 485.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "etnogr\u00e1ficos instancia creada por una",
            "start": 487.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "propuesta que Manuel gamio hizo en el",
            "start": 490.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "segundo congreso cient\u00edfico",
            "start": 493.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Panamericano en la que argument\u00f3 la",
            "start": 495.479,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "prioridad de crear un instituto",
            "start": 498.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "antropol\u00f3gico central orientaci\u00f3n que",
            "start": 500.36,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "dejaba entrever la posibilidad de",
            "start": 503.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "integrar los saberes antropol\u00f3gicos al",
            "start": 505.319,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito institucional",
            "start": 507.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la mano de gamio Se reflej\u00f3 claramente",
            "start": 509.759,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "cuando la dependencia adquiri\u00f3 el nombre",
            "start": 512.24,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de direcci\u00f3n de antropolog\u00eda teniendo",
            "start": 514.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como tareas el estudio de la poblaci\u00f3n",
            "start": 516.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mexicana su diversidad social cultural y",
            "start": 518.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ling\u00fc\u00edstica en",
            "start": 521.519,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "1924 ya dentro de la Secretar\u00eda de",
            "start": 523.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica adquiri\u00f3 el nombre de",
            "start": 526.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "departamento de",
            "start": 528.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda Poco despu\u00e9s de la",
            "start": 529.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "promulgaci\u00f3n de la ley de monumentos de",
            "start": 531.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "1930 se fundar\u00eda Lina en febrero de",
            "start": 534.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "1939 el Instituto absorbi\u00f3 las",
            "start": 538.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "responsabilidades de todos estos",
            "start": 541.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "departamentos y de todos los museos de",
            "start": 543.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "la SEP entonces la docencia fue retomada",
            "start": 545.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "con un car\u00e1cter profesional entre",
            "start": 549.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "1942 y",
            "start": 551.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "1958 los ales ubicados en la terraza",
            "start": 553.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "frente a nosotros detr\u00e1s de ustedes",
            "start": 556.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alojaron a la Escuela Nacional de",
            "start": 559.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda e Historia que en su actual",
            "start": 561.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "sede de Cuicuilco sigue formando a los",
            "start": 563.959,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mejores profesionales en nuestras",
            "start": 566.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "materias en",
            "start": 568.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "1964 despu\u00e9s del traslado de las",
            "start": 570.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "colecciones antropol\u00f3gicas a Chapultepec",
            "start": 572.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este recinto no perdi\u00f3 su funci\u00f3n",
            "start": 575.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "muse\u00edstica su personalidad cultural y",
            "start": 577.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica ni tampoco su perfil",
            "start": 579.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "antropol\u00f3gico estos persisten gracias a",
            "start": 582.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la continuidad del ina de su patrimonio",
            "start": 585.519,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de su estructura de su marco normativo",
            "start": 588.56,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de sus trabajadores Y de esa esencia que",
            "start": 591.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "le caracteriza como una instituci\u00f3n",
            "start": 594.519,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Noble",
            "start": 596.56,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "persistente",
            "start": 598.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "incluyente y democr\u00e1tica queridos",
            "start": 599.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "maestros colegas compa\u00f1eras y amigos",
            "start": 602.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sean todas y todos Bienvenidos a la",
            "start": 605.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n de nuestros primeros 85 a\u00f1os",
            "start": 607.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 610.48,
            "duration": 1.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 611.24,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 612.24,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "gracias a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo",
            "start": 628.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la entrega de un dibujo de la fachada de",
            "start": 631.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la pir\u00e1mide de la serpiente emplumada de",
            "start": 634.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Teotihuac\u00e1n entrega el nieto de Don",
            "start": 636.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Manuel gamio Manuel gamio petricholi al",
            "start": 639.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Nacional",
            "start": 642.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de Antropolog\u00eda e Historia antrop\u00f3logo",
            "start": 644.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Diego",
            "start": 647.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez",
            "start": 658.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 de enriquecer El acervo del",
            "start": 665.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recientemente creado archivo Nacional de",
            "start": 668.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda memoria del mundo que",
            "start": 672.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hace poco recibi\u00f3 los t\u00edtulos de",
            "start": 675.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "maestro y y doctor por la universidad de",
            "start": 679.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Columbia del propio Manuel",
            "start": 681.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "camio",
            "start": 687.959,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 689.56,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 702.71,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "aroo ten\u00edan la fotograf\u00eda era muy",
            "start": 705.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mala dibujantes a la mejor es del",
            "start": 709.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "arquitecto",
            "start": 711.92,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 714.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bell",
            "start": 717.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el presidente de los",
            "start": 732.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 735.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador har\u00e1 entrega",
            "start": 737.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de reconocimientos a miembros destacados",
            "start": 740.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la comunidad",
            "start": 742.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ina se entrega",
            "start": 745.639,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 747.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Z personal de la taquilla del Museo",
            "start": 749.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Nacional de las intervenciones quien",
            "start": 752.72,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tiene 43 a\u00f1os de",
            "start": 755.079,
            "duration": 21.011
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 758.29,
            "duration": 17.8
        },
        {
            "text": "servicio recibe Rodolfo del Castillo",
            "start": 777.839,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez quien es historiador y maestro en",
            "start": 781.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ciencias sociales con 44 a\u00f1os de",
            "start": 784.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "servicio en el ina actualmente se",
            "start": 787.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1a como restaurador perito en el",
            "start": 789.519,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "centro ina",
            "start": 792.0,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Sonora Asimismo",
            "start": 806.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "recibe Mar\u00eda Teresa Garc\u00eda Z\u00e1rate",
            "start": 808.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "licenciada en biblioteconom\u00eda con 46",
            "start": 812.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de servicio en la instituci\u00f3n",
            "start": 815.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "actualmente es jefa de la biblioteca de",
            "start": 818.32,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "laboratorios y apoyo acad\u00e9mico de",
            "start": 821.12,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 825.19,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "Lina se entrega reconocimiento a Lina",
            "start": 837.759,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "odena g\u00fcemez Herrera doctora en",
            "start": 841.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda investigadora y docente con",
            "start": 845.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "65 a\u00f1os de servicio en el ina fue",
            "start": 848.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "directora del Museo Nacional de historia",
            "start": 851.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Castillo de Chapultepec y ha sido",
            "start": 854.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "fundadora de instituciones como la",
            "start": 856.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "academia mexicana de ciencias",
            "start": 858.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "antropol\u00f3gicas recibe en su nombre el",
            "start": 861.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "director de la Escuela Nacional de",
            "start": 863.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda e Historia V\u00edctor Acu\u00f1a",
            "start": 865.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Alonso",
            "start": 868.079,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "obtiene reconocimiento Jorge Angulo",
            "start": 877.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Villase\u00f1or",
            "start": 880.639,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logo maestro en ciencias y doctor",
            "start": 882.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en arquitectura investigador en m\u00e9rito",
            "start": 885.279,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del ina con 69 a\u00f1os de trayectoria en la",
            "start": 888.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n Donde ha sido director de",
            "start": 891.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "museos de centro cina y particip\u00f3 en",
            "start": 894.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "proyectos arqueol\u00f3gicos en en Hidalgo",
            "start": 897.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Oaxaca y la Ciudad de",
            "start": 899.279,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico concluimos con Susana Cuevas",
            "start": 916.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez ling\u00fcista e investigadora de Gran",
            "start": 919.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trayectoria especializada en la lengua a",
            "start": 922.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "musgo hablada principalmente en los",
            "start": 925.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estados de Guerrero y guaxaca fue",
            "start": 927.959,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "titular de la direcci\u00f3n de ling\u00fc\u00edstica",
            "start": 931.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "fundadora de la revista dimensi\u00f3n",
            "start": 933.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "antropol\u00f3gica y ha sido profesora en",
            "start": 935.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "instituciones como la ena la UNAM y el",
            "start": 937.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ciesas",
            "start": 957.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 968.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "investigadora de Lina y ling\u00fcista",
            "start": 970.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "doctora Susana Cuevas Su\u00e1rez no soy yo",
            "start": 972.199,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ella no",
            "start": 976.92,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "es adelante",
            "start": 978.759,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 980.55,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "maestro quiero",
            "start": 981.6,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "agradecerles a todos los presentes y a",
            "start": 984.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 987.759,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ausentes agradecerles a mis compa\u00f1eros",
            "start": 989.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que hemos",
            "start": 992.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "participado en este formidable Instituto",
            "start": 995.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Nacional de",
            "start": 999.56,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda en el que yo siento que me",
            "start": 1000.92,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "desarroll\u00e9 como individuo Al igual o",
            "start": 1005.759,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "parejo o",
            "start": 1010.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aprovechando los cambios que el",
            "start": 1012.519,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Instituto a trav\u00e9s de cuando yo entr\u00e9 en",
            "start": 1015.44,
            "duration": 12.359
        },
        {
            "text": "1955 era un peque\u00f1o instituto que nadie",
            "start": 1022.279,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "hab\u00eda o\u00eddo de ellos pero que personas",
            "start": 1027.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que fueron sus",
            "start": 1032.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "directores",
            "start": 1034.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "muy cari\u00f1osos eficientes y dedicados al",
            "start": 1036.16,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "trabajo como el doctor seio D\u00e1valos como",
            "start": 1040.799,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "marios como rubias como varios otros que",
            "start": 1046.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1051.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quitaban de su sueldo Para apoyar la las",
            "start": 1052.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "escenas las",
            "start": 1057.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "escenograf\u00edas de las salas que empezamos",
            "start": 1060.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1064.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cambiar yo como muse\u00f3grafo y mis amigos",
            "start": 1064.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "yer rauri Mario",
            "start": 1069.6,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez Paco rul Paco Gonz\u00e1lez Francisco",
            "start": 1072.559,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez rull y y otros varios",
            "start": 1078.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros a quien ya no est\u00e1n con",
            "start": 1082.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "nosotros y sobre todo a la compa\u00f1era que",
            "start": 1085.88,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "fue de mi vida y trabaj\u00f3 en este",
            "start": 1090.52,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "instituto hasta hace 3 a\u00f1os cuando me",
            "start": 1095.28,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 la tarea solo a todos ellos y a",
            "start": 1100.2,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "todo el la gente que ha estado",
            "start": 1105.039,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00e1ndonos Muchas gracias y muchos",
            "start": 1109.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abrazos",
            "start": 1137.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ahora",
            "start": 1150.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed Buenas noches miembros del",
            "start": 1152.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "presidio buenas noches a todos ustedes",
            "start": 1155.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "antes de iniciar Quiero agradecer este",
            "start": 1158.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "reconocimiento a quienes lo promovieron",
            "start": 1160.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y obviamente a mi instituci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1163.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "voy a hacer un breve recorrido hist\u00f3rico",
            "start": 1165.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de esta instituci\u00f3n para la",
            "start": 1168.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n de los 85 a\u00f1os de esta",
            "start": 1171.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nuestra instituci\u00f3n quiero mencionar",
            "start": 1173.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "unos breves detalles de su historia que",
            "start": 1176.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a su vez es la historia de cada una de",
            "start": 1178.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sus \u00e1reas y la historia de personas",
            "start": 1181.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "investigaciones ense\u00f1anzas y",
            "start": 1185.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "descubrimientos para los inicios del",
            "start": 1188.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "siglo XX en el Museo Nacional de",
            "start": 1190.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda historia y etnolog\u00eda justo",
            "start": 1193.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este maravilloso edificio",
            "start": 1196.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ya se ense\u00f1aba la arqueolog\u00eda como bien",
            "start": 1198.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos lo acaban de decir la etnolog\u00eda la",
            "start": 1201.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "historia y el idioma mexicano para 1911",
            "start": 1204.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el gobierno mexicano celebr\u00f3 un convenio",
            "start": 1208.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con las universidades estadounidenses de",
            "start": 1211.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Columbia Harvard y pennsyvania as\u00ed como",
            "start": 1213.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los gobiernos de los estados de Estados",
            "start": 1217.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Unidos y de prusia justo para formar",
            "start": 1219.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dentro del museo un centro de estudios",
            "start": 1222.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que fue llamado Escuela Internacional de",
            "start": 1225.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "\u00eda y etnolog\u00eda",
            "start": 1228.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "americanas en donde participaron",
            "start": 1230.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "distinguidos estudiosos mexicanos y",
            "start": 1232.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "extranjeros de entre los que podemos",
            "start": 1234.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mencionar a Franz boas Alfred Toser y",
            "start": 1236.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Edward seller entre otros de esa escuela",
            "start": 1239.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "surge uno de los m\u00e1s destacados alumnos",
            "start": 1242.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el dror Manuel gamio quien su vez quien",
            "start": 1245.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a su vez en",
            "start": 1249.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1917 crea la direcci\u00f3n de antropolog\u00eda",
            "start": 1250.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "antecedente egregio del departamento de",
            "start": 1254.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "monumentos que a su vez se transforma en",
            "start": 1256.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "1939 en el Instituto Nacional de",
            "start": 1260.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda historia previo a esta",
            "start": 1262.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "etapa en el a\u00f1o de",
            "start": 1265.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "1924 se destaca como alumno en",
            "start": 1267.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda el do Alfonso caso quien",
            "start": 1270.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "posteriormente pasa a ocupar el puesto",
            "start": 1273.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de primer director de linaa la figura",
            "start": 1275.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "del director Perd\u00f3n la figura del doctor",
            "start": 1278.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Manuel gamio es de importancia",
            "start": 1282.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trascendental en este recorrido ya que",
            "start": 1284.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "su profundo sentido de nacionalismo",
            "start": 1287.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "plasmado en su importante labor tanto",
            "start": 1290.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica como indigenista lo llev\u00f3 a",
            "start": 1292.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "plantear y actuar",
            "start": 1295.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "acu\u00f1ar los enfoques de una investigaci\u00f3n",
            "start": 1297.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "original con visi\u00f3n integral el doctor",
            "start": 1300.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gamio comparti\u00f3 no solo las aulas de sus",
            "start": 1304.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estudios de arqueolog\u00eda con Nicol\u00e1s Le\u00f3n",
            "start": 1306.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y Jes\u00fas Galindo y Villa sino tambi\u00e9n la",
            "start": 1309.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de llevar a cabo investigaciones",
            "start": 1313.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de manera integral pues como dec\u00eda \u00e9l",
            "start": 1315.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n comprender el estudio de las",
            "start": 1319.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "manifestaciones culturales tanto las",
            "start": 1321.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "intelectuales como las materiales el de",
            "start": 1323.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los restos humanos el de los restos",
            "start": 1326.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "animales y el del ambiente f\u00edsico",
            "start": 1328.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gico",
            "start": 1331.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "local por ejemplo Aunque el aporte",
            "start": 1332.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "principal del Dr Nicol\u00e1s Le\u00f3n fue en la",
            "start": 1335.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda f\u00edsica tambi\u00e9n incursion\u00f3",
            "start": 1338.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "exitosamente en la ling\u00fc\u00edstica la",
            "start": 1341.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "etnolog\u00eda la historia y la etnohistoria",
            "start": 1344.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dedicando parte de su tiempo a la",
            "start": 1347.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n de cr\u00f3nicas religiosas y el",
            "start": 1349.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "estudio de algunos c\u00f3dices con las bases",
            "start": 1352.12,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de boas y de Nicol\u00e1s Le\u00f3n Manuel gamio",
            "start": 1355.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "traz\u00f3 as\u00ed las l\u00edneas fundamentales de",
            "start": 1358.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "una disciplina interesada en una visi\u00f3n",
            "start": 1361.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "comprensiva de",
            "start": 1364.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "omnicomprensiva de la totalidad social y",
            "start": 1366.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "material pues sus concepciones son",
            "start": 1369.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente las fundadoras de la",
            "start": 1372.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda mexicana y plasmadas en el",
            "start": 1374.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que serd Lina visi\u00f3n que se fue",
            "start": 1377.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "diluyendo al ritmo de los cambios post",
            "start": 1380.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "revolucionarios y la parcelaci\u00f3n del",
            "start": 1383.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "conocimiento la gran mayor\u00eda de los",
            "start": 1386.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "investigadores de esa \u00e9poca aplicaban el",
            "start": 1388.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mismo concepto de Manuel gamio como",
            "start": 1391.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Nicol\u00e1s Le\u00f3n y como boas por ejemplo el",
            "start": 1394.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "trabajo de Paul kirchof Pablo Gonz\u00e1lez",
            "start": 1397.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Casanova que tambi\u00e9n nos lo acaban de",
            "start": 1400.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mencionar Miguel ot\u00f3n de mendizabal Luis",
            "start": 1402.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez Orozco Alfonso caso Pablo",
            "start": 1406.4,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez del r\u00edo wilberto Moreno En fin",
            "start": 1409.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "eh Para",
            "start": 1414.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "1938 por iniciativa del doctor Daniel",
            "start": 1416.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Rub\u00edn de la borbolla se crea la carrera",
            "start": 1420.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de antropolog\u00eda con dos especialidades",
            "start": 1423.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda f\u00edsica y Antropolog\u00eda",
            "start": 1426.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "social en la escuela nacional de",
            "start": 1428.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ciencias biol\u00f3gicas pertenecientes al",
            "start": 1430.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Instituto Polit\u00e9cnico Nacional el primer",
            "start": 1433.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "alumno graduado en esa carrera fue el Dr",
            "start": 1436.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eusebio D\u00e1valos Hurtado el 31 de",
            "start": 1439.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "diciembre del 38 se aprueba la ley que",
            "start": 1443.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fue promulgada el 3 de febrero del 39",
            "start": 1446.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para la creaci\u00f3n del Instituto Nacional",
            "start": 1450.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de Antropolog\u00eda e Historia cuyo primer",
            "start": 1452.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Director como ya se mencion\u00f3 fue el Dr",
            "start": 1456.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Alfonso",
            "start": 1459.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "caso esto debido a sus ense\u00f1anzas Y a",
            "start": 1460.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sus exploraciones en el sitio de",
            "start": 1464.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "montalb\u00e1n Oaxaca",
            "start": 1466.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "quien lo sucede en",
            "start": 1469.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1947 como director de Lina fue el",
            "start": 1471.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "arquitecto Ignacio marquina un a\u00f1o antes",
            "start": 1474.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de que el el arquitecto marquina",
            "start": 1477.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "sucediera a Alfonso caso en",
            "start": 1480.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "1946 se traslada a Lina a la carrera de",
            "start": 1484.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda del polit\u00e9cnico form\u00e1ndose",
            "start": 1487.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "as\u00ed la Escuela Nacional de Antropolog\u00eda",
            "start": 1490.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "historia durante muchas generaciones el",
            "start": 1492.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "grado que se otorgaba era el de maestr\u00eda",
            "start": 1495.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pues despu\u00e9s de cursar los cr\u00e9ditos y",
            "start": 1499.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "las materias durante 5 a\u00f1os el la UNAM",
            "start": 1502.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "otorgaba el cr\u00e9dito a partir de",
            "start": 1506.48,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "1972 se crea la licenciatura en",
            "start": 1510.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda con sus diferentes",
            "start": 1512.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "especialidades esta licenciatura ten\u00eda",
            "start": 1515.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una duraci\u00f3n de 4 a\u00f1os de los cuales los",
            "start": 1518.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "dos primeros correspond\u00edan al tronco",
            "start": 1520.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "com\u00fan esto quiere decir que durante de",
            "start": 1523.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "esos dos primeros a\u00f1os se prepar al",
            "start": 1525.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estudiante en los conceptos b\u00e1sicos de",
            "start": 1528.12,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1530.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda adem\u00e1s de la introducci\u00f3n a",
            "start": 1531.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "los conocimientos generales de sus ramas",
            "start": 1534.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como son Antropolog\u00eda f\u00edsica",
            "start": 1536.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda social ling\u00fc\u00edstica",
            "start": 1538.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda",
            "start": 1541.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera mientras que los dos \u00faltimos",
            "start": 1543.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estaban \u00edntegramente dedicados a una",
            "start": 1545.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sola de esas especiales",
            "start": 1548.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "especialidades de esa manera el egresado",
            "start": 1550.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "obtendr\u00eda el t\u00edtulo de antrop\u00f3logo o",
            "start": 1553.399,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3loga con la especialidad ya",
            "start": 1556.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mencionada as\u00ed la formaci\u00f3n de los",
            "start": 1560.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estudiantes manten\u00eda los lineamientos de",
            "start": 1563.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los inicios de la creaci\u00f3n de esta",
            "start": 1565.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n siguiendo los pasos de boas",
            "start": 1567.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "gamio y le\u00f3n es decir con un pensamiento",
            "start": 1570.159,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n de forma integral aqu\u00ed",
            "start": 1574.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "nuevamente entrelazo las historias de",
            "start": 1578.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esas instituciones con otras historias",
            "start": 1580.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de personas investigaciones y ense\u00f1anzas",
            "start": 1583.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "quien les habla",
            "start": 1586.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se form\u00f3 en la primer generaci\u00f3n de",
            "start": 1588.279,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "licenciatura Y al igual que mis",
            "start": 1591.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y egresados de diferentes",
            "start": 1593.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "generaciones quienes tuvimos la",
            "start": 1595.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "posibilidad de conocer y manejar ese",
            "start": 1597.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "concepto en las investigaciones formando",
            "start": 1600.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "parte de de las investigaciones de Lina",
            "start": 1604.12,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "eh reconoce que esta visi\u00f3n",
            "start": 1609.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "omnicomprensiva que nos hab\u00eda trazado",
            "start": 1613.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Manuel gamio nos Nos daba la directriz",
            "start": 1615.52,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "de obtener una informaci\u00f3n de primera",
            "start": 1620.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mano como deb\u00eda de ser llevada con un",
            "start": 1624.279,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tiempo determinado que le llamamos",
            "start": 1628.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda trabajo de campo En el caso de",
            "start": 1631.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda un poquito m\u00e1s extenso por",
            "start": 1634.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eso temporada de campo y nuestra",
            "start": 1637.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n Nos daba todos",
            "start": 1640.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "los elementos necesarios para llevar a",
            "start": 1643.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cabo esta tarea de trabajo de campo o de",
            "start": 1647.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh temporada de campo con sus",
            "start": 1651.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "respectivas",
            "start": 1655.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este necesidades administrativas de",
            "start": 1656.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "comprobaci\u00f3n y dem\u00e1s posteriormente",
            "start": 1660.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestra instituci\u00f3n al igual que el",
            "start": 1663.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "resto del mundo ha ido cambiando en el",
            "start": 1666.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "aspecto de la observaci\u00f3n de objetos de",
            "start": 1669.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "estudios la perspectiva se ha inclinado",
            "start": 1672.039,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hacia la",
            "start": 1674.799,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "automatizaci\u00f3n la especializaci\u00f3n y a",
            "start": 1676.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "veces a la especializaci\u00f3n de la",
            "start": 1679.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "especializaci\u00f3n por lo tanto se ha ido",
            "start": 1682.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "perdiendo la visi\u00f3n integral esto no",
            "start": 1685.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "quiere decir que la especializaci\u00f3n sea",
            "start": 1688.039,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mala no sino que no debemos olvidar",
            "start": 1690.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aquellas otras",
            "start": 1693.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "perspectivas para dar cumplimiento a lo",
            "start": 1696.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que establece la Ley Org\u00e1nica del",
            "start": 1698.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "instituto cito efectuar investigaciones",
            "start": 1700.679,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cient\u00edficas que interesen a la",
            "start": 1703.919,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda e historia de M\u00e9xico a la",
            "start": 1705.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda y etnograf\u00eda de la",
            "start": 1707.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n del pa\u00eds el investigador tiene",
            "start": 1709.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que formar parte de este instituto",
            "start": 1713.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "para dar cumplimiento a",
            "start": 1717.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este a lo que establece la ley en el",
            "start": 1721.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desarrollo de esos proyectos sab\u00edamos",
            "start": 1725.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que tendr\u00edamos que pasar varias semanas",
            "start": 1727.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "o meses en el campo para recuperar la",
            "start": 1729.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n necesaria para cumplir con",
            "start": 1732.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "las metas planteadas en los proyectos",
            "start": 1735.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "administrativamente esas tareas eran",
            "start": 1738.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sencillas Desafortunadamente la",
            "start": 1740.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tambi\u00e9n ha cambiado pero",
            "start": 1742.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en este caso no para mejorar sino por el",
            "start": 1745.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "contrario para limitar la conducci\u00f3n de",
            "start": 1748.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "proyectos por ejemplo la restricci\u00f3n de",
            "start": 1751.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "d\u00edas de trabajo de campo ahora a solo 7",
            "start": 1754.36,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "d\u00edas nuestra instituci\u00f3n en estos 85",
            "start": 1757.919,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y 3 d\u00edas ha crecido y ha cambiado a",
            "start": 1761.799,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "veces para mejorar otras no tanto",
            "start": 1766.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "luchemos entre todos para que sigamos",
            "start": 1770.76,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "creciendo y mejorando Muchas",
            "start": 1773.559,
            "duration": 19.151
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1776.3,
            "duration": 16.41
        },
        {
            "text": "gracias procedemos con laci\u00f3n",
            "start": 1794.559,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "85 a\u00f1os de",
            "start": 1797.96,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1808.25,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "Lina es",
            "start": 1809.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "1932 la ciudad de Oaxaca se prepara para",
            "start": 1812.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "celebrar el cuarto Centenario de su",
            "start": 1815.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n en sus alrededores En la cima",
            "start": 1817.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del Cerro de El Jaguar se desarrolla un",
            "start": 1820.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "proyecto de exploraci\u00f3n arqueol\u00f3gica en",
            "start": 1823.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la antigua urbe mist de montealb\u00e1n",
            "start": 1825.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o el arque\u00f3logo",
            "start": 1830.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Alfonso caso y su equipo incluidas Mar\u00eda",
            "start": 1833.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Lombardo su esposa y sus hijas han",
            "start": 1835.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "venido trabajando en este impresionante",
            "start": 1838.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "sitio a\u00fan no imaginan la importancia del",
            "start": 1843.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hallazgo que est\u00e1n por descubrir uno de",
            "start": 1846.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s espectaculares en la historia de",
            "start": 1850.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la arqueolog\u00eda mexicana que saldr\u00eda a la",
            "start": 1852.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "luz el 9 de enero de ese",
            "start": 1854.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1861.19,
            "duration": 12.13
        },
        {
            "text": "a\u00f1o el descubrimiento del tesoro de la",
            "start": 1870.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tumba 7 de montealb\u00e1n deton\u00f3 la",
            "start": 1873.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n sobre la necesidad de",
            "start": 1875.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "investigar y proteger los innumerables y",
            "start": 1877.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "valiosos bienes culturales de la naci\u00f3n",
            "start": 1880.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pero habr\u00edan de pasar 7 a\u00f1os para que se",
            "start": 1883.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "formalizar la existencia de una",
            "start": 1886.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n dedicada a la protecci\u00f3n del",
            "start": 1888.399,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural de una naci\u00f3n en",
            "start": 1890.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n fue el 3 de febrero de",
            "start": 1896.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "1939 cuando se concret\u00f3 la creaci\u00f3n del",
            "start": 1900.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e",
            "start": 1902.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Historia para investigar conservar y",
            "start": 1905.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "difundir el patrimonio arqueol\u00f3gico",
            "start": 1908.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y antropol\u00f3gico de M\u00e9xico al",
            "start": 1911.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que se agregar\u00edan despu\u00e9s los bienes",
            "start": 1913.76,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "paleontol\u00f3gicos",
            "start": 1916.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1918.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "con los a\u00f1os el mandato se convirti\u00f3 en",
            "start": 1921.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n y ha nutrido las pasiones y",
            "start": 1924.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "afanes de los involucrados en este",
            "start": 1927.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empe\u00f1o ya son 85 a\u00f1os de una larga",
            "start": 1929.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "historia dentro de la historia en un",
            "start": 1933.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds culturalmente complejo diverso y",
            "start": 1935.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "plural que reclama el respeto y",
            "start": 1938.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n de sus enormes valores",
            "start": 1940.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "culturales en un inmenso territorio",
            "start": 1942.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tarea que corresponde a estudiosos de la",
            "start": 1945.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alta especializaci\u00f3n y compromiso en",
            "start": 1947.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "paleontolog\u00eda",
            "start": 1950.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda historia y etnohistoria",
            "start": 1952.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda social y etnolog\u00eda",
            "start": 1955.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda f\u00edsica arquitectura",
            "start": 1958.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ling\u00fc\u00edstica conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n",
            "start": 1961.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "museograf\u00eda",
            "start": 1964.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "etnomusicolog\u00eda paleograf\u00eda",
            "start": 1965.799,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda comunicaci\u00f3n biblioteconom\u00eda",
            "start": 1969.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "y archiv\u00edstica entre otras",
            "start": 1972.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "disciplinas",
            "start": 1976.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las acciones cotidianas de Lina se",
            "start": 1985.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "entretejen en el tiempo que es memoria",
            "start": 1987.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "del ayer registro del presente y atisbo",
            "start": 1989.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "del futuro fortaleciendo nuestras",
            "start": 1992.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "identidades m\u00faltiples y testimoniando la",
            "start": 1995.12,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "originalidad de M\u00e9xico frente al",
            "start": 1998.039,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2000.45,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2005.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las innumerables tareas del instituto",
            "start": 2009.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "visibilizan la singularidad y el orgullo",
            "start": 2011.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de lo nuestro lo cultural y lo natural",
            "start": 2014.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "lo ef\u00edmero y lo perene porque somos",
            "start": 2017.639,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hueso piedra tierra saberes sombra y",
            "start": 2020.84,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "color resistencia sue\u00f1os incienso y",
            "start": 2025.559,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2030.57,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "ma\u00edz a aos surgido como instituci\u00f3n",
            "start": 2034.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "heredera de los esfuerzos que nos",
            "start": 2038.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "antecedieron en la tarea de proteger eso",
            "start": 2040.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que somos con la creaci\u00f3n del Museo",
            "start": 2043.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Nacional en",
            "start": 2046.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "1825 y las primeras leyes protectoras de",
            "start": 2047.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los tesoros arqueol\u00f3gicos y enriquecida",
            "start": 2050.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con los ideales de la post Revoluci\u00f3n el",
            "start": 2053.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tiempo ha Pulido esos",
            "start": 2055.919,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos fortaleciendo la encomienda",
            "start": 2060.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para la protecci\u00f3n del patrimonio con la",
            "start": 2063.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Ley Federal sobre monumentos y zonas",
            "start": 2066.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos art\u00edsticos e hist\u00f3ricos de",
            "start": 2068.52,
            "duration": 12.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2073.32,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "1972 en este devenir el camino trazado",
            "start": 2083.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para investigar conservar y difundir",
            "start": 2087.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "nuestro patrimonio en los territorios",
            "start": 2090.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1ficos y simb\u00f3licos que hoy nos",
            "start": 2092.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "configuran se acrecienta al dimensionar",
            "start": 2094.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que en nuestra misi\u00f3n hablamos de lo",
            "start": 2097.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mexicano de lo nuestro en plural de ah\u00ed",
            "start": 2099.839,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "la fuerza y delicadeza y de ah\u00ed nuestra",
            "start": 2103.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2107.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "encomienda en 85 a\u00f1os hemos crecido y",
            "start": 2109.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "refrendado ese compromiso con",
            "start": 2113.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "investigaciones de excelencia",
            "start": 2116.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "organizamos y promovemos eventos",
            "start": 2118.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos en todo el",
            "start": 2120.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds llevamos a cabo minuciosos procesos",
            "start": 2125.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de conservaci\u00f3n de bienes muebles e",
            "start": 2128.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inmuebles arqueol\u00f3gicos e hist\u00f3ricos y",
            "start": 2131.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "realizamos salvamentos arqueol\u00f3gicos",
            "start": 2135.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vinculados a la nueva infraestructura",
            "start": 2137.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que se desarrolla en el territorio",
            "start": 2139.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional hemos perfeccionado y",
            "start": 2142.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "actualizado nuestros procesos de",
            "start": 2144.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "digitalizaci\u00f3n registro y catalogaci\u00f3n",
            "start": 2146.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de monumentos arqueol\u00f3gicos e hist\u00f3ricos",
            "start": 2149.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muebles e inmuebles as\u00ed como de los",
            "start": 2152.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "acervos documentales en custodia",
            "start": 2154.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestra nuestras tareas trascienden lo",
            "start": 2158.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nacional y se abren a la cooperaci\u00f3n",
            "start": 2161.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "internacional para enriquecer la",
            "start": 2164.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n acad\u00e9mica y el conocimiento",
            "start": 2166.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "universal y en el cometido de defender",
            "start": 2169.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda cultural hemos logrado",
            "start": 2171.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la repatriaci\u00f3n de miles de bienes",
            "start": 2174.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "patrimoniales sustra\u00eddos il\u00edcitamente",
            "start": 2176.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds investigamos conservamos y",
            "start": 2179.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "administramos decenas de zonas",
            "start": 2183.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas y paleontol\u00f3gicas abiertas",
            "start": 2185.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2188.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Contamos con la red de museos",
            "start": 2188.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande en Am\u00e9rica Latina y una de",
            "start": 2191.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s grandes del",
            "start": 2194.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mundo montamos exposiciones en museos",
            "start": 2196.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nacionales regionales",
            "start": 2199.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "metropolitanos locales y de sitio adem\u00e1s",
            "start": 2202.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de Los comunitarios para mostrar la",
            "start": 2205.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "riqueza y diversidad de las culturas de",
            "start": 2207.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el mundo y enviamos al",
            "start": 2209.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "extranjero muestras sublimes de nuestra",
            "start": 2212.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "riqueza cultural",
            "start": 2214.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los nuevos conocimientos se socializan a",
            "start": 2220.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de m\u00faltiples publicaciones libros",
            "start": 2222.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y revistas la reproducci\u00f3n de piezas y",
            "start": 2225.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una intensa difusi\u00f3n en las nuevas",
            "start": 2228.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "plataformas de comunicaci\u00f3n para acercar",
            "start": 2230.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la cultura a nuevos",
            "start": 2233.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2235.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos alentamos la formaci\u00f3n de",
            "start": 2238.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "profesionales de excelencia en nuestras",
            "start": 2241.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "escuelas de educaci\u00f3n superior para",
            "start": 2244.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n de saberes y favorecer el",
            "start": 2247.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pensamiento cr\u00edtico sobre nuestra",
            "start": 2249.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "realidad procuramos el mantenimiento de",
            "start": 2253.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la infraestructura cultural a cargo",
            "start": 2255.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nuestro para ofrecer m\u00e1s y mejores",
            "start": 2257.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "servicios y preservar el legado",
            "start": 2260.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico bajo nuestra custodia que a\u00f1o",
            "start": 2262.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con a\u00f1o disfrutan millones de",
            "start": 2265.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2271.17,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "visitantes nuestro legado cultural con",
            "start": 2275.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "nuevas declaratorias de zonas de",
            "start": 2278.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "monumentos arqueol\u00f3gicos o hist\u00f3ricos e",
            "start": 2280.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "integramos las propuestas para la",
            "start": 2283.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "inscripci\u00f3n de bienes representativos",
            "start": 2285.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "del patrimonio mundial siendo M\u00e9xico el",
            "start": 2287.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de Am\u00e9rica con m\u00e1s declaratorias de",
            "start": 2290.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la UNESCO incluidas las correspondientes",
            "start": 2292.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "al patrimonio cultural inmaterial y a la",
            "start": 2295.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "memoria del",
            "start": 2298.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2299.68,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2305.52,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2308.01,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n enfrentamos con decisi\u00f3n",
            "start": 2316.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "responsabilidad y compromiso graves",
            "start": 2318.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cat\u00e1strofes naturales como inundaciones",
            "start": 2321.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "o sismos que han afectado severamente al",
            "start": 2323.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "patrimonio poniendo a prueba la",
            "start": 2327.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "experiencia y capacidad de respuesta de",
            "start": 2329.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Lina",
            "start": 2335.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2337.83,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o elina llega fortalecido a sus",
            "start": 2339.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "85 a\u00f1os con un reglamento de su Ley",
            "start": 2342.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Org\u00e1nica un consejo general consultivo",
            "start": 2345.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "consejos de \u00e1rea y cuerpos colegiados de",
            "start": 2348.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "especialidad siendo una instituci\u00f3n que",
            "start": 2351.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ha refrendado su compromiso con los",
            "start": 2353.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pueblos originarios y que trabaja con",
            "start": 2355.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ellos en sus planes de justicia",
            "start": 2358.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "insertado en el debate nacional y que",
            "start": 2360.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "combina austeridad con eficiencia y con",
            "start": 2363.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2366.839,
            "duration": 2.081
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n por todo ello celebramos la",
            "start": 2370.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n de quienes han posibilitado el",
            "start": 2373.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "cumplimiento de esta honrosa encomienda",
            "start": 2375.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres excepcionales algunos",
            "start": 2378.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "altamente reconocidos y la mayor\u00eda de",
            "start": 2381.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ellos an\u00f3nimos que han dedicado su vida",
            "start": 2383.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a investigar cuidar ense\u00f1ar y difundir",
            "start": 2386.76,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el patrimonio cultural y la grandeza de",
            "start": 2390.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2393.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2395.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "traves\u00eda que nos llama a vislumbrar un",
            "start": 2397.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "futuro luminoso con el orgullo de lo",
            "start": 2400.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alcanzado y la convicci\u00f3n de que",
            "start": 2402.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nuestros pasos estar\u00e1n acompa\u00f1ados de",
            "start": 2404.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una reflexi\u00f3n autocr\u00edtica para estar a",
            "start": 2407.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la altura de un pa\u00eds que se transforma y",
            "start": 2409.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que se propone un futuro de justicia y",
            "start": 2412.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Libertad fincado en la dignidad de su",
            "start": 2415.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "legado y el orgullo de los valores del",
            "start": 2417.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico profundo emergente y vital que",
            "start": 2420.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 2423.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "convoca",
            "start": 2425.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2429.24,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2429.32,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2434.05,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2434.57,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2436.77,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pedimos al director general del",
            "start": 2448.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e",
            "start": 2450.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Historia antrop\u00f3logo Diego nos d",
            "start": 2452.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "unas palabras",
            "start": 2454.8,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2457.54,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2458.47,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2460.75,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "muy buenas",
            "start": 2463.2,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "noches",
            "start": 2464.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sean todas y todos ustedes bienvenidos",
            "start": 2466.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Incluyendo a los muchos compa\u00f1eros y",
            "start": 2470.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "colegas que nos siguen a la",
            "start": 2473.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "distancia apreciable Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2476.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de",
            "start": 2479.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2481.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estimados integrantes del presidium",
            "start": 2483.28,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "estimados y apreciadas colegas amigas",
            "start": 2487.04,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "amigos M\u00e9xico es",
            "start": 2493.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "inconmensurable en Su riqueza",
            "start": 2496.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cultural un inmenso legado de bienes",
            "start": 2499.48,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "valores y s\u00edmbolos expresiones y",
            "start": 2503.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "significados objetos conocimientos y",
            "start": 2508.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "creaciones que se enriquecen",
            "start": 2511.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "continuamente y que a nuestro pa\u00eds y a",
            "start": 2514.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sus comunidades",
            "start": 2518.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "identidad cohesi\u00f3n orgullo de",
            "start": 2520.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pertenencia y reconocimiento de un",
            "start": 2524.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 2527.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "compartido el 3 de febrero de",
            "start": 2529.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "1939 se cre\u00f3 el Instituto Nacional de",
            "start": 2532.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda e Historia por decreto",
            "start": 2535.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidencial del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 2538.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "como la gran instituci\u00f3n del estado",
            "start": 2542.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mexicano ocupada de estudiar preservar",
            "start": 2544.359,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "proteger recuperar difundir y propiciar",
            "start": 2549.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "el disfrute social del inagotable",
            "start": 2553.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural de M\u00e9xico y formar",
            "start": 2556.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "profesionales de",
            "start": 2560.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda la historia y las",
            "start": 2562.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "disciplinas dedicadas al cuidado y",
            "start": 2565.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "divulgaci\u00f3n de los bienes culturales de",
            "start": 2567.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2570.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n con el paso de los a\u00f1os elina se",
            "start": 2571.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ha consolidado como Una instituci\u00f3n con",
            "start": 2574.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "plena facultad normativa y rectora para",
            "start": 2577.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n del",
            "start": 2581.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "patrimonio arqueol\u00f3gico hist\u00f3rico y",
            "start": 2583.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "paleontol\u00f3gico tarea que se sustenta en",
            "start": 2588.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n cient\u00edfica de calidad",
            "start": 2591.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en las \u00e1reas que le ocupan como la",
            "start": 2594.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda f\u00edsica la etnolog\u00eda la",
            "start": 2597.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ling\u00fc\u00edstica la arqueolog\u00eda la historia y",
            "start": 2601.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "etnohistoria la p antolog\u00eda la",
            "start": 2604.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "arquitectura la restauraci\u00f3n y la",
            "start": 2607.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "museograf\u00eda",
            "start": 2610.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "su papel ha sido",
            "start": 2611.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sustancial para",
            "start": 2614.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "forjar una idea de patria de soberan\u00eda y",
            "start": 2616.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "de identidad nacional como sustento de",
            "start": 2621.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la unidad y la pluralidad de M\u00e9xico de",
            "start": 2625.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "igual manera nuestra labor ha reafirmado",
            "start": 2629.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s del gobierno actual de hacer",
            "start": 2632.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de la preservaci\u00f3n",
            "start": 2635.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de nuestros bienes y valores culturales",
            "start": 2636.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de estado permanente y",
            "start": 2639.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "decidida el Instituto tiene presencia en",
            "start": 2643.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "todos los estados de la rep\u00fablica a",
            "start": 2647.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de sus centros",
            "start": 2649.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ina que atienden salvamentos rescates",
            "start": 2651.8,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "denuncias y tr\u00e1mites para el cuidado de",
            "start": 2656.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "monumentos y zonas de monumentos",
            "start": 2660.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos e hist\u00f3ricos as\u00ed como",
            "start": 2662.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bienes de inter\u00e9s",
            "start": 2664.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "paleontol\u00f3gico pero tambi\u00e9n impulsan la",
            "start": 2666.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n antropol\u00f3gica e hist\u00f3rica",
            "start": 2669.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y administran las zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 2672.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "museos y monumentos hist\u00f3ricos en",
            "start": 2675.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "custodia nuestra a los 31 centros ina",
            "start": 2678.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "conectados en esta ocasi\u00f3n en forma",
            "start": 2682.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "digital les enviamos una un caluroso",
            "start": 2685.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "saludo y un abrazo",
            "start": 2688.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fraternal la infraestructura cultural",
            "start": 2691.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que atiende el ina suma 193 zonas",
            "start": 2694.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas una zona paleontol\u00f3gica y",
            "start": 2698.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "162 museos que reciben anualmente cerca",
            "start": 2701.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de 30 millones de",
            "start": 2705.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "visitantes la tarea del instituto puede",
            "start": 2707.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dimensionarse en los m\u00e1s de",
            "start": 2710.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "55,000 sitios arqueol\u00f3gicos que tenemos",
            "start": 2713.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "registrados a lo largo y ancho del pa\u00eds",
            "start": 2716.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las 63 zonas de monumentos hist\u00f3ricos",
            "start": 2720.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "con declaratoria y de 1100 monumentos",
            "start": 2723.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos inmuebles catalogados que",
            "start": 2727.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "atendemos el ina da seguimiento a 35",
            "start": 2730.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sitios inscritos en la lista",
            "start": 2735.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "representativa del patrimonio Mundial de",
            "start": 2737.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la UNESCO y prepara los expedientes para",
            "start": 2739.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "las nuevas",
            "start": 2742.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "inscripciones forman parte del ina la",
            "start": 2744.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "fototeca nacional y el Sistema Nacional",
            "start": 2747.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de fototecas con 17 centros la fonoteca",
            "start": 2750.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ina los de tv ina y radio ina con miles",
            "start": 2754.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de producciones as\u00ed como el sistema",
            "start": 2758.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bibliotecario institucional con 72",
            "start": 2761.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bibliotecas especializadas que tienen",
            "start": 2764.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "como eje a la biblioteca Nacional de",
            "start": 2767.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda historia con su c\u00e9lebre",
            "start": 2769.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "b\u00f3veda de c\u00f3dices el a\u00f1o pasado",
            "start": 2772.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "establecimos en el recinto del Museo",
            "start": 2775.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Nacional de Antropolog\u00eda el archivo",
            "start": 2778.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Nacional de arqueolog\u00eda que ingresa al",
            "start": 2780.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "programa memoria del mundo elina atiende",
            "start": 2783.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "una intensa labor para la formaci\u00f3n de",
            "start": 2787.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "profesionistas en las \u00e1reas de su",
            "start": 2790.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "competencia a trav\u00e9s de la Escuela",
            "start": 2792.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Nacional de Antropolog\u00eda historia la",
            "start": 2794.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "escuela nacional de conservaci\u00f3n",
            "start": 2797.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n y museograf\u00eda Manuel del",
            "start": 2799.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Castillo Negrete y la escuela de",
            "start": 2801.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda e Historia del Norte de",
            "start": 2804.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Chihuahua no es exagerado",
            "start": 2806.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "decir que las escuelas son el cerebro",
            "start": 2811.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico del instituto",
            "start": 2814.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "elina surgi\u00f3 en el periodo cardenista",
            "start": 2816.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuando en el pa\u00eds se concretaban las",
            "start": 2820.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "grandes reformas sociales a las que dio",
            "start": 2823.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lugar la Revoluci\u00f3n",
            "start": 2826.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Mexicana 80 a\u00f1os despu\u00e9s y luego de tres",
            "start": 2828.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas de una avasalladora",
            "start": 2833.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "contrarreforma neoliberal que Lina",
            "start": 2835.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sorte\u00f3 con",
            "start": 2839.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "estoicismo el Instituto se vuelve a ver",
            "start": 2840.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inmerso en un periodo de",
            "start": 2844.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformaciones que arranca con el",
            "start": 2846.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vuelco electoral del primero de julio de",
            "start": 2849.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "2018 que marc\u00f3 un mandato",
            "start": 2852.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "indubitable para combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 2856.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reducir la",
            "start": 2860.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "desigualdad favorecer la justicia social",
            "start": 2861.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y el bienestar de todos confrontar la",
            "start": 2865.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "inseguridad y la delincuencia organizada",
            "start": 2869.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y atender la deuda hist\u00f3rica con los",
            "start": 2872.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "pueblos originarios grupos",
            "start": 2875.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "afrodescendientes y sectores sociales en",
            "start": 2878.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "desventaja el alzamiento del ezln en",
            "start": 2881.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Chiapas en",
            "start": 2886.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "1994 marc\u00f3 el nunca m\u00e1s un M\u00e9xico sin",
            "start": 2888.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sus pueblos ind\u00edgenas la",
            "start": 2893.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n de dar voz a los sbos el",
            "start": 2896.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "reconocimiento de la tarea impostergable",
            "start": 2901.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de incluir las diferencias culturales en",
            "start": 2904.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un nuevo proyecto nacional y revertir",
            "start": 2908.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "las terribles desigualdades sociales que",
            "start": 2911.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "desgarran y confrontan gravemente al",
            "start": 2914.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a partir de entonces Y sobre todo",
            "start": 2917.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en el actual momento de transformaci\u00f3n",
            "start": 2921.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico ya no se trata solo de",
            "start": 2923.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "contribuir a la construcci\u00f3n de la",
            "start": 2926.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "identidad de la naci\u00f3n sino de",
            "start": 2929.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "documentar",
            "start": 2932.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "esclarecer y ponderar sus m\u00faltiples",
            "start": 2934.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "identidades acreditando la diversidad de",
            "start": 2938.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "las culturas las lenguas las historias y",
            "start": 2941.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "los universos simb\u00f3licos de este mosaico",
            "start": 2945.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "heterogenio que es M\u00e9xico ello ha venido",
            "start": 2950.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a cambiar la relaci\u00f3n del Lina con los",
            "start": 2954.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pueblos originarios las poblaciones",
            "start": 2956.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "afrodescendientes las comunidades",
            "start": 2960.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "rurales y los grupos populares en",
            "start": 2962.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "general nuestro pa\u00eds vive un momento",
            "start": 2966.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico fundamental en su convivencia",
            "start": 2969.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica en la construcci\u00f3n de un",
            "start": 2972.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "estado de bienestar y en la",
            "start": 2974.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la sociedad en los",
            "start": 2977.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "diferentes \u00e1mbitos de la vida econ\u00f3mica",
            "start": 2979.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y cultural en este contexto el",
            "start": 2982.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ina cumple su misi\u00f3n de contribuir a la",
            "start": 2986.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la memoria y la",
            "start": 2989.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de nuestra",
            "start": 2992.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "identidad vales que se vinculan con los",
            "start": 2994.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "anhelos profundos de equidad diversidad",
            "start": 2997.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cultural justicia social y",
            "start": 3000.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "comunalidad en este periodo elina pudo",
            "start": 3005.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "dar paso pudo dar un paso hist\u00f3rico en",
            "start": 3008.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "su consolidaci\u00f3n con la publicaci\u00f3n por",
            "start": 3012.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "primera vez en 82 a\u00f1os del reglamento de",
            "start": 3015.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "su Ley org\u00e1nica que vino a dar forma a",
            "start": 3019.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los consejos de \u00e1rea y al consejo",
            "start": 3022.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "general consultivo coronando el sistema",
            "start": 3024.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de cuerpos colegiados con que cuenta la",
            "start": 3028.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n adem\u00e1s de refrendar las",
            "start": 3031.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "funciones de los centros ina y de las",
            "start": 3034.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "escuelas superiores del instituto qued\u00f3",
            "start": 3037.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s La sombra del",
            "start": 3041.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "desmantelamiento con la que vivimos en",
            "start": 3043.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "el complejo a\u00f1o",
            "start": 3045.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "2016 cuando se discut\u00eda el reglamento de",
            "start": 3048.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de cultura y en ese",
            "start": 3051.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "contexto tuvo que dejar la direcci\u00f3n",
            "start": 3054.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "general de Lina mi muy querida Tere",
            "start": 3056.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Franco aqu\u00ed presente de la mano con la",
            "start": 3059.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cultura la canciller\u00eda la",
            "start": 3063.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Interpol el programa de memoria",
            "start": 3067.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y cultural de M\u00e9xico y los",
            "start": 3070.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobiernos de pa\u00edses hermanos hemos",
            "start": 3072.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "concretado acciones para la recuperaci\u00f3n",
            "start": 3075.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de bienes culturales sustra\u00eddos",
            "start": 3077.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "il\u00edcitamente del pa\u00eds que a la fecha",
            "start": 3080.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "suman 13,000",
            "start": 3083.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "435 objetos arqueol\u00f3gicos e hist\u00f3ricos",
            "start": 3086.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "recuperados bajo la Consigna mi",
            "start": 3090.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "patrimonio no se vende estuvimos",
            "start": 3094.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "presentes en el salvamento y puesta en",
            "start": 3097.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "valor del patrimonio paleontol\u00f3gico",
            "start": 3099.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "recuperado en el Aeropuerto",
            "start": 3102.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles lo que",
            "start": 3104.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 la creaci\u00f3n del Museo",
            "start": 3107.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "paleontol\u00f3gico de Santa Luc\u00eda",
            "start": 3110.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quinametzin en colaboraci\u00f3n con la",
            "start": 3112.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3115.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nacional Tuvimos una presencia destacada",
            "start": 3117.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "en las conmemoraciones del Bicentenario",
            "start": 3120.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de la consumaci\u00f3n de la independencia y",
            "start": 3123.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los 500 a\u00f1os de la ca\u00edda de M\u00e9xico",
            "start": 3125.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tenochitlan y el inicio de las",
            "start": 3128.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "resistencias ind\u00edgenas con aportaciones",
            "start": 3131.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de Gran relevancia como la exposici\u00f3n la",
            "start": 3134.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "grandeza de M\u00e9xico y el libro M\u00e9xico",
            "start": 3138.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "grandeza y",
            "start": 3141.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "diversidad estamos ados en los proyectos",
            "start": 3143.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "prioritarios del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 3146.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "destaca nuestra participaci\u00f3n en el",
            "start": 3149.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "proyecto Chapultepec naturaleza y",
            "start": 3151.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cultura bajo la coordinaci\u00f3n de la",
            "start": 3154.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cultura y el y el gobierno",
            "start": 3156.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico con tareas de",
            "start": 3159.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "salvamento arqueol\u00f3gico y acciones de",
            "start": 3162.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mejoramiento de la infraestructura y los",
            "start": 3165.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "servicios que prestan el Museo Nacional",
            "start": 3167.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de Antropolog\u00eda el Museo Nacional de",
            "start": 3170.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "historia la galer\u00eda el caracol y la",
            "start": 3173.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ermita Vasco de Quiroga contin\u00faan los",
            "start": 3176.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trabajos de salvamento arqueol\u00f3gico",
            "start": 3179.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "vinculados al tren Maya y al Aeropuerto",
            "start": 3182.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Internacional de Tulum Felipe Carrillo",
            "start": 3184.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Puerto en Quintana Ro en estas labores",
            "start": 3187.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "participan cientos de j\u00f3venes",
            "start": 3191.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "profesionistas que gracias a la",
            "start": 3194.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "iniciativa del presidente seguir\u00e1n",
            "start": 3196.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "trabajando todo el a\u00f1o en las acciones",
            "start": 3199.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n y cuidado de zona en el",
            "start": 3202.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "\u00e1rea Maya adem\u00e1s se trabaja en el",
            "start": 3205.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 3208.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas promesa tren Maya que",
            "start": 3210.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "beneficia a 29 zonas derivado del cual",
            "start": 3213.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se han obtenido hallazgos fundamentales",
            "start": 3218.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para el conocimiento de la civilizaci\u00f3n",
            "start": 3220.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Maya se trabaja en la creaci\u00f3n y",
            "start": 3223.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de ocho nuevos museos y la",
            "start": 3226.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del edificio hist\u00f3rico",
            "start": 3229.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conocido como ateneo peninsular en la",
            "start": 3231.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9rida que se restaura para",
            "start": 3235.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "albergar laboratorios dedicados al",
            "start": 3237.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "estudio conservaci\u00f3n y exhibici\u00f3n de los",
            "start": 3240.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "recientes hallazgos del tren Maya adem\u00e1s",
            "start": 3243.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de instalar el museo de historia del",
            "start": 3247.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo de Yucat\u00e1n y brindar atenci\u00f3n al",
            "start": 3249.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablico a trav\u00e9s de una ventanilla de",
            "start": 3251.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites un \u00e1mbito de estrecha",
            "start": 3255.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre elina y la secretar\u00eda",
            "start": 3257.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de cultura ha sido atender el patrimonio",
            "start": 3260.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cultural afectado por los sismos de",
            "start": 3263.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "2017 que generaron da\u00f1os en m\u00e1s de 3000",
            "start": 3266.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "monumentos hist\u00f3ricos que detonaron la",
            "start": 3269.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "respuesta de la estructura territorial",
            "start": 3272.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del ina para la recuperaci\u00f3n",
            "start": 3274.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n y restauraci\u00f3n del",
            "start": 3277.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "patrimonio afectado en 11 entidades",
            "start": 3279.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "federativas es en este sexenio que",
            "start": 3282.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "avanzamos con mucho mayor celeridad",
            "start": 3286.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "sobre todo a partir de",
            "start": 3289.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "2023 cuando la secretaria de cultura",
            "start": 3291.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la coordinaci\u00f3n general del proceso",
            "start": 3294.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y logramos la colaboraci\u00f3n de diversos",
            "start": 3297.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales comprometidos con la",
            "start": 3299.44,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "causa este a\u00f1o terminaremos esa tit\u00e1nica",
            "start": 3302.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "labor la resistencia hist\u00f3rica de 68",
            "start": 3307.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "grupos etnoling\u00fc\u00edsticos originarios",
            "start": 3311.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "permite constatar la pluralidad \u00e9tnica",
            "start": 3314.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en que miles de pueblos y",
            "start": 3317.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comunidades mantienen sus propias formas",
            "start": 3320.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de organizaci\u00f3n social lengua",
            "start": 3323.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tradiciones y rasgos culturales al",
            "start": 3326.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tiempo que han fortalecido su presencia",
            "start": 3329.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en la reivindicaci\u00f3n de sus territorios",
            "start": 3332.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "demandas sociales y derechos culturales",
            "start": 3335.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de planes de Justicia ind\u00edgena",
            "start": 3338.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que suponen el compromiso e intervenci\u00f3n",
            "start": 3341.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de diversas instituciones en primer",
            "start": 3344.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lugar el impi pero incluyendo tambi\u00e9n a",
            "start": 3347.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otras como la secretar\u00eda de cultura y el",
            "start": 3350.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "propio",
            "start": 3353.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ina estimados colegas y amigos con 85",
            "start": 3354.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de historia gracias al tenaz y",
            "start": 3359.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "comprometido trabajo de miles de mujeres",
            "start": 3362.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y hombres custodios muse\u00f3grafos",
            "start": 3365.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "educadores restauradores arquitectos",
            "start": 3369.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos y estudiosos del ina nos",
            "start": 3372.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "corresponde ahora alentar una visi\u00f3n",
            "start": 3375.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "integral del patrimonio cultural con la",
            "start": 3378.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de que no se trata solo de",
            "start": 3381.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los monumentos y bienes culturales que",
            "start": 3384.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "protegemos sino que supone e incluye de",
            "start": 3387.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "manera destacada a las comunidades",
            "start": 3390.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pueblos y grupos sociales que los han",
            "start": 3393.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "producido y los reconocen como un",
            "start": 3396.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "valioso legado por lo que su salvaguarda",
            "start": 3398.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "requiere de la confluencia y la",
            "start": 3402.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todos los mexicanos",
            "start": 3405.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "larga vida al Instituto Nacional de",
            "start": 3408.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda historia viv Lina vi viva",
            "start": 3411.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de",
            "start": 3415.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3417.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3443.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3448.99,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3459.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3463.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3467.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3472.63,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "entramos",
            "start": 3473.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3478.36,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3491.1,
            "duration": 11.099
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 3503.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3507.24,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3515.51,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "F con sus",
            "start": 3520.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "plas patria queridas del",
            "start": 3523.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3529.74,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "cielo",
            "start": 3533.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3540.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "lao",
            "start": 3541.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el la",
            "start": 3545.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Tierra",
            "start": 3555.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3561.1,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "al de esta manera se despide de ustedes",
            "start": 3563.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el presidente de los Estados Unidos",
            "start": 3567.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3569.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Obrador dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 3573.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "excelente",
            "start": 3576.599,
            "duration": 12.391
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3577.72,
            "duration": 14.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3588.99,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 3593.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "les solicitamos permanecer en sus",
            "start": 3599.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lugares en breve daremos inicio a la",
            "start": 3601.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "obra de Live Cinema Almas del artista",
            "start": 3604.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Antonio isac por favor",
            "start": 3608.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3612.63,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 3623.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3626.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores que son es este se\u00f1ores que son",
            "start": 3628.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "es este se\u00f1or es el fandanguito se\u00f1or es",
            "start": 3631.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3635.88,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "fandanguito la primera vez que lo oigo",
            "start": 3640.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la primera vez que lo oigo v\u00e1lgame Dios",
            "start": 3643.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bonito se\u00f1ores que son es este",
            "start": 3647.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores el",
            "start": 3650.68,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "fandanguito",
            "start": 3653.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues la ela pues laa m\u00e1s laela golpe de",
            "start": 3661.0,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "mar golpe de mar barquito de Vela Dime",
            "start": 3666.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mi bien para d\u00f3nde me lleva si para",
            "start": 3670.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a para otra tierra o a navegar al",
            "start": 3672.72,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "mar para",
            "start": 3675.28,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3676.66,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "afuera",
            "start": 3683.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3756.48,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] m [M\u00fasica] Bienvenida al presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an musiquita [M\u00fasica] que [M\u00fasica] la preside este evento 85 aniversario del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an el jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed bates guadarrama el director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia Diego Hern\u00e1ndez la secretaria de cultura Alejandra Frausto Guerrero la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya el director general del Instituto Nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo Regino Montes el investigador em\u00e9rito del Lina Jorge Angulo Villase\u00f1or [Aplausos] suz la directora general del Instituto Nacional de Bellas Artes y literatura Lucina Jim\u00e9nez L\u00f3pez la directora del Museo Nacional de las Culturas del mundo Alejandra gz Colorado la exdirectora del Lina Mar\u00eda Teresa Franco Gonz\u00e1lez salas Asimismo saludamos a los directores trabajadores investigadores profesionistas y colaboradores de los 31 centros ina de todo el pa\u00eds que esta tarde se est\u00e1n tambi\u00e9n sumando y acompa\u00f1ando esta transmisi\u00f3n y celebrando con nosotros este 85 aniversario biena a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de tomar asiento procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la directora del Museo Nacional de las Culturas del mundo antrop\u00f3loga Alejandra G\u00f3mez Colorado Muchas gracias se\u00f1or presidente distinguidos secretarios querido miembros del presidium dar\u00e9 lectura unas breves palabras construidas junto con Octavio Mart\u00ednez jefe del archivo hist\u00f3rico de este museo bienvenidos al Museo Nacional de las Culturas del mundo donde se investiga conserva y difunde el patrimonio cultural de diversos pueblos del planeta no es circunstancial que este majestuoso recinto construido en su mayor parte durante el Barroco del siglo 18 sea la sede que nuestro director haya designado para festejar los 85 aos del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia pues representa los or\u00edgenes y la memoria de nuestra instituci\u00f3n desde su fundaci\u00f3n elina amalgam a diversas instituciones del \u00e1mbito cultural muse\u00edstico y educativo algunas de ellas con antecedentes en los inicios de la vida independiente del pa\u00eds tal fue el caso del Antiguo Museo Nacional creado por acuerdo presidencial en 1825 con sede en la universidad y que en 1865 fue trasladado a este edificio de moneda 13 hacia finales del Porfiriato consolidado y renombrado como Museo Nacional de arqueolog\u00eda historia y etnolog\u00eda adquiri\u00f3 su perfil antropol\u00f3gico para entonces el museo ya realizaba alguna de las tareas sustantivas de nuestro querido instituto Pues los profesores encargados de sus departamentos investigaban las colecciones e impart\u00edan clases especializadas se proteg\u00edan los objetos resguardados en sus acervos y se difund\u00eda su conocimiento a trav\u00e9s de exposiciones y publicaciones en materia de docencia es imposible omitir las primeras c\u00e1tedras impartidas en el Museo por eruditos de la talla de Nicol\u00e1s Le\u00f3n Andr\u00e9s mol\u00edn Enr\u00edquez Jes\u00fas Galindo y Villa y Luis Castillo led\u00f3n entre sus primeros alumnos destacar\u00edan Manuel gamio Porfirio Aguirre y sendero e Isabel Ram\u00edrez Casta\u00f1eda reconocida como la primera arque\u00f3loga mexicana ellos realizar\u00edan estudios con el padre de la antropolog\u00eda de Estados Unidos Franz boas integrando tambi\u00e9n el alumnado de la Escuela Internacional de arqueolog\u00eda y etnolog\u00eda americanas fundada en 1910 en este museo dicha escuela conform\u00f3 una primera red de antrop\u00f3logos de diversas latitudes especializados en temas americanos en materia de patrimonio hist\u00f3rico se gest\u00f3 aqu\u00ed un primer antecedente institu en 1913 designado como departamento de inspecci\u00f3n y conservaci\u00f3n de monumentos hist\u00f3ricos que represent\u00f3 la G\u00e9nesis de la direcci\u00f3n de monumentos coloniales y de la Rep\u00fablica as\u00ed como de la actual coordinaci\u00f3n Nacional de museos de monumentos hist\u00f3ricos en lo que a la protecci\u00f3n de vestigios se refiere el cargo de inspector y conservador de monumentos arqueol\u00f3gicos de la Rep\u00fablica es el antecedente m\u00e1s antiguo y fue incorporado al museo como departamento de inspecci\u00f3n y conservaci\u00f3n de monumentos arqueol\u00f3gicos a\u00f1os m\u00e1s tarde en 1917 sus funciones pasaron a la direcci\u00f3n de estudios arqueol\u00f3gicos y etnogr\u00e1ficos instancia creada por una propuesta que Manuel gamio hizo en el segundo congreso cient\u00edfico Panamericano en la que argument\u00f3 la prioridad de crear un instituto antropol\u00f3gico central orientaci\u00f3n que dejaba entrever la posibilidad de integrar los saberes antropol\u00f3gicos al \u00e1mbito institucional la mano de gamio Se reflej\u00f3 claramente cuando la dependencia adquiri\u00f3 el nombre de direcci\u00f3n de antropolog\u00eda teniendo como tareas el estudio de la poblaci\u00f3n mexicana su diversidad social cultural y ling\u00fc\u00edstica en 1924 ya dentro de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica adquiri\u00f3 el nombre de departamento de antropolog\u00eda Poco despu\u00e9s de la promulgaci\u00f3n de la ley de monumentos de 1930 se fundar\u00eda Lina en febrero de 1939 el Instituto absorbi\u00f3 las responsabilidades de todos estos departamentos y de todos los museos de la SEP entonces la docencia fue retomada con un car\u00e1cter profesional entre 1942 y 1958 los ales ubicados en la terraza frente a nosotros detr\u00e1s de ustedes alojaron a la Escuela Nacional de Antropolog\u00eda e Historia que en su actual sede de Cuicuilco sigue formando a los mejores profesionales en nuestras materias en 1964 despu\u00e9s del traslado de las colecciones antropol\u00f3gicas a Chapultepec este recinto no perdi\u00f3 su funci\u00f3n muse\u00edstica su personalidad cultural y acad\u00e9mica ni tampoco su perfil antropol\u00f3gico estos persisten gracias a la continuidad del ina de su patrimonio de su estructura de su marco normativo de sus trabajadores Y de esa esencia que le caracteriza como una instituci\u00f3n Noble persistente incluyente y democr\u00e1tica queridos maestros colegas compa\u00f1eras y amigos sean todas y todos Bienvenidos a la celebraci\u00f3n de nuestros primeros 85 a\u00f1os muchas [Aplausos] [M\u00fasica] gracias a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la entrega de un dibujo de la fachada de la pir\u00e1mide de la serpiente emplumada de Teotihuac\u00e1n entrega el nieto de Don Manuel gamio Manuel gamio petricholi al director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia antrop\u00f3logo Diego Hern\u00e1ndez habr\u00e1 de enriquecer El acervo del recientemente creado archivo Nacional de arqueolog\u00eda memoria del mundo que tambi\u00e9n hace poco recibi\u00f3 los t\u00edtulos de maestro y y doctor por la universidad de Columbia del propio Manuel camio [M\u00fasica] [M\u00fasica] aroo ten\u00edan la fotograf\u00eda era muy mala dibujantes a la mejor es del arquitecto Marina Bell a continuaci\u00f3n el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador har\u00e1 entrega de reconocimientos a miembros destacados de la comunidad ina se entrega reconocimiento Z personal de la taquilla del Museo Nacional de las intervenciones quien tiene 43 a\u00f1os de [Aplausos] servicio recibe Rodolfo del Castillo L\u00f3pez quien es historiador y maestro en ciencias sociales con 44 a\u00f1os de servicio en el ina actualmente se desempe\u00f1a como restaurador perito en el centro ina Sonora Asimismo recibe Mar\u00eda Teresa Garc\u00eda Z\u00e1rate licenciada en biblioteconom\u00eda con 46 a\u00f1os de servicio en la instituci\u00f3n actualmente es jefa de la biblioteca de laboratorios y apoyo acad\u00e9mico de [M\u00fasica] Lina se entrega reconocimiento a Lina odena g\u00fcemez Herrera doctora en Antropolog\u00eda investigadora y docente con 65 a\u00f1os de servicio en el ina fue directora del Museo Nacional de historia Castillo de Chapultepec y ha sido fundadora de instituciones como la academia mexicana de ciencias antropol\u00f3gicas recibe en su nombre el director de la Escuela Nacional de Antropolog\u00eda e Historia V\u00edctor Acu\u00f1a Alonso obtiene reconocimiento Jorge Angulo Villase\u00f1or arque\u00f3logo maestro en ciencias y doctor en arquitectura investigador en m\u00e9rito del ina con 69 a\u00f1os de trayectoria en la instituci\u00f3n Donde ha sido director de museos de centro cina y particip\u00f3 en proyectos arqueol\u00f3gicos en en Hidalgo Oaxaca y la Ciudad de M\u00e9xico concluimos con Susana Cuevas Su\u00e1rez ling\u00fcista e investigadora de Gran trayectoria especializada en la lengua a musgo hablada principalmente en los estados de Guerrero y guaxaca fue titular de la direcci\u00f3n de ling\u00fc\u00edstica fundadora de la revista dimensi\u00f3n antropol\u00f3gica y ha sido profesora en instituciones como la ena la UNAM y el ciesas a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la investigadora de Lina y ling\u00fcista doctora Susana Cuevas Su\u00e1rez no soy yo ella no es adelante [M\u00fasica] maestro quiero agradecerles a todos los presentes y a todos los ausentes agradecerles a mis compa\u00f1eros que hemos participado en este formidable Instituto Nacional de Antropolog\u00eda en el que yo siento que me desarroll\u00e9 como individuo Al igual o parejo o aprovechando los cambios que el Instituto a trav\u00e9s de cuando yo entr\u00e9 en 1955 era un peque\u00f1o instituto que nadie hab\u00eda o\u00eddo de ellos pero que personas que fueron sus directores muy cari\u00f1osos eficientes y dedicados al trabajo como el doctor seio D\u00e1valos como marios como rubias como varios otros que se quitaban de su sueldo Para apoyar la las escenas las escenograf\u00edas de las salas que empezamos a cambiar yo como muse\u00f3grafo y mis amigos yer rauri Mario V\u00e1zquez Paco rul Paco Gonz\u00e1lez Francisco Gonz\u00e1lez rull y y otros varios compa\u00f1eros a quien ya no est\u00e1n con nosotros y sobre todo a la compa\u00f1era que fue de mi vida y trabaj\u00f3 en este instituto hasta hace 3 a\u00f1os cuando me dej\u00f3 la tarea solo a todos ellos y a todo el la gente que ha estado acompa\u00f1\u00e1ndonos Muchas gracias y muchos abrazos Ahora s\u00ed s\u00ed Buenas noches miembros del presidio buenas noches a todos ustedes antes de iniciar Quiero agradecer este reconocimiento a quienes lo promovieron y obviamente a mi instituci\u00f3n tambi\u00e9n voy a hacer un breve recorrido hist\u00f3rico de esta instituci\u00f3n para la conmemoraci\u00f3n de los 85 a\u00f1os de esta nuestra instituci\u00f3n quiero mencionar unos breves detalles de su historia que a su vez es la historia de cada una de sus \u00e1reas y la historia de personas investigaciones ense\u00f1anzas y descubrimientos para los inicios del siglo XX en el Museo Nacional de arqueolog\u00eda historia y etnolog\u00eda justo este maravilloso edificio ya se ense\u00f1aba la arqueolog\u00eda como bien nos lo acaban de decir la etnolog\u00eda la historia y el idioma mexicano para 1911 el gobierno mexicano celebr\u00f3 un convenio con las universidades estadounidenses de Columbia Harvard y pennsyvania as\u00ed como los gobiernos de los estados de Estados Unidos y de prusia justo para formar dentro del museo un centro de estudios que fue llamado Escuela Internacional de \u00eda y etnolog\u00eda americanas en donde participaron distinguidos estudiosos mexicanos y extranjeros de entre los que podemos mencionar a Franz boas Alfred Toser y Edward seller entre otros de esa escuela surge uno de los m\u00e1s destacados alumnos el dror Manuel gamio quien su vez quien a su vez en 1917 crea la direcci\u00f3n de antropolog\u00eda antecedente egregio del departamento de monumentos que a su vez se transforma en 1939 en el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia previo a esta etapa en el a\u00f1o de 1924 se destaca como alumno en arqueolog\u00eda el do Alfonso caso quien posteriormente pasa a ocupar el puesto de primer director de linaa la figura del director Perd\u00f3n la figura del doctor Manuel gamio es de importancia trascendental en este recorrido ya que su profundo sentido de nacionalismo plasmado en su importante labor tanto arqueol\u00f3gica como indigenista lo llev\u00f3 a plantear y actuar acu\u00f1ar los enfoques de una investigaci\u00f3n original con visi\u00f3n integral el doctor gamio comparti\u00f3 no solo las aulas de sus estudios de arqueolog\u00eda con Nicol\u00e1s Le\u00f3n y Jes\u00fas Galindo y Villa sino tambi\u00e9n la visi\u00f3n de llevar a cabo investigaciones de manera integral pues como dec\u00eda \u00e9l deber\u00e1n comprender el estudio de las manifestaciones culturales tanto las intelectuales como las materiales el de los restos humanos el de los restos animales y el del ambiente f\u00edsico biol\u00f3gico local por ejemplo Aunque el aporte principal del Dr Nicol\u00e1s Le\u00f3n fue en la antropolog\u00eda f\u00edsica tambi\u00e9n incursion\u00f3 exitosamente en la ling\u00fc\u00edstica la etnolog\u00eda la historia y la etnohistoria dedicando parte de su tiempo a la publicaci\u00f3n de cr\u00f3nicas religiosas y el estudio de algunos c\u00f3dices con las bases de boas y de Nicol\u00e1s Le\u00f3n Manuel gamio traz\u00f3 as\u00ed las l\u00edneas fundamentales de una disciplina interesada en una visi\u00f3n comprensiva de omnicomprensiva de la totalidad social y material pues sus concepciones son pr\u00e1cticamente las fundadoras de la antropolog\u00eda mexicana y plasmadas en el que serd Lina visi\u00f3n que se fue diluyendo al ritmo de los cambios post revolucionarios y la parcelaci\u00f3n del conocimiento la gran mayor\u00eda de los investigadores de esa \u00e9poca aplicaban el mismo concepto de Manuel gamio como Nicol\u00e1s Le\u00f3n y como boas por ejemplo el trabajo de Paul kirchof Pablo Gonz\u00e1lez Casanova que tambi\u00e9n nos lo acaban de mencionar Miguel ot\u00f3n de mendizabal Luis Ch\u00e1vez Orozco Alfonso caso Pablo Mart\u00ednez del r\u00edo wilberto Moreno En fin eh Para 1938 por iniciativa del doctor Daniel Rub\u00edn de la borbolla se crea la carrera de antropolog\u00eda con dos especialidades Antropolog\u00eda f\u00edsica y Antropolog\u00eda social en la escuela nacional de ciencias biol\u00f3gicas pertenecientes al Instituto Polit\u00e9cnico Nacional el primer alumno graduado en esa carrera fue el Dr eusebio D\u00e1valos Hurtado el 31 de diciembre del 38 se aprueba la ley que fue promulgada el 3 de febrero del 39 para la creaci\u00f3n del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia cuyo primer Director como ya se mencion\u00f3 fue el Dr Alfonso caso esto debido a sus ense\u00f1anzas Y a sus exploraciones en el sitio de montalb\u00e1n Oaxaca quien lo sucede en 1947 como director de Lina fue el arquitecto Ignacio marquina un a\u00f1o antes de que el el arquitecto marquina sucediera a Alfonso caso en 1946 se traslada a Lina a la carrera de antropolog\u00eda del polit\u00e9cnico form\u00e1ndose as\u00ed la Escuela Nacional de Antropolog\u00eda historia durante muchas generaciones el grado que se otorgaba era el de maestr\u00eda pues despu\u00e9s de cursar los cr\u00e9ditos y las materias durante 5 a\u00f1os el la UNAM otorgaba el cr\u00e9dito a partir de 1972 se crea la licenciatura en Antropolog\u00eda con sus diferentes especialidades esta licenciatura ten\u00eda una duraci\u00f3n de 4 a\u00f1os de los cuales los dos primeros correspond\u00edan al tronco com\u00fan esto quiere decir que durante de esos dos primeros a\u00f1os se prepar al estudiante en los conceptos b\u00e1sicos de la antropolog\u00eda adem\u00e1s de la introducci\u00f3n a los conocimientos generales de sus ramas como son Antropolog\u00eda f\u00edsica Antropolog\u00eda social ling\u00fc\u00edstica arqueolog\u00eda etc\u00e9tera mientras que los dos \u00faltimos estaban \u00edntegramente dedicados a una sola de esas especiales especialidades de esa manera el egresado obtendr\u00eda el t\u00edtulo de antrop\u00f3logo o antrop\u00f3loga con la especialidad ya mencionada as\u00ed la formaci\u00f3n de los estudiantes manten\u00eda los lineamientos de los inicios de la creaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n siguiendo los pasos de boas gamio y le\u00f3n es decir con un pensamiento de investigaci\u00f3n de forma integral aqu\u00ed nuevamente entrelazo las historias de esas instituciones con otras historias de personas investigaciones y ense\u00f1anzas quien les habla se form\u00f3 en la primer generaci\u00f3n de licenciatura Y al igual que mis compa\u00f1eros y egresados de diferentes generaciones quienes tuvimos la posibilidad de conocer y manejar ese concepto en las investigaciones formando parte de de las investigaciones de Lina eh reconoce que esta visi\u00f3n omnicomprensiva que nos hab\u00eda trazado Manuel gamio nos Nos daba la directriz de obtener una informaci\u00f3n de primera mano como deb\u00eda de ser llevada con un tiempo determinado que le llamamos todav\u00eda trabajo de campo En el caso de arqueolog\u00eda un poquito m\u00e1s extenso por eso temporada de campo y nuestra instituci\u00f3n Nos daba todos los elementos necesarios para llevar a cabo esta tarea de trabajo de campo o de eh temporada de campo con sus respectivas este necesidades administrativas de comprobaci\u00f3n y dem\u00e1s posteriormente nuestra instituci\u00f3n al igual que el resto del mundo ha ido cambiando en el aspecto de la observaci\u00f3n de objetos de estudios la perspectiva se ha inclinado hacia la automatizaci\u00f3n la especializaci\u00f3n y a veces a la especializaci\u00f3n de la especializaci\u00f3n por lo tanto se ha ido perdiendo la visi\u00f3n integral esto no quiere decir que la especializaci\u00f3n sea mala no sino que no debemos olvidar aquellas otras perspectivas para dar cumplimiento a lo que establece la Ley Org\u00e1nica del instituto cito efectuar investigaciones cient\u00edficas que interesen a la arqueolog\u00eda e historia de M\u00e9xico a la antropolog\u00eda y etnograf\u00eda de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds el investigador tiene que formar parte de este instituto para dar cumplimiento a este a lo que establece la ley en el desarrollo de esos proyectos sab\u00edamos que tendr\u00edamos que pasar varias semanas o meses en el campo para recuperar la informaci\u00f3n necesaria para cumplir con las metas planteadas en los proyectos administrativamente esas tareas eran sencillas Desafortunadamente la administraci\u00f3n tambi\u00e9n ha cambiado pero en este caso no para mejorar sino por el contrario para limitar la conducci\u00f3n de proyectos por ejemplo la restricci\u00f3n de d\u00edas de trabajo de campo ahora a solo 7 d\u00edas nuestra instituci\u00f3n en estos 85 a\u00f1os y 3 d\u00edas ha crecido y ha cambiado a veces para mejorar otras no tanto luchemos entre todos para que sigamos creciendo y mejorando Muchas [Aplausos] gracias procedemos con laci\u00f3n 85 a\u00f1os de [M\u00fasica] Lina es 1932 la ciudad de Oaxaca se prepara para celebrar el cuarto Centenario de su fundaci\u00f3n en sus alrededores En la cima del Cerro de El Jaguar se desarrolla un proyecto de exploraci\u00f3n arqueol\u00f3gica en la antigua urbe mist de montealb\u00e1n desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o el arque\u00f3logo Alfonso caso y su equipo incluidas Mar\u00eda Lombardo su esposa y sus hijas han venido trabajando en este impresionante sitio a\u00fan no imaginan la importancia del hallazgo que est\u00e1n por descubrir uno de los m\u00e1s espectaculares en la historia de la arqueolog\u00eda mexicana que saldr\u00eda a la luz el 9 de enero de ese [M\u00fasica] a\u00f1o el descubrimiento del tesoro de la tumba 7 de montealb\u00e1n deton\u00f3 la reflexi\u00f3n sobre la necesidad de investigar y proteger los innumerables y valiosos bienes culturales de la naci\u00f3n pero habr\u00edan de pasar 7 a\u00f1os para que se formalizar la existencia de una instituci\u00f3n dedicada a la protecci\u00f3n del patrimonio cultural de una naci\u00f3n en transformaci\u00f3n fue el 3 de febrero de 1939 cuando se concret\u00f3 la creaci\u00f3n del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia para investigar conservar y difundir el patrimonio arqueol\u00f3gico hist\u00f3rico y antropol\u00f3gico de M\u00e9xico al que se agregar\u00edan despu\u00e9s los bienes paleontol\u00f3gicos [M\u00fasica] con los a\u00f1os el mandato se convirti\u00f3 en vocaci\u00f3n y ha nutrido las pasiones y afanes de los involucrados en este empe\u00f1o ya son 85 a\u00f1os de una larga historia dentro de la historia en un pa\u00eds culturalmente complejo diverso y plural que reclama el respeto y preservaci\u00f3n de sus enormes valores culturales en un inmenso territorio tarea que corresponde a estudiosos de la m\u00e1s alta especializaci\u00f3n y compromiso en paleontolog\u00eda arqueolog\u00eda historia y etnohistoria Antropolog\u00eda social y etnolog\u00eda Antropolog\u00eda f\u00edsica arquitectura ling\u00fc\u00edstica conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n museograf\u00eda etnomusicolog\u00eda paleograf\u00eda fotograf\u00eda comunicaci\u00f3n biblioteconom\u00eda y archiv\u00edstica entre otras disciplinas las acciones cotidianas de Lina se entretejen en el tiempo que es memoria del ayer registro del presente y atisbo del futuro fortaleciendo nuestras identidades m\u00faltiples y testimoniando la originalidad de M\u00e9xico frente al [M\u00fasica] mundo las innumerables tareas del instituto visibilizan la singularidad y el orgullo de lo nuestro lo cultural y lo natural lo ef\u00edmero y lo perene porque somos hueso piedra tierra saberes sombra y color resistencia sue\u00f1os incienso y [M\u00fasica] ma\u00edz a aos surgido como instituci\u00f3n heredera de los esfuerzos que nos antecedieron en la tarea de proteger eso que somos con la creaci\u00f3n del Museo Nacional en 1825 y las primeras leyes protectoras de los tesoros arqueol\u00f3gicos y enriquecida con los ideales de la post Revoluci\u00f3n el tiempo ha Pulido esos prop\u00f3sitos fortaleciendo la encomienda para la protecci\u00f3n del patrimonio con la Ley Federal sobre monumentos y zonas arqueol\u00f3gicos art\u00edsticos e hist\u00f3ricos de [M\u00fasica] 1972 en este devenir el camino trazado para investigar conservar y difundir nuestro patrimonio en los territorios geogr\u00e1ficos y simb\u00f3licos que hoy nos configuran se acrecienta al dimensionar que en nuestra misi\u00f3n hablamos de lo mexicano de lo nuestro en plural de ah\u00ed la fuerza y delicadeza y de ah\u00ed nuestra [M\u00fasica] encomienda en 85 a\u00f1os hemos crecido y refrendado ese compromiso con investigaciones de excelencia organizamos y promovemos eventos acad\u00e9micos en todo el pa\u00eds llevamos a cabo minuciosos procesos de conservaci\u00f3n de bienes muebles e inmuebles arqueol\u00f3gicos e hist\u00f3ricos y realizamos salvamentos arqueol\u00f3gicos vinculados a la nueva infraestructura que se desarrolla en el territorio nacional hemos perfeccionado y actualizado nuestros procesos de digitalizaci\u00f3n registro y catalogaci\u00f3n de monumentos arqueol\u00f3gicos e hist\u00f3ricos muebles e inmuebles as\u00ed como de los acervos documentales en custodia nuestra nuestras tareas trascienden lo nacional y se abren a la cooperaci\u00f3n internacional para enriquecer la discusi\u00f3n acad\u00e9mica y el conocimiento universal y en el cometido de defender nuestra soberan\u00eda cultural hemos logrado la repatriaci\u00f3n de miles de bienes patrimoniales sustra\u00eddos il\u00edcitamente del pa\u00eds investigamos conservamos y administramos decenas de zonas arqueol\u00f3gicas y paleontol\u00f3gicas abiertas al p\u00fablico Contamos con la red de museos m\u00e1s grande en Am\u00e9rica Latina y una de las m\u00e1s grandes del mundo montamos exposiciones en museos nacionales regionales metropolitanos locales y de sitio adem\u00e1s de Los comunitarios para mostrar la riqueza y diversidad de las culturas de M\u00e9xico y el mundo y enviamos al extranjero muestras sublimes de nuestra riqueza cultural los nuevos conocimientos se socializan a trav\u00e9s de m\u00faltiples publicaciones libros y revistas la reproducci\u00f3n de piezas y una intensa difusi\u00f3n en las nuevas plataformas de comunicaci\u00f3n para acercar la cultura a nuevos [Aplausos] p\u00fablicos alentamos la formaci\u00f3n de profesionales de excelencia en nuestras escuelas de educaci\u00f3n superior para la transmisi\u00f3n de saberes y favorecer el pensamiento cr\u00edtico sobre nuestra realidad procuramos el mantenimiento de la infraestructura cultural a cargo nuestro para ofrecer m\u00e1s y mejores servicios y preservar el legado hist\u00f3rico bajo nuestra custodia que a\u00f1o con a\u00f1o disfrutan millones de [M\u00fasica] visitantes nuestro legado cultural con nuevas declaratorias de zonas de monumentos arqueol\u00f3gicos o hist\u00f3ricos e integramos las propuestas para la inscripci\u00f3n de bienes representativos del patrimonio mundial siendo M\u00e9xico el pa\u00eds de Am\u00e9rica con m\u00e1s declaratorias de la UNESCO incluidas las correspondientes al patrimonio cultural inmaterial y a la memoria del [M\u00fasica] mundo [M\u00fasica] tambi\u00e9n enfrentamos con decisi\u00f3n responsabilidad y compromiso graves cat\u00e1strofes naturales como inundaciones o sismos que han afectado severamente al patrimonio poniendo a prueba la experiencia y capacidad de respuesta de Lina [M\u00fasica] este a\u00f1o elina llega fortalecido a sus 85 a\u00f1os con un reglamento de su Ley Org\u00e1nica un consejo general consultivo consejos de \u00e1rea y cuerpos colegiados de especialidad siendo una instituci\u00f3n que ha refrendado su compromiso con los pueblos originarios y que trabaja con ellos en sus planes de justicia insertado en el debate nacional y que combina austeridad con eficiencia y con la corrupci\u00f3n por todo ello celebramos la vocaci\u00f3n de quienes han posibilitado el cumplimiento de esta honrosa encomienda hombres y mujeres excepcionales algunos altamente reconocidos y la mayor\u00eda de ellos an\u00f3nimos que han dedicado su vida a investigar cuidar ense\u00f1ar y difundir el patrimonio cultural y la grandeza de [M\u00fasica] M\u00e9xico traves\u00eda que nos llama a vislumbrar un futuro luminoso con el orgullo de lo alcanzado y la convicci\u00f3n de que nuestros pasos estar\u00e1n acompa\u00f1ados de una reflexi\u00f3n autocr\u00edtica para estar a la altura de un pa\u00eds que se transforma y que se propone un futuro de justicia y Libertad fincado en la dignidad de su legado y el orgullo de los valores del M\u00e9xico profundo emergente y vital que nos convoca [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] pedimos al director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia antrop\u00f3logo Diego nos d unas palabras [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] muy buenas noches sean todas y todos ustedes bienvenidos Incluyendo a los muchos compa\u00f1eros y colegas que nos siguen a la distancia apreciable Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico estimados integrantes del presidium estimados y apreciadas colegas amigas amigos M\u00e9xico es inconmensurable en Su riqueza cultural un inmenso legado de bienes valores y s\u00edmbolos expresiones y significados objetos conocimientos y creaciones que se enriquecen continuamente y que a nuestro pa\u00eds y a sus comunidades identidad cohesi\u00f3n orgullo de pertenencia y reconocimiento de un futuro compartido el 3 de febrero de 1939 se cre\u00f3 el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia por decreto presidencial del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas como la gran instituci\u00f3n del estado mexicano ocupada de estudiar preservar proteger recuperar difundir y propiciar el disfrute social del inagotable patrimonio cultural de M\u00e9xico y formar profesionales de antropolog\u00eda la historia y las disciplinas dedicadas al cuidado y divulgaci\u00f3n de los bienes culturales de la naci\u00f3n con el paso de los a\u00f1os elina se ha consolidado como Una instituci\u00f3n con plena facultad normativa y rectora para la protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n del patrimonio arqueol\u00f3gico hist\u00f3rico y paleontol\u00f3gico tarea que se sustenta en la investigaci\u00f3n cient\u00edfica de calidad en las \u00e1reas que le ocupan como la antropolog\u00eda f\u00edsica la etnolog\u00eda la ling\u00fc\u00edstica la arqueolog\u00eda la historia y etnohistoria la p antolog\u00eda la arquitectura la restauraci\u00f3n y la museograf\u00eda su papel ha sido sustancial para forjar una idea de patria de soberan\u00eda y de identidad nacional como sustento de la unidad y la pluralidad de M\u00e9xico de igual manera nuestra labor ha reafirmado el inter\u00e9s del gobierno actual de hacer de la preservaci\u00f3n de nuestros bienes y valores culturales una pol\u00edtica de estado permanente y decidida el Instituto tiene presencia en todos los estados de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de sus centros ina que atienden salvamentos rescates denuncias y tr\u00e1mites para el cuidado de monumentos y zonas de monumentos arqueol\u00f3gicos e hist\u00f3ricos as\u00ed como bienes de inter\u00e9s paleontol\u00f3gico pero tambi\u00e9n impulsan la investigaci\u00f3n antropol\u00f3gica e hist\u00f3rica y administran las zonas arqueol\u00f3gicas museos y monumentos hist\u00f3ricos en custodia nuestra a los 31 centros ina conectados en esta ocasi\u00f3n en forma digital les enviamos una un caluroso saludo y un abrazo fraternal la infraestructura cultural que atiende el ina suma 193 zonas arqueol\u00f3gicas una zona paleontol\u00f3gica y 162 museos que reciben anualmente cerca de 30 millones de visitantes la tarea del instituto puede dimensionarse en los m\u00e1s de 55,000 sitios arqueol\u00f3gicos que tenemos registrados a lo largo y ancho del pa\u00eds las 63 zonas de monumentos hist\u00f3ricos con declaratoria y de 1100 monumentos hist\u00f3ricos inmuebles catalogados que atendemos el ina da seguimiento a 35 sitios inscritos en la lista representativa del patrimonio Mundial de la UNESCO y prepara los expedientes para las nuevas inscripciones forman parte del ina la fototeca nacional y el Sistema Nacional de fototecas con 17 centros la fonoteca ina los de tv ina y radio ina con miles de producciones as\u00ed como el sistema bibliotecario institucional con 72 bibliotecas especializadas que tienen como eje a la biblioteca Nacional de Antropolog\u00eda historia con su c\u00e9lebre b\u00f3veda de c\u00f3dices el a\u00f1o pasado establecimos en el recinto del Museo Nacional de Antropolog\u00eda el archivo Nacional de arqueolog\u00eda que ingresa al programa memoria del mundo elina atiende una intensa labor para la formaci\u00f3n de profesionistas en las \u00e1reas de su competencia a trav\u00e9s de la Escuela Nacional de Antropolog\u00eda historia la escuela nacional de conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n y museograf\u00eda Manuel del Castillo Negrete y la escuela de Antropolog\u00eda e Historia del Norte de M\u00e9xico en Chihuahua no es exagerado decir que las escuelas son el cerebro cr\u00edtico del instituto elina surgi\u00f3 en el periodo cardenista cuando en el pa\u00eds se concretaban las grandes reformas sociales a las que dio lugar la Revoluci\u00f3n Mexicana 80 a\u00f1os despu\u00e9s y luego de tres d\u00e9cadas de una avasalladora contrarreforma neoliberal que Lina sorte\u00f3 con estoicismo el Instituto se vuelve a ver inmerso en un periodo de transformaciones que arranca con el vuelco electoral del primero de julio de 2018 que marc\u00f3 un mandato indubitable para combatir la corrupci\u00f3n reducir la desigualdad favorecer la justicia social y el bienestar de todos confrontar la inseguridad y la delincuencia organizada y atender la deuda hist\u00f3rica con los pueblos originarios grupos afrodescendientes y sectores sociales en desventaja el alzamiento del ezln en Chiapas en 1994 marc\u00f3 el nunca m\u00e1s un M\u00e9xico sin sus pueblos ind\u00edgenas la determinaci\u00f3n de dar voz a los sbos el reconocimiento de la tarea impostergable de incluir las diferencias culturales en un nuevo proyecto nacional y revertir las terribles desigualdades sociales que desgarran y confrontan gravemente al pa\u00eds a partir de entonces Y sobre todo en el actual momento de transformaci\u00f3n de M\u00e9xico ya no se trata solo de contribuir a la construcci\u00f3n de la identidad de la naci\u00f3n sino de documentar esclarecer y ponderar sus m\u00faltiples identidades acreditando la diversidad de las culturas las lenguas las historias y los universos simb\u00f3licos de este mosaico heterogenio que es M\u00e9xico ello ha venido a cambiar la relaci\u00f3n del Lina con los pueblos originarios las poblaciones afrodescendientes las comunidades rurales y los grupos populares en general nuestro pa\u00eds vive un momento hist\u00f3rico fundamental en su convivencia democr\u00e1tica en la construcci\u00f3n de un estado de bienestar y en la participaci\u00f3n de la sociedad en los diferentes \u00e1mbitos de la vida econ\u00f3mica pol\u00edtica y cultural en este contexto el ina cumple su misi\u00f3n de contribuir a la recuperaci\u00f3n de la memoria y la consolidaci\u00f3n de nuestra identidad vales que se vinculan con los anhelos profundos de equidad diversidad cultural justicia social y comunalidad en este periodo elina pudo dar paso pudo dar un paso hist\u00f3rico en su consolidaci\u00f3n con la publicaci\u00f3n por primera vez en 82 a\u00f1os del reglamento de su Ley org\u00e1nica que vino a dar forma a los consejos de \u00e1rea y al consejo general consultivo coronando el sistema de cuerpos colegiados con que cuenta la instituci\u00f3n adem\u00e1s de refrendar las funciones de los centros ina y de las escuelas superiores del instituto qued\u00f3 atr\u00e1s La sombra del desmantelamiento con la que vivimos en el complejo a\u00f1o 2016 cuando se discut\u00eda el reglamento de la secretar\u00eda de cultura y en ese contexto tuvo que dejar la direcci\u00f3n general de Lina mi muy querida Tere Franco aqu\u00ed presente de la mano con la secretar\u00eda de cultura la canciller\u00eda la Interpol el programa de memoria hist\u00f3rica y cultural de M\u00e9xico y los gobiernos de pa\u00edses hermanos hemos concretado acciones para la recuperaci\u00f3n de bienes culturales sustra\u00eddos il\u00edcitamente del pa\u00eds que a la fecha suman 13,000 435 objetos arqueol\u00f3gicos e hist\u00f3ricos recuperados bajo la Consigna mi patrimonio no se vende estuvimos presentes en el salvamento y puesta en valor del patrimonio paleontol\u00f3gico recuperado en el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles lo que permiti\u00f3 la creaci\u00f3n del Museo paleontol\u00f3gico de Santa Luc\u00eda quinametzin en colaboraci\u00f3n con la secretar\u00eda de la defensa nacional Tuvimos una presencia destacada en las conmemoraciones del Bicentenario de la consumaci\u00f3n de la independencia y los 500 a\u00f1os de la ca\u00edda de M\u00e9xico tenochitlan y el inicio de las resistencias ind\u00edgenas con aportaciones de Gran relevancia como la exposici\u00f3n la grandeza de M\u00e9xico y el libro M\u00e9xico grandeza y diversidad estamos ados en los proyectos prioritarios del gobierno de M\u00e9xico destaca nuestra participaci\u00f3n en el proyecto Chapultepec naturaleza y cultura bajo la coordinaci\u00f3n de la secretar\u00eda de cultura y el y el gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico con tareas de salvamento arqueol\u00f3gico y acciones de mejoramiento de la infraestructura y los servicios que prestan el Museo Nacional de Antropolog\u00eda el Museo Nacional de historia la galer\u00eda el caracol y la ermita Vasco de Quiroga contin\u00faan los trabajos de salvamento arqueol\u00f3gico vinculados al tren Maya y al Aeropuerto Internacional de Tulum Felipe Carrillo Puerto en Quintana Ro en estas labores participan cientos de j\u00f3venes profesionistas que gracias a la iniciativa del presidente seguir\u00e1n trabajando todo el a\u00f1o en las acciones de investigaci\u00f3n y cuidado de zona en el \u00e1rea Maya adem\u00e1s se trabaja en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa tren Maya que beneficia a 29 zonas derivado del cual se han obtenido hallazgos fundamentales para el conocimiento de la civilizaci\u00f3n Maya se trabaja en la creaci\u00f3n y actualizaci\u00f3n de ocho nuevos museos y la recuperaci\u00f3n del edificio hist\u00f3rico conocido como ateneo peninsular en la ciudad de M\u00e9rida que se restaura para albergar laboratorios dedicados al estudio conservaci\u00f3n y exhibici\u00f3n de los recientes hallazgos del tren Maya adem\u00e1s de instalar el museo de historia del pueblo de Yucat\u00e1n y brindar atenci\u00f3n al p\u00fablico a trav\u00e9s de una ventanilla de tr\u00e1mites un \u00e1mbito de estrecha coordinaci\u00f3n entre elina y la secretar\u00eda de cultura ha sido atender el patrimonio cultural afectado por los sismos de 2017 que generaron da\u00f1os en m\u00e1s de 3000 monumentos hist\u00f3ricos que detonaron la respuesta de la estructura territorial del ina para la recuperaci\u00f3n rehabilitaci\u00f3n y restauraci\u00f3n del patrimonio afectado en 11 entidades federativas es en este sexenio que avanzamos con mucho mayor celeridad sobre todo a partir de 2023 cuando la secretaria de cultura tom\u00f3 la coordinaci\u00f3n general del proceso y logramos la colaboraci\u00f3n de diversos gobiernos estatales comprometidos con la causa este a\u00f1o terminaremos esa tit\u00e1nica labor la resistencia hist\u00f3rica de 68 grupos etnoling\u00fc\u00edsticos originarios permite constatar la pluralidad \u00e9tnica de M\u00e9xico en que miles de pueblos y comunidades mantienen sus propias formas de organizaci\u00f3n social lengua tradiciones y rasgos culturales al tiempo que han fortalecido su presencia en la reivindicaci\u00f3n de sus territorios demandas sociales y derechos culturales a trav\u00e9s de planes de Justicia ind\u00edgena que suponen el compromiso e intervenci\u00f3n de diversas instituciones en primer lugar el impi pero incluyendo tambi\u00e9n a otras como la secretar\u00eda de cultura y el propio ina estimados colegas y amigos con 85 a\u00f1os de historia gracias al tenaz y comprometido trabajo de miles de mujeres y hombres custodios muse\u00f3grafos educadores restauradores arquitectos acad\u00e9micos y estudiosos del ina nos corresponde ahora alentar una visi\u00f3n integral del patrimonio cultural con la convicci\u00f3n de que no se trata solo de los monumentos y bienes culturales que protegemos sino que supone e incluye de manera destacada a las comunidades pueblos y grupos sociales que los han producido y los reconocen como un valioso legado por lo que su salvaguarda requiere de la confluencia y la participaci\u00f3n de todos los mexicanos larga vida al Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia viv Lina vi viva la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico Viva M\u00e9xico [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] entramos [M\u00fasica] [M\u00fasica] si [M\u00fasica] [M\u00fasica] F con sus plas patria queridas del [M\u00fasica] cielo en lao el la Tierra [M\u00fasica] al de esta manera se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador dese\u00e1ndoles que pasen una excelente [Aplausos] [M\u00fasica] noche les solicitamos permanecer en sus lugares en breve daremos inicio a la obra de Live Cinema Almas del artista Antonio isac por favor [M\u00fasica] mantener [M\u00fasica] se\u00f1ores que son es este se\u00f1ores que son es este se\u00f1or es el fandanguito se\u00f1or es el fandanguito la primera vez que lo oigo la primera vez que lo oigo v\u00e1lgame Dios Qu\u00e9 bonito se\u00f1ores que son es este se\u00f1ores el fandanguito pues la ela pues laa m\u00e1s laela golpe de mar golpe de mar barquito de Vela Dime mi bien para d\u00f3nde me lleva si para Espa\u00f1a para otra tierra o a navegar al mar para [M\u00fasica] afuera i",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:21.801941"
}