{
    "video_id": "zQM4PDU-LCM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zQM4PDU-LCM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAmml5Gdq-fU3mqB9rMQX_1PTBzaw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zQM4PDU-LCM",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural El Fuerte, Sinaloa.",
    "video_length_seconds": 4754,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "damas y caballeros sean todos",
            "start": 8.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bienvenidos al evento di\u00e1logo con la",
            "start": 11.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural el fuerte",
            "start": 14.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 16.69,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida al presidente",
            "start": 26.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 29.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 31.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 34.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 41.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 47.89,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 48.36,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 73.72,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 125.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "para la c\u00e1mara",
            "start": 164.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "reiteramos la bienvenida al presidente",
            "start": 182.09,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 185.03,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 187.29,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an",
            "start": 191.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 208.95,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "presidente de la comunidad del hospital",
            "start": 267.38,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 271.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gratuitos el presidente constitucional",
            "start": 275.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 277.47,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 279.57,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 283.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 286.23,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a ocupar sus",
            "start": 295.529,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 298.33,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en el presidio al se\u00f1or",
            "start": 301.88,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "presidente licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 304.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador el gobernador",
            "start": 306.539,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de sinaloa y",
            "start": 308.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "dino ordaz coppel",
            "start": 311.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 316.78,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y al poseer varela",
            "start": 320.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 326.46,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social",
            "start": 328.77,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "soy robledo",
            "start": 330.87,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la ciudad de la unidad del programa",
            "start": 335.67,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "bienestar doctora estela lara salda\u00f1a",
            "start": 338.55,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el director una grande elipse luis",
            "start": 346.76,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 349.22,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "es titular del instituto nacional de",
            "start": 353.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar juan antonio",
            "start": 356.22,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ferrer aguilar",
            "start": 358.29,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "presidenta municipal del fuerte sinaloa",
            "start": 362.82,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lluvia y ramos carbajales",
            "start": 365.67,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el director del original del muerte",
            "start": 372.5,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "doctor luis al\u00e9n rey de espinosa",
            "start": 376.4,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "as\u00ed mismo",
            "start": 384.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida a las autoridades",
            "start": 386.03,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "federales estatales municipales y",
            "start": 388.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sociedad civil as\u00ed como a representantes",
            "start": 392.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n todas y",
            "start": 394.85,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "todos ustedes sean bienvenidos",
            "start": 398.78,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 402.07,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 407.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 411.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de sinaloa y",
            "start": 412.97,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "dino ordaz coppel",
            "start": 415.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas es un d\u00eda muy particular",
            "start": 421.849,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "muy especial porque tenemos al",
            "start": 426.229,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "presidente de la republica iniciado",
            "start": 429.139,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entre el manuel l\u00f3pez obrador gran amigo",
            "start": 432.11,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y aliado de los sinaloenses aqu\u00ed en el",
            "start": 434.449,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "fuerte bienvenido presidente al fuerte",
            "start": 436.969,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 439.79,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s es un pueblo m\u00e1gico y debo",
            "start": 445.529,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "decirle que de manera muy especial aqu\u00ed",
            "start": 449.639,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "viene el chepe el tren del chepe que va",
            "start": 453.419,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y nos conecta a chihuahua la barranca",
            "start": 456.779,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del cobre y eso ha representado tambi\u00e9n",
            "start": 459.749,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una gran oportunidad de promoci\u00f3n",
            "start": 462.509,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica porque es precioso el camino",
            "start": 465.349,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 469.46,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 471.19,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 475.24,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "y eso y eso lo ha hecho y nos ha",
            "start": 477.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "involucrado en apoyar mucho m\u00e1s al",
            "start": 481.419,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "fuerte porque el fuerte es una comunidad",
            "start": 484.4,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que tiene una gran comunidad ind\u00edgena",
            "start": 487.43,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "mayor m el 44% de la poblaci\u00f3n es",
            "start": 491.35,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena y f\u00edjense nada m\u00e1s no es",
            "start": 497.63,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "casualidad",
            "start": 500.9,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hoy es 12 de octubre d\u00eda de la raza y",
            "start": 501.62,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 504.62,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en el fuerte con esta comunidad",
            "start": 506.419,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 512.87,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y viene a tocar un tema muy sensible",
            "start": 517.81,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s el m\u00e1s sensible de la pol\u00edtica",
            "start": 522.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "p\u00fablica como es el tema de la salud",
            "start": 524.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ning\u00fan presidente hab\u00eda venido aqu\u00ed a",
            "start": 527.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estos hospitales a recorrerlos a",
            "start": 531.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "visitarlos a sentir ya estar con la",
            "start": 534.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 536.97,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "olas",
            "start": 538.41,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "con las mujeres con las enfermeras",
            "start": 543.71,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "arriba las enfermeras",
            "start": 545.93,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y arriba todos los trabajadores de este",
            "start": 554.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gran instituto de esta gran comunidad",
            "start": 557.529,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica que se la parten y se la raja y",
            "start": 559.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dan todo de s\u00ed sobre todo su coraz\u00f3n por",
            "start": 562.75,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "atender a tanta gente que los necesita",
            "start": 565.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "arriba pues el lince arriba las",
            "start": 568.829,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 571.99,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y la visita del presidente siempre nos",
            "start": 579.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "deja cosas muy buenas muy positivas",
            "start": 583.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vamos muy contentos de tenerlo",
            "start": 585.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nuevamente aqu\u00ed en sinaloa y en el",
            "start": 587.9,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "camino se presentan siempre",
            "start": 591.08,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "oportunidades de expresi\u00f3n donde se",
            "start": 593.11,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hacen planteamientos muy sentidos y",
            "start": 597.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sensibles gracias presidente por atender",
            "start": 600.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a toda la comunidad a los productores",
            "start": 602.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas de sinaloa porque tienen",
            "start": 605.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siempre son gente aqu\u00ed en sinaloa usted",
            "start": 609.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sabe que se la juega mucho con con el",
            "start": 611.93,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para apoyar la autosuficiencia en",
            "start": 615.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la autosuficiencia alimentaria y con",
            "start": 618.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "todo el esquema el modelo que usted",
            "start": 621.17,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tiene estamos seguros que le dar\u00e1 una",
            "start": 622.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gran solidez en el corto y mediano plazo",
            "start": 625.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hacia nuestro pa\u00eds gracias presidente",
            "start": 627.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por todo su apoyo y lo mismo",
            "start": 630.74,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 634.36,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 639.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lo mismo en los pescadores tambi\u00e9n donde",
            "start": 640.649,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se tiene que buscar y dise\u00f1ar mecanismos",
            "start": 643.29,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "para que realmente sean apoyados quienes",
            "start": 646.05,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "lo necesitan y no lleguen los recursos a",
            "start": 649.259,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los intermediarios a las organizaciones",
            "start": 652.259,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que hemos visto en la historia y en el",
            "start": 654.509,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "tiempo que no llegan que se les clavan o",
            "start": 656.939,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "los desv\u00edan o sabr\u00e1 adi\u00f3s a donde llegan",
            "start": 659.97,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "decirle que aqu\u00ed en el fuerte hemos",
            "start": 670.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hecho una inversi\u00f3n una inversi\u00f3n",
            "start": 673.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "in\u00e9dita en alcantarillado porque hay",
            "start": 676.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mucha necesidad de drenaje de plantas de",
            "start": 679.15,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "agua en todas las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 682.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y no ind\u00edgenas se han invertido 80",
            "start": 685.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "millones de pesos en todo lo que es la",
            "start": 689.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "obra hidr\u00e1ulica aqu\u00ed en el fuerte en lo",
            "start": 691.21,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que va de mi administraci\u00f3n un a\u00f1o dos",
            "start": 693.82,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a\u00f1os diez meses",
            "start": 696.61,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hemos pavimentado de las",
            "start": 701.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "1324 calles con concreto hidr\u00e1ulico aqu\u00ed",
            "start": 704.579,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "en el fuerte con drenaje con nueva",
            "start": 707.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tuber\u00eda de agua potable y tambi\u00e9n con",
            "start": 711.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "alumbrado p\u00fablico porque porque",
            "start": 713.44,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "apostarle a la mejor\u00eda la dignidad de",
            "start": 715.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "las personas y sobre todo algo muy",
            "start": 718.029,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "importante por toda esa gran corriente",
            "start": 720.699,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de turismo que est\u00e1 llegando aqu\u00ed al",
            "start": 723.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "fuerte presentarle un antes y un despu\u00e9s",
            "start": 724.779,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "toque que nos est\u00e1 trayendo m\u00e1s empleo",
            "start": 726.97,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "m\u00e1s trabajo m\u00e1s derrama econ\u00f3mica por",
            "start": 729.819,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "eso no hay que dejar de invertir le como",
            "start": 732.939,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo en equipo con su apoyo",
            "start": 736.029,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "presidente para que el fuerte tenga esa",
            "start": 739.209,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n y esa fortaleza en apoyo a",
            "start": 742.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas pero tambi\u00e9n a",
            "start": 746.139,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "que cada vez nos visite y venga m\u00e1s",
            "start": 748.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "fuerte arriba el fuerte",
            "start": 750.91,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 752.29,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 755.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y muy contentos adem\u00e1s de sumarnos con",
            "start": 759.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el presidente a ese nuevo programa de",
            "start": 762.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "infraestructura educativa para mejorar",
            "start": 766.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las escuelas que muchos lo requieren y",
            "start": 769.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo demandan sobre todo aqu\u00ed en las",
            "start": 771.48,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas preferentemente el",
            "start": 774.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gobierno del estado estamos listos",
            "start": 778.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presidentes para sumarnos a este gran",
            "start": 780.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "programa y entrarle con todo para poder",
            "start": 782.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "avanzar m\u00e1s r\u00e1pido porque en equipo es",
            "start": 784.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo podemos caminar m\u00e1s r\u00e1pido arriba",
            "start": 787.08,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "arriba el presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 789.21,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 792.47,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 797.85,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ayer fue un d\u00eda que termin\u00f3 muy bien en",
            "start": 800.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "guasave porque se inaugur\u00f3 el nuevo",
            "start": 804.209,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estadio de guasave regresaron los",
            "start": 807.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "algodoneros de guasave tienen que ganar",
            "start": 809.31,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "y darle todos los kilos es todo un reto",
            "start": 811.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 814.889,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "el playball ya est\u00e1 cantado aqu\u00ed en",
            "start": 817.56,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "sinaloa y qu\u00e9 bueno que el presidente",
            "start": 819.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nos haya hecho el gusto el honor es un",
            "start": 821.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hombre de palabra lo que dice lo cumple",
            "start": 824.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n los algodoneros de guasave",
            "start": 826.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n nos trajo a los sultanes de",
            "start": 828.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "monterrey que mucho nos va a ayudar para",
            "start": 831.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que el monterrey se sepa cada vez m\u00e1s de",
            "start": 832.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sinaloa y podamos traer m\u00e1s turistas",
            "start": 835.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "podamos vender m\u00e1s podamos intercambiar",
            "start": 838.41,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con ese gran mercado que es nuevo",
            "start": 840.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "l\u00e9on as\u00ed es que bienvenidos a la liga",
            "start": 843.779,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "mexicana del pacifico y estoy seguro que",
            "start": 845.82,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ganar\u00e1",
            "start": 848.37,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a la puerta",
            "start": 850.13,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "hoy seguro que ganar\u00e1 un equipo de",
            "start": 853.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sinaloa si es que arriba el fuerte y",
            "start": 855.709,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "puro sinaloa",
            "start": 857.66,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 858.76,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 861.79,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 876.24,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "director del hospital rural",
            "start": 879.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el fuerte doctor lu\u00eds alberto reyna",
            "start": 881.47,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "espinoza",
            "start": 884.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 888.74,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente a los",
            "start": 894.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 896.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador distinguidas",
            "start": 898.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an compa\u00f1eros",
            "start": 901.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del hospital y de la zona de servicios",
            "start": 904.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos p\u00fablico en general sean todos",
            "start": 905.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bienvenidos al fuerte maravilla natural",
            "start": 909.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de sinaloa para el mundo poseedor de",
            "start": 911.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "grandes atractivos naturales y",
            "start": 914.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos con el circuito de m\u00e1s",
            "start": 916.89,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recortes barranca de cobre y su",
            "start": 918.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recorrido por el tren chepe de chihuahua",
            "start": 920.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico adem\u00e1s de otros sitios",
            "start": 922.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos y culturales de arraigadas",
            "start": 925.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tradiciones ind\u00edgenas de mayo y llor\u00e9 me",
            "start": 927.54,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "como la danza del venado el fuerte tiene",
            "start": 930.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una historia de casi 500 a\u00f1os fue",
            "start": 934.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fundado como la vida de san juan",
            "start": 936.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "bautista de cara p\u00faa y la construcci\u00f3n",
            "start": 938.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de un fuerte fue necesario para defender",
            "start": 940.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a los colonizadores de los ataques de",
            "start": 943.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los nativos llamado al nuevo",
            "start": 945.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asentamiento fuerte de marqu\u00e9s de",
            "start": 947.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "montesclaros para luego dar origen al",
            "start": 950.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "municipio del fuerte",
            "start": 952.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por eso y por muchas otras razones me",
            "start": 954.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siento muy afortunado de trabajar para",
            "start": 957.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n del fuerte gente noble",
            "start": 959.61,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "humilde honrada y trabajadora con la",
            "start": 961.98,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cual sin duda tenemos un gran compromiso",
            "start": 966.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y con la aplicaci\u00f3n de nuestro modelo de",
            "start": 968.48,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral en un loro que miles",
            "start": 970.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de personas construyan un mejor futuro a",
            "start": 973.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la atenci\u00f3n completamente",
            "start": 976.35,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "gratuita que se otorgan en las unidades",
            "start": 978.06,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas de este generoso programa",
            "start": 980.1,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quiero decirle que",
            "start": 984.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "siempre llegu\u00e9 a este hermoso pa\u00eds hace",
            "start": 987.82,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os y mi familia es mexicana hace 12",
            "start": 991.66,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "a\u00f1os labor\u00f3 en este programa y tengo dos",
            "start": 996.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hijos que tambi\u00e9n estudia medicina",
            "start": 999.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "porque decidieron seguir mis pasos en",
            "start": 1001.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esta noble carrera lo cual me llena de",
            "start": 1004.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "orgullo",
            "start": 1006.72,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "estudio analiz\u00f3",
            "start": 1008.64,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1015.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estudi\u00e9 la licenciatura de medicina en",
            "start": 1017.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "guadalajara y la especialidad de",
            "start": 1019.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "biolog\u00eda en mi pa\u00eds regrese nuevamente a",
            "start": 1021.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sinaloa donde estudi\u00f3 la maestr\u00eda de",
            "start": 1024.839,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica me desempe\u00f1ado como",
            "start": 1026.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coordinador de ense\u00f1anza y de vigilancia",
            "start": 1029.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica en este hospital y",
            "start": 1031.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "actualmente tengo el gusto de ser el",
            "start": 1034.14,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "director desde hace un a\u00f1o",
            "start": 1035.76,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "este hospital tiene 42 a\u00f1os de ofrecer",
            "start": 1038.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "servicios desde que era ins coplamar y",
            "start": 1041.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en este nuevo edificio elaboramos desde",
            "start": 1045.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hace 21 a\u00f1os tiene una plantilla de 138",
            "start": 1047.41,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "trabajadores y atiende a casi 162 mil",
            "start": 1051.37,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "personas de la regi\u00f3n que radican en 7",
            "start": 1055.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "municipios entre ellos choice sinaloa de",
            "start": 1058.27,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "leyva ahome mocorito y salvador alvarado",
            "start": 1061.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de atender a 12 mil",
            "start": 1065.49,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "derechohabientes del instituto contamos",
            "start": 1067.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con zona de servicios con 58 unidades",
            "start": 1070.21,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales algunas muy distantes",
            "start": 1073.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como la de san jos\u00e9 de gracia que queda",
            "start": 1076.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a 12 horas de distancia y por \u00faltimo",
            "start": 1078.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n atendemos a pacientes de sonora",
            "start": 1082.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y de chihuahua de los municipios de",
            "start": 1084.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "guachochi y hidalgo del parral poblaci\u00f3n",
            "start": 1087.31,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "principalmente rar\u00e1muri",
            "start": 1090.43,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el hospital del fuerte cuenta con 27",
            "start": 1094.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "camas censables es eminentemente",
            "start": 1097.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "obst\u00e9trico y en un a\u00f1o ya tienen un",
            "start": 1099.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "promedio de 1.200 partos",
            "start": 1102.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de 54 mil consultas diez mil",
            "start": 1104.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "urgencias y casi dos mil ochocientos",
            "start": 1107.6,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "egresos hospitalarios y 400 cirug\u00edas",
            "start": 1110.15,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tenemos como apoyo fundamental un",
            "start": 1113.86,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "albergue comunitario que tiene una",
            "start": 1115.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "capacidad de 17 personas el cual siempre",
            "start": 1118.059,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lleno registr\u00e1ndose en el 2018 m\u00e1s",
            "start": 1121.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de 8 mil usuarios y tienen una ocupaci\u00f3n",
            "start": 1124.72,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de 133 por ciento se\u00f1or presidente en el",
            "start": 1126.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "bienestar trabajamos bajo la premisa de",
            "start": 1131.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "utilizar nuestros recursos sin embargo",
            "start": 1133.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "necesitamos de su apoyo para la",
            "start": 1135.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de servicios de urgencias",
            "start": 1138.16,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de un espacio f\u00edsico para el cara y la",
            "start": 1140.55,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n del albergue a s\u00ed mismo y por",
            "start": 1143.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino de vida de vida \u00fatil requerimos",
            "start": 1147.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la renovaci\u00f3n de sus equipos m\u00e9dicos y",
            "start": 1149.37,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nicos la sustituci\u00f3n de la",
            "start": 1151.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ambulancia la cobertura de residente de",
            "start": 1154.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pediatr\u00eda y la revisi\u00f3n de la plantilla",
            "start": 1157.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del hospital para cubrir todos los",
            "start": 1159.9,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "turnos no obstante",
            "start": 1161.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no obstante",
            "start": 1173.99,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "no obstante estas \u00e1reas de oportunidad",
            "start": 1176.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "le coment\u00f3 que el hospital logr\u00f3 hace",
            "start": 1179.289,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os su acreditaci\u00f3n en calidad y",
            "start": 1182.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seguridad para la atenci\u00f3n m\u00e9dica y para",
            "start": 1184.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo noviembre tenemos programada",
            "start": 1187.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la evaluaci\u00f3n para obtener la",
            "start": 1190.179,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "iluminaci\u00f3n de hospital amigo del ni\u00f1o y",
            "start": 1192.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la ni\u00f1a",
            "start": 1195.61,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a las atenci\u00f3n de alta",
            "start": 1197.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "especialidad en este hospital se ha",
            "start": 1200.279,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "realizado cinco jornadas quir\u00fargicas",
            "start": 1202.59,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "desde su creaci\u00f3n en diferentes",
            "start": 1204.179,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "especialidades pero apenas el mes pasado",
            "start": 1206.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 una en especialidad",
            "start": 1209.549,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "neurolog\u00eda en donde se puede beneficiar",
            "start": 1211.77,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a 101 pacientes de los cuales a los",
            "start": 1214.62,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "cuales se les realiz\u00f3 141 procedimientos",
            "start": 1217.649,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicos principalmente era un",
            "start": 1220.289,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "paciente de la tercera edad los cuales",
            "start": 1222.419,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "se le pudo ayudar a recuperar un mejor",
            "start": 1224.309,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "nivel de vida ya que durante largos",
            "start": 1227.19,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "tiempo mantuvo ans estuvieron atados a",
            "start": 1229.98,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "usar sondas de folk y por padecimiento",
            "start": 1233.039,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de la pr\u00f3stata y de las v\u00edas urinarias",
            "start": 1235.919,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente concluy\u00f3 diciendo que",
            "start": 1240.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "me siento muy orgulloso porque este",
            "start": 1243.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hospital recibe hoy su presencia y",
            "start": 1246.23,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "coincidentemente con su grata presencia",
            "start": 1248.12,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "hoy es 12 de octubre d\u00eda de la raza por",
            "start": 1250.12,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "lo que con mucho orgullo le comento que",
            "start": 1254.419,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "pone en sangre corre",
            "start": 1256.49,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "corre sangre afroamericana sangre",
            "start": 1259.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mestiza y de la milenaria cultura inca",
            "start": 1262.86,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "es decir soy de todas las sangres y de",
            "start": 1265.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todas las razas como muchos como muchos",
            "start": 1268.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de mis hermanos mexicanos de esta gran",
            "start": 1271.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n hoy me uno a su gran esfuerzo por",
            "start": 1273.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mejorar la atenci\u00f3n de las personas que",
            "start": 1277.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "viven con las mayores mayores carencias",
            "start": 1280.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en los lugares m\u00e1s dispersos y alejados",
            "start": 1282.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y soy fiel testigo de c\u00f3mo usted brinda",
            "start": 1284.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "su apoyo a las personas m\u00e1s pobres de",
            "start": 1287.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds tal como necesitan muchos",
            "start": 1290.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pueblos de latinoam\u00e9rica muchas gracias",
            "start": 1292.86,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 1295.26,
            "duration": 16.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1297.19,
            "duration": 14.47
        },
        {
            "text": "distinguidas personalidades del",
            "start": 1314.509,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidium puede tomar sus lugares",
            "start": 1316.519,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gracias solicitamos al director general",
            "start": 1318.679,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 1322.429,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "maestro sobre robledo nos dirija un",
            "start": 1324.82,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 1328.129,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "muchas gracias amigos amigos de el",
            "start": 1333.59,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "fuerte y de todos los municipios que se",
            "start": 1338.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "han dado cita el d\u00eda el d\u00eda de hoy con",
            "start": 1342.11,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or presidente quiero ser",
            "start": 1345.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muy breve porque adem\u00e1s estoy seguro que",
            "start": 1349.22,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ya tienen ganas de escuchar al",
            "start": 1351.02,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador y para",
            "start": 1353.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "decirles los que lo que les voy a decir",
            "start": 1355.789,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no hay que usar muchas palabras porque",
            "start": 1357.65,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante dentro de estas giras",
            "start": 1360.529,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "es venir les a decir gracias al personal",
            "start": 1364.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de ingrid en estar a todos ya todas a",
            "start": 1368.09,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos a los residentes a los",
            "start": 1370.7,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "pasantes a las enfermeras",
            "start": 1374.149,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a los que trabajan ac\u00e1 en el hospital y",
            "start": 1378.919,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "a los de las unidades m\u00e9dicas rurales a",
            "start": 1381.35,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "la gente de administraci\u00f3n de servicios",
            "start": 1384.23,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "generales de conservaci\u00f3n desde luego a",
            "start": 1386.779,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los amigos de acci\u00f3n comunitaria a las",
            "start": 1389.779,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "voluntarias de salud tambi\u00e9n",
            "start": 1391.669,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "las voluntarias rurales de salud los",
            "start": 1394.83,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes del cara la nutri\u00f3loga la",
            "start": 1397.409,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "psic\u00f3loga los jubilados del seguro",
            "start": 1400.559,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "social tambi\u00e9n a todas y a todos y",
            "start": 1403.019,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "decirles gracias por una raz\u00f3n porque",
            "start": 1406.529,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os en los que nuestro",
            "start": 1410.279,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "pa\u00eds desafortunadamente se contagio de",
            "start": 1413.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este mal llamado neoliberalismo",
            "start": 1416.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nos dej\u00f3 un sistema de salud muy fr\u00edo",
            "start": 1419.97,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "muy fragmentado muy lejano de la gente y",
            "start": 1422.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a pesar de eso ustedes mantuvieron una",
            "start": 1426.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "serie de principios una serie de valores",
            "start": 1429.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que hoy hay que reconocer y destacar",
            "start": 1431.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para lo que viene pensando hacia",
            "start": 1434.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "adelante la idea de que la estad\u00edstica",
            "start": 1437.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los datos duros en una computadora es la",
            "start": 1440.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "\u00fanica forma como alguien puede conocer",
            "start": 1443.91,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la realidad ustedes demostraron el",
            "start": 1446.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico y todos demostraron que",
            "start": 1448.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a la realidad hay que ir a conocerla as\u00ed",
            "start": 1451.17,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como lo estamos haciendo es la \u00fanica",
            "start": 1453.54,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "forma acudiendo a d\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 1455.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "problemas c\u00f3mo se pueden estos conocer",
            "start": 1456.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo se quiere actuar para transformar",
            "start": 1459.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "una realidad que no est\u00e1 bien reconocer",
            "start": 1462.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que este modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 1465.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "integral a la salud durante los \u00faltimos",
            "start": 1467.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os desde su nacimiento como ins",
            "start": 1470.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "coplamar ha demostrado que la prevenci\u00f3n",
            "start": 1472.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a los problemas de la salud a partir de",
            "start": 1475.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n comunitaria es tan importante",
            "start": 1478.86,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "como la atenci\u00f3n m\u00e9dica por eso el",
            "start": 1480.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reconocimiento siempre a la gente de",
            "start": 1483.21,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 1485.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "con nosotros desde hace muchos a\u00f1os y",
            "start": 1486.78,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decir",
            "start": 1489.6,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "una de las claves del programa y de las",
            "start": 1494.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cosas que nosotros debemos valorar es",
            "start": 1496.929,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "que esta idea equivocada de que las",
            "start": 1499.09,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "decisiones se toman de lejos se toman",
            "start": 1502.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desde arriba y no involucran a la",
            "start": 1505.299,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "sociedad adem\u00e1s se ha demostrado que",
            "start": 1507.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hace mucho da\u00f1o y que lo mejor que se",
            "start": 1509.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "puede hacer es involucrar a la comunidad",
            "start": 1513.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hacer la parte de la atenci\u00f3n por eso",
            "start": 1514.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "las voluntarias de salud que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 1518.32,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "hoy con nosotros",
            "start": 1520.179,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "alicia sino que irma el sana ya francesc",
            "start": 1521.35,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a rosas ordu\u00f1o mar\u00eda guadalupe lugo",
            "start": 1524.65,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "marisela vald\u00e9s todas ellas de darles un",
            "start": 1527.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aplauso por su por su gran por su gran",
            "start": 1530.679,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "trabajo por tan corta",
            "start": 1533.53,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "porque en su color su color distintivo",
            "start": 1538.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque es es motivo de orgullo de frente",
            "start": 1541.04,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "a su sociedad frente a su comunidad",
            "start": 1545.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "frente al resto de la poblaci\u00f3n decir",
            "start": 1547.71,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que ellas lo hacen de manera",
            "start": 1550.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desinteresada lo hacen porque es lo",
            "start": 1552.74,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "correcto y eso es lo que ha ocurrido",
            "start": 1555.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no se ve eso pesos y era dif\u00edcil si",
            "start": 1557.55,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "era complicado venir a un lugar como el",
            "start": 1561.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fuerte o cualquiera de las unidades",
            "start": 1564.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales u hospitales que tenemos",
            "start": 1566.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no se valor\u00f3 si era dif\u00edcil se valor\u00f3 y",
            "start": 1569.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ustedes valoraron que era lo correcto",
            "start": 1572.34,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "era lo que ten\u00edan que hacer",
            "start": 1574.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "finalmente decirles que efectivamente",
            "start": 1576.83,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "comparto lo que dice el gobernador y el",
            "start": 1579.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "director del hospital nada es casualidad",
            "start": 1581.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que estemos en el 12 de octubre aqu\u00ed es",
            "start": 1584.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "motivo estoy seguro de un nuevo momento",
            "start": 1588.39,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "para la salud en sinaloa y en todo el",
            "start": 1592.2,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pa\u00eds yo no le dir\u00e9 'd\u00eda de la raza' hoy",
            "start": 1595.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es el d\u00eda de el respeto a la diversidad",
            "start": 1598.35,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cultural e ind\u00edgena de todo am\u00e9rica",
            "start": 1601.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y miren qu\u00e9 mejor forma de celebrarlo",
            "start": 1605.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 hablando aqu\u00ed un maya quich\u00e9 de",
            "start": 1608.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la sierra madre de chiapas en un",
            "start": 1610.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hospital que atiende mayor rar\u00e1muris",
            "start": 1612.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tarahumaras y est\u00e1 dirigido por un inca",
            "start": 1615.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entonces realmente podemos decir que se",
            "start": 1617.37,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "demuestra nuestro respeto a esta",
            "start": 1620.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "diversidad que viva el fuerte que viva y",
            "start": 1624.15,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "bienestar muchas gracias y muy buenas",
            "start": 1627.21,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 1629.25,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1632.11,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1637.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1640.47,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1642.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1644.28,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "amigos amigos del fuerte",
            "start": 1649.87,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "de hecho en los ejidos comunidades",
            "start": 1654.71,
            "duration": 11.939
        },
        {
            "text": "municipios de sinaloa y tambi\u00e9n de",
            "start": 1660.2,
            "duration": 12.15
        },
        {
            "text": "chihuahua de quienes nos visitan de",
            "start": 1666.649,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "otras partes de nuestra rep\u00fablica y de",
            "start": 1672.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el extranjero paisanos nuestros",
            "start": 1675.82,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "migrantes est\u00e1n aqu\u00ed tambi\u00e9n con",
            "start": 1678.26,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "nosotros estamos visitando de nuevo",
            "start": 1681.47,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "todos los pueblos lo vamos a seguir",
            "start": 1686.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 1688.88,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "no vamos a",
            "start": 1690.89,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "separarnos a divorciarnos del pueblo",
            "start": 1693.33,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desde que ya ganamos y nosotros a",
            "start": 1697.55,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "gobernar y ustedes a sus quehaceres la",
            "start": 1700.29,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "democracia es gobierno del pueblo para",
            "start": 1704.25,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el pueblo y con el pueblo o sea que",
            "start": 1707.34,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "nos vamos a estar",
            "start": 1712.33,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "encontrando",
            "start": 1715.16,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos a ir organizando nos",
            "start": 1717.66,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "porque queremos no impedir a nadie que",
            "start": 1723.21,
            "duration": 11.849
        },
        {
            "text": "se acerque y que plantee sus cosas",
            "start": 1729.62,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "venimos a recoger los sentimientos de la",
            "start": 1735.059,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "gente pero necesitamos organizarnos",
            "start": 1738.0,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "porque por ejemplo d",
            "start": 1741.29,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mochis ac\u00e1 nos pararon en la carretera",
            "start": 1745.82,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "como 10 veces",
            "start": 1750.41,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "dec\u00eda y esto no s\u00f3lo es a quien se daba",
            "start": 1756.06,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "como esto se transmite a todo el pa\u00eds",
            "start": 1759.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estoy aprovechando para mandar el",
            "start": 1763.11,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "mensaje a todo m\u00e9xico lo mismo en oaxaca",
            "start": 1765.9,
            "duration": 11.73
        },
        {
            "text": "lo mismo en chihuahua lo mismo d\u00f3nde",
            "start": 1771.44,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1777.63,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "como toca visitar el fuerte y no estamos",
            "start": 1779.29,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "en municipios cercanos pues la gente",
            "start": 1784.93,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiere vernos y me piden que yo",
            "start": 1788.77,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "me baje y baje ese b\u00e1jese y no es por",
            "start": 1792.13,
            "duration": 12.73
        },
        {
            "text": "faltar al respeto yo tengo",
            "start": 1799.83,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "mucho amor por el pueblo pero si me voy",
            "start": 1804.86,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "bajando",
            "start": 1811.4,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "y no lleg\u00f3",
            "start": 1813.23,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "no llegar\u00eda aqu\u00ed al cuerpo",
            "start": 1816.57,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1821.4,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "y de aqu\u00ed f\u00edjense mi programa de hoy",
            "start": 1825.11,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tengo que irme al aeropuerto de los",
            "start": 1829.299,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "mochis y de ah\u00ed volar a tijuana y hoy",
            "start": 1833.75,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "mismo a las seis de la tarde tengo que",
            "start": 1837.7,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "estar en san quint\u00edn",
            "start": 1843.01,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "baja california sur baja california san",
            "start": 1846.07,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "quint\u00edn y ya no hay avi\u00f3n presidencial",
            "start": 1850.45,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1854.79,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1858.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ni hay helic\u00f3ptero",
            "start": 1861.22,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1862.93,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "entonces tengo que llegar puntual porque",
            "start": 1866.21,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "si no me deja el avi\u00f3n",
            "start": 1869.06,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "les tengo que explicar esto para que",
            "start": 1874.34,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "para que desde luego saludo de paso",
            "start": 1878.169,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido me entregan sus escritos me los",
            "start": 1882.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "llevo tengan confianza que yo voy a",
            "start": 1886.13,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "cumplir todos mis compromisos",
            "start": 1889.72,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1893.44,
            "duration": 12.359
        },
        {
            "text": "bueno ay\u00fadenme porque se me ponen a",
            "start": 1900.82,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "veces en frente de la camioneta no pasa",
            "start": 1905.799,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "si yo pues claro que tenemos paciencia",
            "start": 1908.98,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "yo no traigo adem\u00e1s guaruras",
            "start": 1911.5,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no me gusta ofrezco disculpa por",
            "start": 1915.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "utilizar ese t\u00e9rmino no traigo",
            "start": 1918.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "guardaespaldas ya no existe el estado",
            "start": 1920.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mayor presidencial saben cuantos",
            "start": 1922.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cuidaban al presidente ocho mil",
            "start": 1925.22,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 1927.5,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y eso ya desapareci\u00f3",
            "start": 1929.53,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todos esos elementos ya est\u00e1n en la",
            "start": 1932.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa en la guardia",
            "start": 1935.25,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nacional para cuidar al pueblo al",
            "start": 1937.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente lo cuida la gente y el que",
            "start": 1939.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lucha por la justicia no tiene nada que",
            "start": 1942.45,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "temer",
            "start": 1945.15,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1948.269,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hacerlo pues les explico tr\u00e1iganme",
            "start": 1950.899,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "sus planteamientos yo escucho todo",
            "start": 1954.769,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n procuren es una recomendaci\u00f3n",
            "start": 1960.729,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 1965.229,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "cari\u00f1osa fraterna hacer a un lado las",
            "start": 1967.82,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "diferencias pol\u00edticas electorales",
            "start": 1971.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "porque no estamos en campa\u00f1a",
            "start": 1982.14,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1984.45,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ahora estamos gobernando y la patria es",
            "start": 1986.74,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "primero tenemos que unirnos todos",
            "start": 1990.55,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya cuando venga la elecci\u00f3n",
            "start": 1995.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que cada quien agarre su partido y ah\u00ed",
            "start": 1997.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "si vamos a pelearnos",
            "start": 2000.75,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2002.9,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 2004.76,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "y a convencer no a imponernos y verlos",
            "start": 2007.559,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "como adversarios no como enemigos",
            "start": 2013.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ehlers a adversarios a vencer no",
            "start": 2017.029,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "enemigos a destruir tiene que haber",
            "start": 2020.19,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mucho amor tiene que establecerse m\u00e9xico",
            "start": 2022.889,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica amorosa",
            "start": 2026.549,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "para pierna",
            "start": 2030.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2032.3,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "y que tengan tambi\u00e9n presente cu\u00e1l es la",
            "start": 2036.54,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "forma de gobierno que poco a poco se",
            "start": 2042.33,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tiene que ir internalizar",
            "start": 2045.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bien son muchos los problemas",
            "start": 2048.26,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "madero cuando enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz",
            "start": 2051.51,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica",
            "start": 2055.49,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dijo el pueblo de mexico tiene hambre y",
            "start": 2058.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sed de justicia",
            "start": 2061.81,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed estamos",
            "start": 2064.03,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "hay que saciar esa hambre esa sed de",
            "start": 2067.48,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "justicia pero tenemos que saber hacer",
            "start": 2069.879,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2077.34,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "que atender primero pues lo m\u00e1s urgente",
            "start": 2079.659,
            "duration": 11.931
        },
        {
            "text": "vamos a decir qui\u00e9nes son",
            "start": 2087.6,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "los que deben de ser atendidos primero",
            "start": 2091.59,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la poblaci\u00f3n preferente",
            "start": 2096.26,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "si lo analizamos as\u00ed bueno nosotros",
            "start": 2101.79,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "pensamos que hay que darle preferencia a",
            "start": 2106.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la gente humilde que por el bien de",
            "start": 2110.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres eso es una",
            "start": 2112.53,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n",
            "start": 2115.71,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "aprender a todos",
            "start": 2121.05,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y escuchar a todos respetar a todos",
            "start": 2123.06,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "pero darle preferencia a la gente",
            "start": 2127.54,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "humilde a los m\u00e1s necesitados ponernos",
            "start": 2130.63,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de acuerdo en eso",
            "start": 2134.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 2136.01,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que los programas que se necesiten para",
            "start": 2138.37,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones de vida y de",
            "start": 2144.19,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "trabajo para que la gente sea feliz pues",
            "start": 2146.74,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "procuren llegar al mayor n\u00famero de",
            "start": 2151.61,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "personas que no sean programas",
            "start": 2155.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "experimentales no es que se est\u00e1",
            "start": 2159.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aplicando este programa en tres",
            "start": 2161.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunidades y ah\u00ed se est\u00e1 ayudando a la",
            "start": 2164.36,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "gente pero a cu\u00e1ntos a 500 a 1000",
            "start": 2166.7,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2171.45,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "somos m\u00e1s de 120 millones de mexicanos",
            "start": 2173.37,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "como procuramos que",
            "start": 2177.86,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "los programas benefician a la mayor\u00eda",
            "start": 2182.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ese es otro punto de la estrategia por",
            "start": 2186.74,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "eso decidimos",
            "start": 2190.67,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "iniciar con los programas de m\u00e1s impacto",
            "start": 2192.869,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s",
            "start": 2198.049,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "y apoyo colectivo social",
            "start": 2200.32,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el caso de los adultos mayores",
            "start": 2205.05,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "por ejemplo este es un programa que",
            "start": 2208.3,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "tiene ese prop\u00f3sito ah\u00ed se est\u00e1 llegando",
            "start": 2212.2,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el 100 por ciento de todos los adultos",
            "start": 2218.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2221.299,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "hay 8 millones de adultos mayores en el",
            "start": 2223.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y ya est\u00e1 establecido el derecho a",
            "start": 2226.28,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n ya no est\u00e1n recibiendo mil",
            "start": 2230.06,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "160 pesos sino 2 mil 550 pesos todos",
            "start": 2234.05,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pero ya podemos",
            "start": 2244.339,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "hacer una encuesta ustedes cualquier",
            "start": 2247.31,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 2252.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que ve a un adulto mayor un anciano",
            "start": 2253.31,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "respetable un veterano y que le pregunte",
            "start": 2256.88,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "a ver est\u00e1n recibiendo tu apoyo los",
            "start": 2260.6,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "2.550 hagan la encuesta y cuando menos",
            "start": 2266.11,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de cada diez nueve ya est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2271.42,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "ese apoyo entonces qu\u00e9 significa que ya",
            "start": 2275.23,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando ese apoyo a las casas si",
            "start": 2280.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es un adulto mayor pues son dos mil 550",
            "start": 2283.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pesos bimestrales si es una pareja de",
            "start": 2287.0,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ancianos ya es el doble ya es una ayuda",
            "start": 2290.24,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "lo segundo",
            "start": 2294.49,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n as\u00ed general decidimos todas las",
            "start": 2297.49,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os hombres con discapacidad",
            "start": 2302.11,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n",
            "start": 2305.85,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "ya llevamos como 800 mil pensiones ya",
            "start": 2307.88,
            "duration": 12.1
        },
        {
            "text": "podemos decir con mucha satisfacci\u00f3n que",
            "start": 2315.44,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 2319.98,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "discapacidad tienen esa pensi\u00f3n de 2.550",
            "start": 2323.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2328.23,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por ejemplo en el caso de el fuerte",
            "start": 2328.98,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "para ese programa mil seis ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 2335.069,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el fuerte en el municipio",
            "start": 2342.029,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2349.05,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 2350.91,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "las becas",
            "start": 2352.79,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntas becas ya estamos",
            "start": 2354.89,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "entregando casi 11 millones de becas",
            "start": 2357.339,
            "duration": 10.151
        },
        {
            "text": "como nunca en la historia de mexico me",
            "start": 2362.289,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "llena de orgullo eso porque yo pude",
            "start": 2367.49,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "terminar mi carrera yo estudi\u00e9 por una",
            "start": 2371.539,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "beca si no no hubiese terminado la",
            "start": 2374.18,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "carrera estoy obligado a apoyar a los",
            "start": 2376.91,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 2380.089,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed de manera muy",
            "start": 2386.93,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica",
            "start": 2392.719,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "y como ejemplo aqu\u00ed en el fuerte o 3.134",
            "start": 2394.73,
            "duration": 16.01
        },
        {
            "text": "becas para estudiantes del nivel b\u00e1sico",
            "start": 2402.859,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "3.134 becas tambi\u00e9n 168 apoyos para",
            "start": 2411.25,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os de estancias infantiles",
            "start": 2418.369,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "todos los del fuerte del municipio del",
            "start": 2421.0,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "fuerte que est\u00e1n estudiando en la",
            "start": 2424.1,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "preparatoria",
            "start": 2427.01,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "hasta ahora 3.203 nada m\u00e1s me faltan",
            "start": 2428.88,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "unos que me pararon en la carretera",
            "start": 2433.259,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "3000",
            "start": 2443.21,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "203 sus becas 1600 pesos bimestrales ya",
            "start": 2445.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el fuerte ya est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2451.67,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "mil 73 estudiantes del nivel superior",
            "start": 2454.24,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "mil 73 est\u00e1n recibiendo 2400 pesos",
            "start": 2459.01,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "mensuales de beca aqu\u00ed en el fuerte",
            "start": 2464.32,
            "duration": 14.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el fuerte hay 378 j\u00f3venes que no",
            "start": 2470.15,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "estudiaba que no ten\u00edan empleo que",
            "start": 2478.52,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "fueron contratados en el programa",
            "start": 2481.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro y se les",
            "start": 2485.029,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pagando 3600 pesos mensuales para",
            "start": 2487.91,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "que se capaciten se les est\u00e1 dando",
            "start": 2492.289,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "trabajo como aprendices en talleres en",
            "start": 2496.76,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "comercios en empresas lo que queremos es",
            "start": 2500.18,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que no haya un joven sin estudio sin",
            "start": 2503.69,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "oportunidades de estudio y sin",
            "start": 2507.23,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "oportunidades de trabajo ya tenemos que",
            "start": 2509.329,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "atender a los j\u00f3venes ya basta con darle",
            "start": 2513.079,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la espalda a los j\u00f3venes con discriminar",
            "start": 2517.309,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes con solo llamarles como",
            "start": 2520.279,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "era antes ninis que ni estudian ni",
            "start": 2523.069,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajan y nunca hicieron nada por los",
            "start": 2526.369,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ya cuando el joven",
            "start": 2529.549,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "agarr\u00f3 el camino de las conductas",
            "start": 2531.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "antisociales lo \u00fanico que hicieron fue",
            "start": 2533.93,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "reprimir los m\u00e1s a crearlos",
            "start": 2537.29,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "eso ya no",
            "start": 2541.46,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los",
            "start": 2543.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que pierden la vida son j\u00f3venes porque",
            "start": 2546.119,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "no han sido atendidos ahora van a tener",
            "start": 2548.73,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "estudio van a tener trabajo no se las",
            "start": 2553.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vamos a poner f\u00e1cil a las bandas de",
            "start": 2557.49,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "delincuentes no es de que vengas en los",
            "start": 2560.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no tienen nada que hacer no",
            "start": 2564.359,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "tienen trabajo y los vamos a enganchar",
            "start": 2566.25,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para que se dediquen a actividades",
            "start": 2568.79,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "il\u00edcitas no ahora vamos a ver c\u00f3mo nos",
            "start": 2571.43,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "va porque a los j\u00f3venes los vamos a",
            "start": 2575.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "jalar nosotros los vamos a abrazar los",
            "start": 2577.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vamos a proteger para que siempre tomen",
            "start": 2580.65,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el camino del bien",
            "start": 2583.23,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para decirles que",
            "start": 2590.35,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se va a seguir apoyando a los",
            "start": 2595.17,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "productores del campo aqu\u00ed en sinaloa",
            "start": 2597.91,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "esto va a generar",
            "start": 2602.28,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "pues alguna inconformidad pero sobre",
            "start": 2606.18,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "todo por falta de informaci\u00f3n",
            "start": 2609.69,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "miren dos cosas primero de que va a",
            "start": 2613.17,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "continuar el llamado procampo",
            "start": 2617.79,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se va a seguir apoyando nada m\u00e1s que ya",
            "start": 2622.25,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ning\u00fan programa se va a entregar",
            "start": 2626.24,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a organizaciones",
            "start": 2630.19,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "sociales o civiles",
            "start": 2632.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 2636.579,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "campesina independiente emiliano zapata",
            "start": 2638.2,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a",
            "start": 2641.71,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "repartir a la gente no primo hermano eso",
            "start": 2644.55,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 as\u00ed no",
            "start": 2649.089,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "porque no llega",
            "start": 2655.31,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "no llega con mucho",
            "start": 2658.13,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con piquete de ojo",
            "start": 2660.97,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "casi en las organizaciones no todas",
            "start": 2663.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 2666.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero muchas veces agarran el presupuesto",
            "start": 2668.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "les daban en la secretar\u00eda de",
            "start": 2671.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "agricultura ahora est\u00e1 por eso algunos",
            "start": 2674.04,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1n diciendo es barbaridad est\u00e1n",
            "start": 2676.8,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "bajando el presupuesto de agricultura",
            "start": 2679.41,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "claro que no estamos bajando",
            "start": 2680.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 subiendo para los campesinos",
            "start": 2683.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajando para organizaciones agarraban",
            "start": 2686.88,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el dinero el presupuesto cuando mucho",
            "start": 2690.04,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "les daban a la gente despensa frijol con",
            "start": 2692.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gorgojo y ellos se quedaban con la mayor",
            "start": 2696.609,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 2699.13,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "ya no va a ser as\u00ed",
            "start": 2702.46,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "directo todos los beneficios su tarjeta",
            "start": 2705.13,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "al adulto mayor al becario al",
            "start": 2709.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "beneficiario por una pensi\u00f3n al",
            "start": 2712.21,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "productor todo va a manejarse de esa",
            "start": 2716.48,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "forma lo mismo dice en los precios de",
            "start": 2721.13,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los productos b\u00e1sicos saben qu\u00e9 pasaba",
            "start": 2725.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hablando en plata de que todo el",
            "start": 2728.24,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "subsidio para el campo se quedaba arriba",
            "start": 2731.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y no le llegaba nada al productor abajo",
            "start": 2734.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a los peque\u00f1os productores ahora es al",
            "start": 2737.68,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "rev\u00e9s es arriba los de abajo ya cambio",
            "start": 2741.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esto arriba los de abajo primero los",
            "start": 2744.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pobres y que no me vengan aqu\u00ed a decir",
            "start": 2748.09,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de que eso est\u00e1 mal porque eso tiene que",
            "start": 2750.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ver con el humanismo y con el",
            "start": 2754.869,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "cristianismo que tiene que ver con todas",
            "start": 2756.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las religiones de qu\u00e9 sirve ir a la",
            "start": 2759.52,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "iglesia todos los domingos a los templos",
            "start": 2762.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "si va a uno estar practicando en los",
            "start": 2767.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hechos realmente la religi\u00f3n del ego\u00edsmo",
            "start": 2770.96,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "no la religi\u00f3n del humanismo",
            "start": 2774.53,
            "duration": 11.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2777.55,
            "duration": 12.059
        },
        {
            "text": "primero los",
            "start": 2786.119,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os productores a precio de",
            "start": 2789.609,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "garant\u00eda 5 mil 610 pesos para la",
            "start": 2793.329,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "tonelada de ma\u00edz",
            "start": 2798.339,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios hasta",
            "start": 2801.82,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "20 hect\u00e1reas producci\u00f3n 5 toneladas en",
            "start": 2804.89,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el caso del ma\u00edz el caso del frijol 14",
            "start": 2808.73,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mil 500 pesos a la tonelada",
            "start": 2813.05,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ya aumentamos hasta 30 hect\u00e1reas",
            "start": 2816.77,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "para el productor bueno estoy consciente",
            "start": 2820.06,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "de que es mejor producir en m\u00e9xico lo",
            "start": 2824.5,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que consumimos que comprarlo en el",
            "start": 2829.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "extranjero por eso vamos a apoyar",
            "start": 2832.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los medianos y a los grandes",
            "start": 2835.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pero primero los peque\u00f1os as\u00ed estamos",
            "start": 2837.23,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "poniendo orden vamos a empezar",
            "start": 2841.58,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "establecer estos precios de garant\u00edas se",
            "start": 2846.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "va a comprar ma\u00edz fr\u00edjol el trigo el",
            "start": 2849.13,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "arroz precio de la leche 8 pesos 20",
            "start": 2852.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "centavos el litro para que el productor",
            "start": 2856.54,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vea compensado su esfuerzo entonces que",
            "start": 2858.46,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "nadie se deje manipular vamos a apoyar",
            "start": 2863.35,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como nunca al campo de sinaloa y vengo",
            "start": 2867.25,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hablando con el gobernador de fortalecer",
            "start": 2870.85,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a sinaloa como la entidad m\u00e1s importante",
            "start": 2874.66,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "en producci\u00f3n de alimentos granero",
            "start": 2879.67,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2882.55,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y ya que hable de eso",
            "start": 2890.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y decirles que me llevo bien con el",
            "start": 2893.09,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gobernador de sinaloa",
            "start": 2895.22,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "lo que quiere saber",
            "start": 2900.79,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s de comer",
            "start": 2903.13,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2904.73,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "yo no me estoy peleando ahora est\u00e1 bien",
            "start": 2906.95,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "nos han querido",
            "start": 2910.53,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "poder a pelear con el gobierno de eeuu",
            "start": 2913.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "con el presidente de trump yo he dicho",
            "start": 2916.66,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo que diga mi dedito",
            "start": 2919.21,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "saben para que en la pol\u00edtica",
            "start": 2925.21,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 2928.25,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "clave para que se invent\u00f3 la pol\u00edtica",
            "start": 2930.39,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "para evitar la confrontaci\u00f3n para evitar",
            "start": 2932.49,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "la guerra esa es la buena pol\u00edtica",
            "start": 2936.119,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "les comento tambi\u00e9n este como no voy a",
            "start": 2945.119,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "trabajar de manera coordinada con el",
            "start": 2950.97,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "gobernador quirino ordaz y le propuse",
            "start": 2954.72,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "ayer un programa miren hay m\u00e1s de 4.000",
            "start": 2958.019,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 2962.999,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "primarias en sinaloa tan",
            "start": 2964.91,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "muy mal",
            "start": 2969.339,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "en mal estado",
            "start": 2971.74,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 derrumbando los techos no tienen",
            "start": 2974.28,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "mobiliario no hay ba\u00f1os no hay agua",
            "start": 2978.09,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando clases en",
            "start": 2982.98,
            "duration": 12.54
        },
        {
            "text": "casas hechas de manera precaria ah\u00ed",
            "start": 2987.96,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los ni\u00f1os no tienen ni para",
            "start": 2995.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sentarse",
            "start": 2997.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "le propuse vamos a",
            "start": 2999.4,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "echar a andar un programa de manera",
            "start": 3003.41,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "conjunta para mejorar las 4000 escuelas",
            "start": 3005.21,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "primarias de sinaloa",
            "start": 3008.359,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero como lo vamos a hacer",
            "start": 3014.21,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya no va a bajar el dinero por la",
            "start": 3017.999,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 3020.369,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica se acuerda en lo que",
            "start": 3022.15,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el captcha no s\u00e9 c\u00f3mo se llama ahora",
            "start": 3025.16,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ahora ni siquiera ya se sabe",
            "start": 3027.95,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el nombre de sus organismos bueno baja",
            "start": 3031.54,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "baja y luego al estado y ya no llega a",
            "start": 3034.78,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "la escuela ahora como vamos a actuar se",
            "start": 3039.85,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "hace una asamblea en cada escuela de",
            "start": 3045.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "padres de familia elige un comit\u00e9",
            "start": 3048.58,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y le vamos a entregar cada a\u00f1o el",
            "start": 3053.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "presupuesto que le corresponde a cada",
            "start": 3057.58,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "escuela a ese comit\u00e9 para que con ese",
            "start": 3060.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dinero los padres de familia y sus",
            "start": 3063.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s se resuelvan qu\u00e9 es lo que van a",
            "start": 3066.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hacer para mantener en buen estado la",
            "start": 3069.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "escuela ese es el plan",
            "start": 3072.01,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n",
            "start": 3077.9,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "va a bajar el cheque para las 4000",
            "start": 3081.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "escuelas de sinaloa de acuerdo al n\u00famero",
            "start": 3083.829,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "de alumnos",
            "start": 3086.859,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "de 5 a 50 alumnos porque hay muchas",
            "start": 3088.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "escuelas peque\u00f1as",
            "start": 3091.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que un maestro dos maestros atienden a",
            "start": 3094.03,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los seis grados por eso se llaman multi",
            "start": 3098.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "grados",
            "start": 3101.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de 5 a 50 que son las comunidades m\u00e1s",
            "start": 3103.36,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as 150 mil pesos",
            "start": 3107.53,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "es de sus presupuestos de",
            "start": 3111.54,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "50 a 150 200.000 de 150 hacia adelante",
            "start": 3115.24,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "500 mil a cada escuela estamos nada m\u00e1s",
            "start": 3121.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "recomendando que",
            "start": 3125.47,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "a la hora de hacer el comit\u00e9 se procure",
            "start": 3127.91,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que el tesorero sea mujer",
            "start": 3131.599,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "ya no voy a explicar m\u00e1s porque esto",
            "start": 3143.06,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "genera mucha pol\u00e9mica",
            "start": 3146.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3148.89,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 haciendo esa recomendaci\u00f3n",
            "start": 3152.32,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "respetuosa y vamos a seguir apoyando",
            "start": 3155.46,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "y al fuerte vamos a apoyar",
            "start": 3161.07,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a este municipio",
            "start": 3166.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico importante",
            "start": 3169.03,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el fuerte",
            "start": 3172.01,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "lo he visitado en varias ocasiones",
            "start": 3174.0,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "porque nos llev\u00f3 muchos a\u00f1os triunfar",
            "start": 3177.15,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "varios a\u00f1os y vine aqu\u00ed en el fuerte",
            "start": 3182.87,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "estado de fuerte lo menos diez veces",
            "start": 3185.57,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "pensaron estos de que nos iban a robar",
            "start": 3190.119,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la presidencia la primera vez y ya nos",
            "start": 3193.24,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a ir este y le \u00edbamos a dejar",
            "start": 3196.749,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "libre el terreno no la robaron la",
            "start": 3200.259,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "primera vez y le seguimos",
            "start": 3203.14,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la segunda vez y le seguimos y la",
            "start": 3205.19,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tercera fue la vencida",
            "start": 3208.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n les digo los que est\u00e1n",
            "start": 3218.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed planteando sus demandas hasta les",
            "start": 3221.01,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "recomiendo hay que ser perseverante",
            "start": 3224.79,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "ay\u00fadenme todos porque no crean que el",
            "start": 3228.349,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "presidente da una instrucci\u00f3n y de",
            "start": 3233.99,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "inmediato ya se cumple no me dejaron un",
            "start": 3236.94,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "elefante echado",
            "start": 3242.22,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tica ma\u00f1oso",
            "start": 3245.239,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "eso es el gobierno hay que pararlo hay",
            "start": 3249.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que ponerlo de pie s\u00ed y hay que",
            "start": 3252.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empezarlo a empujar para que camine un",
            "start": 3254.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cuerpo de avance lento ese es el",
            "start": 3257.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gobierno no estaba preparado el gobierno",
            "start": 3260.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para servir al pueblo estaba preparado",
            "start": 3262.97,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "para robar para saquear y ahora",
            "start": 3265.91,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "es otra cosa",
            "start": 3270.57,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bueno eso",
            "start": 3274.89,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "todos estos programas no de la escuela",
            "start": 3276.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para que es para que gobernemos juntos",
            "start": 3279.34,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "que me ayuden adem\u00e1s donde hay m\u00e1s",
            "start": 3282.04,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "honestidad en el pueblo",
            "start": 3288.16,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "en las comunidades en las familias",
            "start": 3291.8,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no es como quisieron",
            "start": 3296.03,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "hacernos creer de manera",
            "start": 3300.23,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "perversa equivocada un asunto cultural",
            "start": 3304.28,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "naves alguien dijo de que la corrupci\u00f3n",
            "start": 3308.86,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "era parte de la cultura del pueblo de",
            "start": 3312.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexico imag\u00ednense cu\u00e1nta ofensa pero que",
            "start": 3314.33,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "no abajo hay todav\u00eda una gran reserva de",
            "start": 3317.81,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "valores culturales morales espirituales",
            "start": 3321.8,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "para regenerar la vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 3325.42,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "all\u00e1 arriba",
            "start": 3330.03,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ya me encargo yo",
            "start": 3333.09,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "all\u00e1 no se preocupen ya no hay",
            "start": 3336.28,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n ya puedo sacar y miren el",
            "start": 3341.31,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pa\u00f1uelito blanco se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 3345.58,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3348.78,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "porque depende del presidente",
            "start": 3356.839,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "nada de que el presidente no sabe el",
            "start": 3361.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente tiene buenas intenciones pero",
            "start": 3365.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo enga\u00f1an el presidente no est\u00e1",
            "start": 3367.26,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "informado bancos",
            "start": 3370.02,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "presidente tiene toda la informaci\u00f3n",
            "start": 3374.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y los negocios m\u00e1s jugosos las franjas",
            "start": 3381.329,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes que se hacen en el pa\u00eds",
            "start": 3386.039,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "llevan el visto bueno del presidente",
            "start": 3389.729,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "nada de que no sab\u00eda el presidente por",
            "start": 3394.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eso no es ning\u00fan problema acabar con la",
            "start": 3397.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3399.92,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "porque si el presidente dice se acab\u00f3 la",
            "start": 3401.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se acaba la corrupci\u00f3n me",
            "start": 3404.029,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "canso ganso",
            "start": 3405.89,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3417.06,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 3419.23,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "gobernando con transparencia con",
            "start": 3421.51,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "democracia con honestidad y nos vamos a",
            "start": 3424.369,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "seguir encontrando yo voy a seguir",
            "start": 3428.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recorriendo los pueblos ya al principio",
            "start": 3430.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s aprovech\u00e9 aqu\u00ed en el fuerte",
            "start": 3433.46,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "para fijar",
            "start": 3436.28,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "estos lineamientos de que nos dejen",
            "start": 3438.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pasar r\u00e1pido que nos tengan confianza",
            "start": 3441.81,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "porque si no nos llegamos",
            "start": 3443.91,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "nos dejan los aviones son aviones de",
            "start": 3447.32,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "l\u00ednea saben cu\u00e1nto iba a costar el avi\u00f3n",
            "start": 3450.02,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "presidencial 7000 millones de pesos como",
            "start": 3453.77,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "creen que yo me iba a subir ese avi\u00f3n",
            "start": 3457.73,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "es ofender al pueblo de mexico",
            "start": 3460.859,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cuanto tiene el fuerte de presupuestos",
            "start": 3464.279,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "260 millones anuales y el avi\u00f3n",
            "start": 3470.03,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "presidencial que compraron estos 7 mil",
            "start": 3474.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "millones de pesos cu\u00e1ntos a\u00f1os del",
            "start": 3478.2,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "presupuesto haber psoe del fuerte",
            "start": 3480.51,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "27 a\u00f1os del presupuesto del puerto lo",
            "start": 3485.63,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que cost\u00f3 el avi\u00f3n presidencial de venta",
            "start": 3489.18,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ya en california y est\u00e1bamos vendiendo",
            "start": 3492.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "toda la flotilla de aviones de",
            "start": 3496.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero del gobierno el a\u00f1o pasado",
            "start": 3498.75,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todav\u00eda adem\u00e1s de ese avi\u00f3n compraron 5",
            "start": 3501.24,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "16 jets",
            "start": 3505.13,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "modernos para los altos funcionarios",
            "start": 3509.03,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos cada jets 1000 millones de",
            "start": 3510.93,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3513.63,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "seis helic\u00f3pteros tambi\u00e9n de lujo para",
            "start": 3515.62,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el traslado de funcionarios",
            "start": 3518.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en promedio mil millones por",
            "start": 3522.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cada helic\u00f3ptero usaban los helic\u00f3pteros",
            "start": 3525.599,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "hasta para ir a jugar golf",
            "start": 3528.48,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "todo eso ya se termin\u00f3 ya tambi\u00e9n por",
            "start": 3531.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1n enojados algunos ya se les va",
            "start": 3536.09,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a pasar ya no hay pensi\u00f3n",
            "start": 3538.04,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "para los altos funcionarios p\u00fablicos los",
            "start": 3540.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "presidentes saben cu\u00e1nto recib\u00edan en",
            "start": 3544.74,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "total 5 millones de pesos mensuales de",
            "start": 3547.98,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n se hallaban",
            "start": 3552.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ya no hay sueldos de 700 mil pesos",
            "start": 3555.45,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mensuales eso ganaba el director del",
            "start": 3559.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "infonavit setecientos mil pesos",
            "start": 3562.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mensuales estamos bajando los sueldos ya",
            "start": 3564.81,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hay una ley nadie puede ganar m\u00e1s de lo",
            "start": 3568.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que recibe el presidente de la republica",
            "start": 3572.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "108 mil pesos mensuales yo me baje el",
            "start": 3574.64,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "sueldo a menos de la mitad sin",
            "start": 3577.71,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "compensaciones y porque vamos bajando el",
            "start": 3580.05,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "sueldo de los de arriba porque vamos a",
            "start": 3585.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aumentar ya lo empezamos a hacer el",
            "start": 3588.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sueldo de los de abajo eso es justicia",
            "start": 3590.7,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 3594.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y vengo aqu\u00ed al fuerte al hospital a",
            "start": 3599.68,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "decirle a todos los trabajadores del",
            "start": 3603.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sector salud que vamos a mejorar todo el",
            "start": 3605.65,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica en el pa\u00eds por",
            "start": 3608.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso estoy haciendo este recorrido",
            "start": 3612.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "visitando los hospitales del insp y en",
            "start": 3614.53,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "estar ya con este hospital son 76 ya",
            "start": 3618.7,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s nos faltan 4 hoy hacemos otro",
            "start": 3624.13,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "en san quint\u00edn y vamos por 3",
            "start": 3626.74,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es uno entre la gu\u00eda con el que nos",
            "start": 3631.52,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "falta en oaxaca y uno en san luis potos\u00ed",
            "start": 3633.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y uno en zacatecas en pinos y ah\u00ed la",
            "start": 3636.91,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "visita a los 80 hospitales y ya aqu\u00ed",
            "start": 3640.76,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "todos los que estamos",
            "start": 3644.03,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que tenemos que ver con el asunto ya",
            "start": 3646.53,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sabemos lo que est\u00e1 sucediendo y lo que",
            "start": 3650.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se necesita aqu\u00ed est\u00e1 el secretario de",
            "start": 3654.15,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "salud jorge alcocer que se los present\u00f3",
            "start": 3656.85,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "no es para presumir pero es investigador",
            "start": 3661.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de el instituto de nutrici\u00f3n premio",
            "start": 3664.2,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "nacional de ciencias es el secretario de",
            "start": 3667.77,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3671.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante de todo",
            "start": 3673.57,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "eso de que es una eminencia pues s\u00ed pero",
            "start": 3676.88,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es que es un hombre",
            "start": 3680.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sensible es un buen ciudadano",
            "start": 3683.299,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "una gente de buen coraz\u00f3n una gente",
            "start": 3686.76,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "honesta \u00e9l es el secretario de salud del",
            "start": 3690.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3693.81,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ya escucharon al psoe",
            "start": 3696.12,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de primera tambi\u00e9n",
            "start": 3699.35,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "el director de el seguro y",
            "start": 3701.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3706.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el maestro juan antonio ferrer",
            "start": 3708.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "aguilar que es el titular del instituto",
            "start": 3712.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nacional de salud para el bienestar este",
            "start": 3714.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "instituto se est\u00e1 creando y es el que",
            "start": 3718.24,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "sustituye al llamado seguro popular que",
            "start": 3721.06,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "ni era seguro ni era popular",
            "start": 3725.65,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces ahora ese instituto es el",
            "start": 3730.03,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "encargado para garantizar la atenci\u00f3n",
            "start": 3733.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y los medicamentos gratuitos a",
            "start": 3736.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n garantizar lo que",
            "start": 3739.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "establece el art\u00edculo 4\u00ba de la",
            "start": 3742.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n el derecho a la salud del",
            "start": 3744.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed luis",
            "start": 3747.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda director del",
            "start": 3750.85,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "isstey por qu\u00e9",
            "start": 3753.28,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos que mejorar mucho las",
            "start": 3756.03,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas de liszt es la secretar\u00eda de",
            "start": 3760.41,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "salud el seguro en sus 2",
            "start": 3764.43,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sistemas de atenci\u00f3n el r\u00e9gimen",
            "start": 3770.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ordinario y el bienestar para poblaci\u00f3n",
            "start": 3772.86,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "abierta y el isste todo lo que es el",
            "start": 3776.58,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "sector salud vamos a incrementar el",
            "start": 3780.69,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "presupuesto del sector salud en 40 mil",
            "start": 3783.93,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3788.01,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "para mejorar la salud",
            "start": 3790.34,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3792.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todo lo relacionado con la atenci\u00f3n me",
            "start": 3794.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "dio cuatro acciones para eso van a hacer",
            "start": 3796.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estos incrementos primero que nos falten",
            "start": 3800.87,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "las medicinas",
            "start": 3803.45,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no haya escasez de medicinas y nada de",
            "start": 3806.47,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que 120 claves para unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3809.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "rurales y aqu\u00ed 300 y en el r\u00e9gimen",
            "start": 3812.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ordinario 600 y en un hospital de tercer",
            "start": 3815.95,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nivel mil mil 200 claves no",
            "start": 3819.88,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "todas las medicinas que se necesiten no",
            "start": 3823.31,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "puede haber discriminaci\u00f3n",
            "start": 3826.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tenemos que tener todas las medicinas",
            "start": 3828.25,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed en este hospital haya medicina",
            "start": 3830.81,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "para preparar",
            "start": 3835.15,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "a un infartado",
            "start": 3838.309,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque si no se tiene la medicina aqu\u00ed",
            "start": 3841.72,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "no alcanza a llegar a donde se tenga una",
            "start": 3844.74,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica de tercer nivel sean los mochis",
            "start": 3852.67,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "o para hacer una intervenci\u00f3n",
            "start": 3856.06,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed se puede atender si se",
            "start": 3859.43,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "tiene la medicina si no hay la medicina",
            "start": 3864.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se muere en el camino entonces lo",
            "start": 3867.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "primero es que nos falte en la medicina",
            "start": 3870.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas y",
            "start": 3872.66,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nada de que est\u00e1 muy lejos c\u00f3mo llega la",
            "start": 3876.65,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "cocacola",
            "start": 3880.13,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "como llega a las abritas como no va a",
            "start": 3882.92,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "llegar la medicina",
            "start": 3885.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "para ello",
            "start": 3894.109,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "hay un responsable el doctor alejandro",
            "start": 3895.88,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n a lippi que est\u00e1 aqu\u00ed \u00e9l es el",
            "start": 3899.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 3902.089,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3902.9,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bueno falta en la medicina",
            "start": 3905.829,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "no existe amenaza ni advertencia ni nada",
            "start": 3908.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de eso",
            "start": 3913.14,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "pero vamos a poner un peri\u00f3dico mural",
            "start": 3914.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el hospital y en las unidades",
            "start": 3918.349,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas en los centros de salud y ah\u00ed va",
            "start": 3920.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a aparecer el doctor alejandro calder\u00f3n",
            "start": 3924.14,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "a lippi este su fotograf\u00eda su direcci\u00f3n",
            "start": 3927.079,
            "duration": 9.631
        },
        {
            "text": "su responsabilidad su tel\u00e9fono falta",
            "start": 3933.65,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "medicina ya salen",
            "start": 3936.71,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tiene al responsable",
            "start": 3943.89,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ella va a ver la forma de que si est\u00e1s",
            "start": 3946.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "contestando el tel\u00e9fono est\u00e9",
            "start": 3949.19,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "permanentemente busque el mecanismo pero",
            "start": 3951.319,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "se va a tener ese tel\u00e9fono para",
            "start": 3955.24,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "comunicar lo segundo que nos falten",
            "start": 3958.33,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "enfermeras m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 3962.65,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense aqu\u00ed no tienen pediatra",
            "start": 3969.54,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "pero no es solo en este hospital faltan",
            "start": 3974.94,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pediatras",
            "start": 3979.53,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en los 80 hospitales yo creo que es la",
            "start": 3980.74,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "especialidad en donde hay m\u00e1s vacantes",
            "start": 3984.13,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "la de pediatr\u00eda de los especialistas",
            "start": 3987.93,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "vamos a resolver esto",
            "start": 3993.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la verdad es que faltan m\u00e9dicos y faltan",
            "start": 3995.38,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "especialistas en mexico porque estos",
            "start": 3999.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "corruptos como no quer\u00edan apoyar la",
            "start": 4001.589,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica rechazaban a los",
            "start": 4004.95,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar medicina",
            "start": 4008.369,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "como todos los que quer\u00edan estudiar con",
            "start": 4010.64,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "la mentira de que no pasaban el examen",
            "start": 4013.019,
            "duration": 3.191
        },
        {
            "text": "de admisi\u00f3n",
            "start": 4014.819,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "cuando en realidad no hab\u00eda presupuesto",
            "start": 4016.21,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda espacio y por eso lo rechazaba",
            "start": 4018.67,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en la escuela de medicina de la unam",
            "start": 4021.81,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aplicaba un cuestionario lo aplican",
            "start": 4025.109,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "todav\u00eda 120 preguntas",
            "start": 4027.73,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y deciden si hay 10.000 solicitudes pues",
            "start": 4031.63,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "van a ingresar 500",
            "start": 4035.77,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo le hacemos 120 preguntas",
            "start": 4038.68,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pues van a pasar los que contesten bien",
            "start": 4042.91,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "118 para arriba 119 120",
            "start": 4046.77,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "entonces el que contesta bien 117",
            "start": 4052.62,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "pregunta de 120 ya no para afuera",
            "start": 4055.94,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "entonces no es que no pasen el examen es",
            "start": 4061.11,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "que no hubo espacio esto tiene un mar de",
            "start": 4065.01,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "fondo porque lo que quer\u00edan con esta",
            "start": 4070.29,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica era que estudiara el que",
            "start": 4072.99,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tuviera para pagar colegiatura",
            "start": 4075.99,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "era la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n yo",
            "start": 4079.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no estoy en contra de eso el que tiene",
            "start": 4082.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para pagar una escuela privada lo puede",
            "start": 4085.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hacer pero el gobierno est\u00e1 obligado a",
            "start": 4087.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita",
            "start": 4089.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de calidad en todos los niveles",
            "start": 4092.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "escolares entonces todo este periodo de",
            "start": 4094.79,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal era dejar al mercado",
            "start": 4098.96,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n como si fuese una mercanc\u00eda",
            "start": 4104.109,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 los primeros tiempos pues s\u00ed",
            "start": 4107.41,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 la matr\u00edcula de las universidades",
            "start": 4110.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "privadas pero lleg\u00f3 el momento en que se",
            "start": 4113.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estanc\u00f3 porque de d\u00f3nde saca la mayor\u00eda",
            "start": 4116.99,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de la gente para pagar una colegiatura",
            "start": 4119.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "por muy baja de tres mil cuatro mil",
            "start": 4124.58,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 4127.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "no tienen bueno entre otros problemas",
            "start": 4128.52,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que se rechazaban 300.000 j\u00f3venes",
            "start": 4133.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o imag\u00ednense la irresponsabilidad",
            "start": 4136.98,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que no es mejor tener a los j\u00f3venes",
            "start": 4141.359,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "estudiando que tenerlos en la calle",
            "start": 4143.91,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "bien se el da\u00f1o que causaron y todav\u00eda",
            "start": 4147.71,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hay quienes dicen no estaba mejor antes",
            "start": 4151.46,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo que sean masoquistas",
            "start": 4154.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bueno tenemos que resolver eso estamos",
            "start": 4160.14,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "abriendo escuelas de medicina y vamos a",
            "start": 4164.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "resolver que no falten los m\u00e9dicos y",
            "start": 4168.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pagarle m\u00e1s",
            "start": 4170.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "al pediatra que venga a trabajar al",
            "start": 4173.91,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "fuerte m\u00e1s que el pediatra que est\u00e1 en",
            "start": 4177.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los mochis muy juliaca en la ciudad de",
            "start": 4180.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 4184.08,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pagarle m\u00e1s",
            "start": 4187.67,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "a los que trabajan en hospitales como",
            "start": 4189.93,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este y para eso aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 4193.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el doctor que tambi\u00e9n va al peri\u00f3dico",
            "start": 4197.81,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "mural",
            "start": 4200.54,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "cuando falten los especialistas los",
            "start": 4201.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos es alejandro schwartz p\u00e9rez",
            "start": 4204.15,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 4207.63,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "antes hasta se re\u00eda cuando",
            "start": 4211.81,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "nos presentaba yo ahora tan serio porque",
            "start": 4214.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ya saben",
            "start": 4216.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ya saben lo que les va",
            "start": 4220.77,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a corresponder bueno lo tercero la",
            "start": 4223.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "infraestructura mejorar los centros de",
            "start": 4227.4,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "salud los hospitales casos de el",
            "start": 4230.32,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "albergue cambiar el equipo m\u00e9dico",
            "start": 4233.71,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "el que podamos tener equipo puede ser",
            "start": 4239.07,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "adecuado porque hay equipo m\u00e9dico que ya",
            "start": 4244.4,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 para el museo",
            "start": 4248.46,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y eso tambi\u00e9n hay un responsable el",
            "start": 4251.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes est\u00e1",
            "start": 4255.87,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4258.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 4260.03,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y el punto 4",
            "start": 4266.02,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ese es un compromiso que estoy haciendo",
            "start": 4269.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vamos a basificar a todos los",
            "start": 4272.3,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 4274.67,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de lista del seguro y la secretar\u00eda de",
            "start": 4282.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "salud hay m\u00e1s de 80 mil",
            "start": 4285.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando como eventuales y",
            "start": 4288.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4291.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "miren el trabajo tan importante de todos",
            "start": 4292.59,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "porque esto es un equipo",
            "start": 4297.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "son importantes los administrativos son",
            "start": 4301.329,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "importantes los que se encargan del",
            "start": 4304.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 4306.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "son importantes las enfermeras son",
            "start": 4308.42,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "importantes los m\u00e9dicos bueno el qu\u00e9",
            "start": 4312.23,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "maneja la ambulancia que tambi\u00e9n por",
            "start": 4317.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ejemplo aqu\u00ed hay que cambiar la",
            "start": 4319.96,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ambulancia este",
            "start": 4321.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "buenos no me importan pero es muy",
            "start": 4327.54,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "importante la nutri\u00f3loga",
            "start": 4331.74,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde vienen las enfermedades que m\u00e1s",
            "start": 4334.84,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n afectando de la mala alimentaci\u00f3n",
            "start": 4339.369,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de consumir productos chatarras de no",
            "start": 4342.51,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "alimentarnos sanamente",
            "start": 4346.65,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos nutri\u00f3logo que otra",
            "start": 4350.09,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cosa psic\u00f3loga",
            "start": 4355.1,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la psic\u00f3loga de aqu\u00ed lleva 12 a\u00f1os por",
            "start": 4357.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 4361.93,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eso no es justo entonces vamos a",
            "start": 4364.51,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pacificar",
            "start": 4368.29,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "empezando",
            "start": 4372.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la antig\u00fcedad nada de influyentismo",
            "start": 4377.57,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "nada de recomendados eso al ya",
            "start": 4382.03,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "eso ya se acab\u00f3",
            "start": 4385.67,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "los que tengan m\u00e1s antig\u00fcedad ah\u00ed vamos",
            "start": 4390.67,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "a empezar",
            "start": 4393.04,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y vamos a pacificar los poco a poco",
            "start": 4394.58,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con 6000 ya este mismo",
            "start": 4397.97,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 4402.59,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "6.000 nuevas bases y aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 4404.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "encargado de esto v\u00edctor manuelle lamoyi",
            "start": 4407.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "bocanegra tambi\u00e9n vaya y hala a la",
            "start": 4409.99,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pizarra",
            "start": 4414.37,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4415.73,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "y vamos en el transcurso del gobierno no",
            "start": 4419.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo vamos a poder hacer de la noche a la",
            "start": 4424.91,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana pero mi compromiso antes de que",
            "start": 4426.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "yo termine mi mandato como presidente",
            "start": 4429.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "van a quedar basificados todos los",
            "start": 4431.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4433.85,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ese es un compromiso y lo vamos a",
            "start": 4436.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 4439.91,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "conozco ya termin\u00f3 ese programa porque",
            "start": 4442.36,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 hace 40 a\u00f1os como ins coplamar y",
            "start": 4448.67,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os yo era director del",
            "start": 4453.95,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "instituto nacional indigenista",
            "start": 4456.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "estabas as\u00ed como la cultura mayo",
            "start": 4459.809,
            "duration": 9.471
        },
        {
            "text": "all\u00e1 es la cultura maya chontal trabaj\u00e9",
            "start": 4465.02,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "de 1977 a 1982 seis a\u00f1os en comunidades",
            "start": 4469.28,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y aprend\u00ed a trabajar para la",
            "start": 4476.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "gente humilde para la gente pobre y en",
            "start": 4480.05,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ese tiempo era yo director del ine y era",
            "start": 4483.98,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "yo delegado de coplamar en tabasco y fue",
            "start": 4488.45,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "cuando iniciaron la construcci\u00f3n cuando",
            "start": 4492.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 el programa de las unidades",
            "start": 4495.92,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y de los hospitales",
            "start": 4498.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os primero fue disco clamar",
            "start": 4499.85,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "luego cambio de nombre e insolidaridad",
            "start": 4502.43,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "luego y progresa en sus oportunidades y",
            "start": 4505.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "es pr\u00f3spera y ahora es bienestar pero es",
            "start": 4510.92,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "lo mismo claro esta va a ser la mejor",
            "start": 4514.52,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "etapa desde que naci\u00f3 este programa",
            "start": 4519.05,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto estar con ustedes que",
            "start": 4525.84,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 4529.32,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n",
            "start": 4532.79,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "de el d\u00eda de nuestras culturas no me",
            "start": 4534.71,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "gusta lo de racismo",
            "start": 4542.03,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se los digo as\u00ed de manera pincel puede",
            "start": 4544.08,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "ser el d\u00eda de las culturas de m\u00e9xico de",
            "start": 4547.95,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina del caribe y del mundo el",
            "start": 4553.23,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "d\u00eda de las culturas que mejor que estar",
            "start": 4556.32,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el fuerte en este pueblo con",
            "start": 4561.48,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tanta historia y con tanta cultura que",
            "start": 4565.23,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "vivan los pueblos originarios",
            "start": 4568.89,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que vive el fuerte",
            "start": 4576.05,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en mi vida",
            "start": 4578.93,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y donde viven",
            "start": 4583.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 4585.94,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "con nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 4595.13,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4599.08,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4601.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4602.66,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 4623.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4633.94,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4639.97,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4642.16,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4644.469,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4647.66,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4650.27,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "no lo s\u00e9",
            "start": 4656.33,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 4659.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9",
            "start": 4664.45,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4683.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 4693.55,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4697.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4702.58,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4702.72,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4711.27,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 4713.44,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4716.59,
            "duration": 3.32
        }
    ],
    "transcription_text": "damas y caballeros sean todos bienvenidos al evento di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural el fuerte atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos damos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] para la c\u00e1mara reiteramos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an [Aplausos] presidente de la comunidad del hospital de atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] ah invitamos a los presentes a ocupar sus lugares acompa\u00f1an en el presidio al se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobernador constitucional del estado de sinaloa y dino ordaz coppel s\u00ed y al poseer varela el director general del instituto mexicano del seguro social soy robledo la ciudad de la unidad del programa bienestar doctora estela lara salda\u00f1a el director una grande elipse luis antonio ram\u00edrez pineda es titular del instituto nacional de salud para el bienestar juan antonio ferrer aguilar presidenta municipal del fuerte sinaloa lluvia y ramos carbajales el director del original del muerte doctor luis al\u00e9n rey de espinosa as\u00ed mismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales y sociedad civil as\u00ed como a representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de sinaloa y dino ordaz coppel muy buenos d\u00edas es un d\u00eda muy particular muy especial porque tenemos al presidente de la republica iniciado entre el manuel l\u00f3pez obrador gran amigo y aliado de los sinaloenses aqu\u00ed en el fuerte bienvenido presidente al fuerte [Aplausos] que adem\u00e1s es un pueblo m\u00e1gico y debo decirle que de manera muy especial aqu\u00ed viene el chepe el tren del chepe que va y nos conecta a chihuahua la barranca del cobre y eso ha representado tambi\u00e9n una gran oportunidad de promoci\u00f3n tur\u00edstica porque es precioso el camino [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] y eso y eso lo ha hecho y nos ha involucrado en apoyar mucho m\u00e1s al fuerte porque el fuerte es una comunidad que tiene una gran comunidad ind\u00edgena mayor m el 44% de la poblaci\u00f3n es ind\u00edgena y f\u00edjense nada m\u00e1s no es casualidad hoy es 12 de octubre d\u00eda de la raza y aqu\u00ed est\u00e1 el presidente de la rep\u00fablica en el fuerte con esta comunidad [M\u00fasica] y viene a tocar un tema muy sensible quiz\u00e1s el m\u00e1s sensible de la pol\u00edtica p\u00fablica como es el tema de la salud ning\u00fan presidente hab\u00eda venido aqu\u00ed a estos hospitales a recorrerlos a visitarlos a sentir ya estar con la gente olas con las mujeres con las enfermeras arriba las enfermeras y arriba todos los trabajadores de este gran instituto de esta gran comunidad m\u00e9dica que se la parten y se la raja y dan todo de s\u00ed sobre todo su coraz\u00f3n por atender a tanta gente que los necesita arriba pues el lince arriba las enfermeras y la visita del presidente siempre nos deja cosas muy buenas muy positivas vamos muy contentos de tenerlo nuevamente aqu\u00ed en sinaloa y en el camino se presentan siempre oportunidades de expresi\u00f3n donde se hacen planteamientos muy sentidos y sensibles gracias presidente por atender a toda la comunidad a los productores agr\u00edcolas de sinaloa porque tienen siempre son gente aqu\u00ed en sinaloa usted sabe que se la juega mucho con con el pa\u00eds para apoyar la autosuficiencia en la autosuficiencia alimentaria y con todo el esquema el modelo que usted tiene estamos seguros que le dar\u00e1 una gran solidez en el corto y mediano plazo hacia nuestro pa\u00eds gracias presidente por todo su apoyo y lo mismo [M\u00fasica] [Aplausos] lo mismo en los pescadores tambi\u00e9n donde se tiene que buscar y dise\u00f1ar mecanismos para que realmente sean apoyados quienes lo necesitan y no lleguen los recursos a los intermediarios a las organizaciones que hemos visto en la historia y en el tiempo que no llegan que se les clavan o los desv\u00edan o sabr\u00e1 adi\u00f3s a donde llegan decirle que aqu\u00ed en el fuerte hemos hecho una inversi\u00f3n una inversi\u00f3n in\u00e9dita en alcantarillado porque hay mucha necesidad de drenaje de plantas de agua en todas las comunidades ind\u00edgenas y no ind\u00edgenas se han invertido 80 millones de pesos en todo lo que es la obra hidr\u00e1ulica aqu\u00ed en el fuerte en lo que va de mi administraci\u00f3n un a\u00f1o dos a\u00f1os diez meses pero tambi\u00e9n hemos pavimentado de las 1324 calles con concreto hidr\u00e1ulico aqu\u00ed en el fuerte con drenaje con nueva tuber\u00eda de agua potable y tambi\u00e9n con alumbrado p\u00fablico porque porque apostarle a la mejor\u00eda la dignidad de las personas y sobre todo algo muy importante por toda esa gran corriente de turismo que est\u00e1 llegando aqu\u00ed al fuerte presentarle un antes y un despu\u00e9s toque que nos est\u00e1 trayendo m\u00e1s empleo m\u00e1s trabajo m\u00e1s derrama econ\u00f3mica por eso no hay que dejar de invertir le como se est\u00e1 haciendo en equipo con su apoyo presidente para que el fuerte tenga esa proyecci\u00f3n y esa fortaleza en apoyo a las comunidades ind\u00edgenas pero tambi\u00e9n a que cada vez nos visite y venga m\u00e1s fuerte arriba el fuerte [Aplausos] [M\u00fasica] y muy contentos adem\u00e1s de sumarnos con el presidente a ese nuevo programa de infraestructura educativa para mejorar las escuelas que muchos lo requieren y lo demandan sobre todo aqu\u00ed en las comunidades ind\u00edgenas preferentemente el gobierno del estado estamos listos presidentes para sumarnos a este gran programa y entrarle con todo para poder avanzar m\u00e1s r\u00e1pido porque en equipo es c\u00f3mo podemos caminar m\u00e1s r\u00e1pido arriba arriba el presidente de l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] igual ayer fue un d\u00eda que termin\u00f3 muy bien en guasave porque se inaugur\u00f3 el nuevo estadio de guasave regresaron los algodoneros de guasave tienen que ganar y darle todos los kilos es todo un reto pero bueno el playball ya est\u00e1 cantado aqu\u00ed en sinaloa y qu\u00e9 bueno que el presidente nos haya hecho el gusto el honor es un hombre de palabra lo que dice lo cumple aqu\u00ed est\u00e1n los algodoneros de guasave pero tambi\u00e9n nos trajo a los sultanes de monterrey que mucho nos va a ayudar para que el monterrey se sepa cada vez m\u00e1s de sinaloa y podamos traer m\u00e1s turistas podamos vender m\u00e1s podamos intercambiar m\u00e1s con ese gran mercado que es nuevo l\u00e9on as\u00ed es que bienvenidos a la liga mexicana del pacifico y estoy seguro que ganar\u00e1 a la puerta hoy seguro que ganar\u00e1 un equipo de sinaloa si es que arriba el fuerte y puro sinaloa [Aplausos] [M\u00fasica] en seguida hace uso de la palabra el director del hospital rural el fuerte doctor lu\u00eds alberto reyna espinoza [Aplausos] buenos d\u00edas se\u00f1or presidente a los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador distinguidas autoridades que nos acompa\u00f1an compa\u00f1eros del hospital y de la zona de servicios m\u00e9dicos p\u00fablico en general sean todos bienvenidos al fuerte maravilla natural de sinaloa para el mundo poseedor de grandes atractivos naturales y tur\u00edsticos con el circuito de m\u00e1s recortes barranca de cobre y su recorrido por el tren chepe de chihuahua pac\u00edfico adem\u00e1s de otros sitios hist\u00f3ricos y culturales de arraigadas tradiciones ind\u00edgenas de mayo y llor\u00e9 me como la danza del venado el fuerte tiene una historia de casi 500 a\u00f1os fue fundado como la vida de san juan bautista de cara p\u00faa y la construcci\u00f3n de un fuerte fue necesario para defender a los colonizadores de los ataques de los nativos llamado al nuevo asentamiento fuerte de marqu\u00e9s de montesclaros para luego dar origen al municipio del fuerte por eso y por muchas otras razones me siento muy afortunado de trabajar para la aprobaci\u00f3n del fuerte gente noble humilde honrada y trabajadora con la cual sin duda tenemos un gran compromiso y con la aplicaci\u00f3n de nuestro modelo de atenci\u00f3n integral en un loro que miles de personas construyan un mejor futuro a trav\u00e9s de la atenci\u00f3n completamente gratuita que se otorgan en las unidades m\u00e9dicas de este generoso programa se\u00f1or presidente quiero decirle que siempre llegu\u00e9 a este hermoso pa\u00eds hace 30 a\u00f1os y mi familia es mexicana hace 12 a\u00f1os labor\u00f3 en este programa y tengo dos hijos que tambi\u00e9n estudia medicina porque decidieron seguir mis pasos en esta noble carrera lo cual me llena de orgullo estudio analiz\u00f3 [M\u00fasica] estudi\u00e9 la licenciatura de medicina en guadalajara y la especialidad de biolog\u00eda en mi pa\u00eds regrese nuevamente a sinaloa donde estudi\u00f3 la maestr\u00eda de salud p\u00fablica me desempe\u00f1ado como coordinador de ense\u00f1anza y de vigilancia epidemiol\u00f3gica en este hospital y actualmente tengo el gusto de ser el director desde hace un a\u00f1o este hospital tiene 42 a\u00f1os de ofrecer servicios desde que era ins coplamar y en este nuevo edificio elaboramos desde hace 21 a\u00f1os tiene una plantilla de 138 trabajadores y atiende a casi 162 mil personas de la regi\u00f3n que radican en 7 municipios entre ellos choice sinaloa de leyva ahome mocorito y salvador alvarado adem\u00e1s de atender a 12 mil derechohabientes del instituto contamos con zona de servicios con 58 unidades m\u00e9dicas rurales algunas muy distantes como la de san jos\u00e9 de gracia que queda a 12 horas de distancia y por \u00faltimo tambi\u00e9n atendemos a pacientes de sonora y de chihuahua de los municipios de guachochi y hidalgo del parral poblaci\u00f3n principalmente rar\u00e1muri el hospital del fuerte cuenta con 27 camas censables es eminentemente obst\u00e9trico y en un a\u00f1o ya tienen un promedio de 1.200 partos adem\u00e1s de 54 mil consultas diez mil urgencias y casi dos mil ochocientos egresos hospitalarios y 400 cirug\u00edas tenemos como apoyo fundamental un albergue comunitario que tiene una capacidad de 17 personas el cual siempre est\u00e1 lleno registr\u00e1ndose en el 2018 m\u00e1s de 8 mil usuarios y tienen una ocupaci\u00f3n de 133 por ciento se\u00f1or presidente en el bienestar trabajamos bajo la premisa de utilizar nuestros recursos sin embargo necesitamos de su apoyo para la ampliaci\u00f3n de servicios de urgencias de un espacio f\u00edsico para el cara y la ampliaci\u00f3n del albergue a s\u00ed mismo y por t\u00e9rmino de vida de vida \u00fatil requerimos la renovaci\u00f3n de sus equipos m\u00e9dicos y electromec\u00e1nicos la sustituci\u00f3n de la ambulancia la cobertura de residente de pediatr\u00eda y la revisi\u00f3n de la plantilla del hospital para cubrir todos los turnos no obstante no obstante no obstante estas \u00e1reas de oportunidad le coment\u00f3 que el hospital logr\u00f3 hace cuatro a\u00f1os su acreditaci\u00f3n en calidad y seguridad para la atenci\u00f3n m\u00e9dica y para el pr\u00f3ximo noviembre tenemos programada la evaluaci\u00f3n para obtener la iluminaci\u00f3n de hospital amigo del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a en relaci\u00f3n a las atenci\u00f3n de alta especialidad en este hospital se ha realizado cinco jornadas quir\u00fargicas desde su creaci\u00f3n en diferentes especialidades pero apenas el mes pasado se realiz\u00f3 una en especialidad neurolog\u00eda en donde se puede beneficiar a 101 pacientes de los cuales a los cuales se les realiz\u00f3 141 procedimientos quir\u00fargicos principalmente era un paciente de la tercera edad los cuales se le pudo ayudar a recuperar un mejor nivel de vida ya que durante largos tiempo mantuvo ans estuvieron atados a usar sondas de folk y por padecimiento de la pr\u00f3stata y de las v\u00edas urinarias se\u00f1or presidente concluy\u00f3 diciendo que me siento muy orgulloso porque este hospital recibe hoy su presencia y coincidentemente con su grata presencia hoy es 12 de octubre d\u00eda de la raza por lo que con mucho orgullo le comento que pone en sangre corre corre sangre afroamericana sangre mestiza y de la milenaria cultura inca es decir soy de todas las sangres y de todas las razas como muchos como muchos de mis hermanos mexicanos de esta gran naci\u00f3n hoy me uno a su gran esfuerzo por mejorar la atenci\u00f3n de las personas que viven con las mayores mayores carencias en los lugares m\u00e1s dispersos y alejados y soy fiel testigo de c\u00f3mo usted brinda su apoyo a las personas m\u00e1s pobres de este pa\u00eds tal como necesitan muchos pueblos de latinoam\u00e9rica muchas gracias se\u00f1or presidente [Aplausos] distinguidas personalidades del presidium puede tomar sus lugares gracias solicitamos al director general del instituto mexicano del seguro social maestro sobre robledo nos dirija un mensaje muchas gracias amigos amigos de el fuerte y de todos los municipios que se han dado cita el d\u00eda el d\u00eda de hoy con su permiso se\u00f1or presidente quiero ser muy breve porque adem\u00e1s estoy seguro que ya tienen ganas de escuchar al presidente de l\u00f3pez obrador y para decirles los que lo que les voy a decir no hay que usar muchas palabras porque lo m\u00e1s importante dentro de estas giras es venir les a decir gracias al personal de ingrid en estar a todos ya todas a los m\u00e9dicos a los residentes a los pasantes a las enfermeras a los que trabajan ac\u00e1 en el hospital y a los de las unidades m\u00e9dicas rurales a la gente de administraci\u00f3n de servicios generales de conservaci\u00f3n desde luego a los amigos de acci\u00f3n comunitaria a las voluntarias de salud tambi\u00e9n las voluntarias rurales de salud los j\u00f3venes del cara la nutri\u00f3loga la psic\u00f3loga los jubilados del seguro social tambi\u00e9n a todas y a todos y decirles gracias por una raz\u00f3n porque durante muchos a\u00f1os en los que nuestro pa\u00eds desafortunadamente se contagio de este mal llamado neoliberalismo nos dej\u00f3 un sistema de salud muy fr\u00edo muy fragmentado muy lejano de la gente y a pesar de eso ustedes mantuvieron una serie de principios una serie de valores que hoy hay que reconocer y destacar para lo que viene pensando hacia adelante la idea de que la estad\u00edstica los datos duros en una computadora es la \u00fanica forma como alguien puede conocer la realidad ustedes demostraron el personal m\u00e9dico y todos demostraron que a la realidad hay que ir a conocerla as\u00ed como lo estamos haciendo es la \u00fanica forma acudiendo a d\u00f3nde est\u00e1n los problemas c\u00f3mo se pueden estos conocer cu\u00e1ndo se quiere actuar para transformar una realidad que no est\u00e1 bien reconocer tambi\u00e9n que este modelo de atenci\u00f3n integral a la salud durante los \u00faltimos 40 a\u00f1os desde su nacimiento como ins coplamar ha demostrado que la prevenci\u00f3n a los problemas de la salud a partir de la acci\u00f3n comunitaria es tan importante como la atenci\u00f3n m\u00e9dica por eso el reconocimiento siempre a la gente de acci\u00f3n comunitaria con nosotros desde hace muchos a\u00f1os y tambi\u00e9n decir una de las claves del programa y de las cosas que nosotros debemos valorar es que esta idea equivocada de que las decisiones se toman de lejos se toman desde arriba y no involucran a la sociedad adem\u00e1s se ha demostrado que hace mucho da\u00f1o y que lo mejor que se puede hacer es involucrar a la comunidad hacer la parte de la atenci\u00f3n por eso las voluntarias de salud que est\u00e1n aqu\u00ed hoy con nosotros alicia sino que irma el sana ya francesc a rosas ordu\u00f1o mar\u00eda guadalupe lugo marisela vald\u00e9s todas ellas de darles un aplauso por su por su gran por su gran trabajo por tan corta porque en su color su color distintivo porque es es motivo de orgullo de frente a su sociedad frente a su comunidad frente al resto de la poblaci\u00f3n decir que ellas lo hacen de manera desinteresada lo hacen porque es lo correcto y eso es lo que ha ocurrido aqu\u00ed no se ve eso pesos y era dif\u00edcil si era complicado venir a un lugar como el fuerte o cualquiera de las unidades m\u00e9dicas rurales u hospitales que tenemos no se valor\u00f3 si era dif\u00edcil se valor\u00f3 y ustedes valoraron que era lo correcto era lo que ten\u00edan que hacer finalmente decirles que efectivamente comparto lo que dice el gobernador y el director del hospital nada es casualidad que estemos en el 12 de octubre aqu\u00ed es motivo estoy seguro de un nuevo momento para la salud en sinaloa y en todo el pa\u00eds yo no le dir\u00e9 'd\u00eda de la raza' hoy es el d\u00eda de el respeto a la diversidad cultural e ind\u00edgena de todo am\u00e9rica y miren qu\u00e9 mejor forma de celebrarlo les est\u00e1 hablando aqu\u00ed un maya quich\u00e9 de la sierra madre de chiapas en un hospital que atiende mayor rar\u00e1muris tarahumaras y est\u00e1 dirigido por un inca entonces realmente podemos decir que se demuestra nuestro respeto a esta diversidad que viva el fuerte que viva y bienestar muchas gracias y muy buenas tardes [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s amigos amigos del fuerte de hecho en los ejidos comunidades municipios de sinaloa y tambi\u00e9n de chihuahua de quienes nos visitan de otras partes de nuestra rep\u00fablica y de el extranjero paisanos nuestros migrantes est\u00e1n aqu\u00ed tambi\u00e9n con nosotros estamos visitando de nuevo todos los pueblos lo vamos a seguir haciendo no vamos a separarnos a divorciarnos del pueblo desde que ya ganamos y nosotros a gobernar y ustedes a sus quehaceres la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo o sea que nos vamos a estar encontrando y ah\u00ed vamos a ir organizando nos porque queremos no impedir a nadie que se acerque y que plantee sus cosas venimos a recoger los sentimientos de la gente pero necesitamos organizarnos porque por ejemplo d mochis ac\u00e1 nos pararon en la carretera como 10 veces dec\u00eda y esto no s\u00f3lo es a quien se daba como esto se transmite a todo el pa\u00eds estoy aprovechando para mandar el mensaje a todo m\u00e9xico lo mismo en oaxaca lo mismo en chihuahua lo mismo d\u00f3nde vamos como toca visitar el fuerte y no estamos en municipios cercanos pues la gente tambi\u00e9n quiere vernos y me piden que yo me baje y baje ese b\u00e1jese y no es por faltar al respeto yo tengo mucho amor por el pueblo pero si me voy bajando y no lleg\u00f3 no llegar\u00eda aqu\u00ed al cuerpo [Aplausos] y de aqu\u00ed f\u00edjense mi programa de hoy tengo que irme al aeropuerto de los mochis y de ah\u00ed volar a tijuana y hoy mismo a las seis de la tarde tengo que estar en san quint\u00edn baja california sur baja california san quint\u00edn y ya no hay avi\u00f3n presidencial [M\u00fasica] [Aplausos] ni hay helic\u00f3ptero [Aplausos] entonces tengo que llegar puntual porque si no me deja el avi\u00f3n les tengo que explicar esto para que para que desde luego saludo de paso r\u00e1pido me entregan sus escritos me los llevo tengan confianza que yo voy a cumplir todos mis compromisos [Aplausos] bueno ay\u00fadenme porque se me ponen a veces en frente de la camioneta no pasa si yo pues claro que tenemos paciencia yo no traigo adem\u00e1s guaruras no me gusta ofrezco disculpa por utilizar ese t\u00e9rmino no traigo guardaespaldas ya no existe el estado mayor presidencial saben cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos y eso ya desapareci\u00f3 todos esos elementos ya est\u00e1n en la secretar\u00eda de la defensa en la guardia nacional para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer entonces c\u00f3mo hacerlo pues les explico tr\u00e1iganme sus planteamientos yo escucho todo tambi\u00e9n procuren es una recomendaci\u00f3n respetuosa cari\u00f1osa fraterna hacer a un lado las diferencias pol\u00edticas electorales porque no estamos en campa\u00f1a [Aplausos] ahora estamos gobernando y la patria es primero tenemos que unirnos todos ya cuando venga la elecci\u00f3n que cada quien agarre su partido y ah\u00ed si vamos a pelearnos [Aplausos] de manera pac\u00edfica y a convencer no a imponernos y verlos como adversarios no como enemigos ehlers a adversarios a vencer no enemigos a destruir tiene que haber mucho amor tiene que establecerse m\u00e9xico la rep\u00fablica amorosa para pierna [Aplausos] y que tengan tambi\u00e9n presente cu\u00e1l es la forma de gobierno que poco a poco se tiene que ir internalizar bien son muchos los problemas madero cuando enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz utiliz\u00f3 una frase b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia pues as\u00ed estamos hay que saciar esa hambre esa sed de justicia pero tenemos que saber hacer tenemos que atender primero pues lo m\u00e1s urgente vamos a decir qui\u00e9nes son los que deben de ser atendidos primero cu\u00e1l es la poblaci\u00f3n preferente si lo analizamos as\u00ed bueno nosotros pensamos que hay que darle preferencia a la gente humilde que por el bien de todos primero los pobres eso es una definici\u00f3n aprender a todos y escuchar a todos respetar a todos pero darle preferencia a la gente humilde a los m\u00e1s necesitados ponernos de acuerdo en eso segundo que los programas que se necesiten para mejorar las condiciones de vida y de trabajo para que la gente sea feliz pues procuren llegar al mayor n\u00famero de personas que no sean programas experimentales no es que se est\u00e1 aplicando este programa en tres comunidades y ah\u00ed se est\u00e1 ayudando a la gente pero a cu\u00e1ntos a 500 a 1000 no somos m\u00e1s de 120 millones de mexicanos como procuramos que los programas benefician a la mayor\u00eda ese es otro punto de la estrategia por eso decidimos iniciar con los programas de m\u00e1s impacto de m\u00e1s y apoyo colectivo social el caso de los adultos mayores por ejemplo este es un programa que tiene ese prop\u00f3sito ah\u00ed se est\u00e1 llegando el 100 por ciento de todos los adultos mayores hay 8 millones de adultos mayores en el pa\u00eds y ya est\u00e1 establecido el derecho a la pensi\u00f3n ya no est\u00e1n recibiendo mil 160 pesos sino 2 mil 550 pesos todos pero ya podemos hacer una encuesta ustedes cualquier ciudadano que ve a un adulto mayor un anciano respetable un veterano y que le pregunte a ver est\u00e1n recibiendo tu apoyo los 2.550 hagan la encuesta y cuando menos de cada diez nueve ya est\u00e1n recibiendo ese apoyo entonces qu\u00e9 significa que ya est\u00e1 llegando ese apoyo a las casas si es un adulto mayor pues son dos mil 550 pesos bimestrales si es una pareja de ancianos ya es el doble ya es una ayuda lo segundo tambi\u00e9n as\u00ed general decidimos todas las ni\u00f1as ni\u00f1os hombres con discapacidad suspensi\u00f3n ya llevamos como 800 mil pensiones ya podemos decir con mucha satisfacci\u00f3n que la mayor\u00eda de ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad tienen esa pensi\u00f3n de 2.550 pesos aqu\u00ed por ejemplo en el caso de el fuerte para ese programa mil seis ni\u00f1as y ni\u00f1os aqu\u00ed en el fuerte en el municipio as\u00ed tambi\u00e9n general las becas saben cu\u00e1ntas becas ya estamos entregando casi 11 millones de becas como nunca en la historia de mexico me llena de orgullo eso porque yo pude terminar mi carrera yo estudi\u00e9 por una beca si no no hubiese terminado la carrera estoy obligado a apoyar a los estudiantes y aqu\u00ed de manera muy espec\u00edfica y como ejemplo aqu\u00ed en el fuerte o 3.134 becas para estudiantes del nivel b\u00e1sico 3.134 becas tambi\u00e9n 168 apoyos para ni\u00f1as y ni\u00f1os de estancias infantiles todos los del fuerte del municipio del fuerte que est\u00e1n estudiando en la preparatoria hasta ahora 3.203 nada m\u00e1s me faltan unos que me pararon en la carretera 3000 203 sus becas 1600 pesos bimestrales ya aqu\u00ed en el fuerte ya est\u00e1n recibiendo mil 73 estudiantes del nivel superior mil 73 est\u00e1n recibiendo 2400 pesos mensuales de beca aqu\u00ed en el fuerte aqu\u00ed en el fuerte hay 378 j\u00f3venes que no estudiaba que no ten\u00edan empleo que fueron contratados en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro y se les est\u00e1 pagando 3600 pesos mensuales para que se capaciten se les est\u00e1 dando trabajo como aprendices en talleres en comercios en empresas lo que queremos es que no haya un joven sin estudio sin oportunidades de estudio y sin oportunidades de trabajo ya tenemos que atender a los j\u00f3venes ya basta con darle la espalda a los j\u00f3venes con discriminar a los j\u00f3venes con solo llamarles como era antes ninis que ni estudian ni trabajan y nunca hicieron nada por los j\u00f3venes ya cuando el joven agarr\u00f3 el camino de las conductas antisociales lo \u00fanico que hicieron fue reprimir los m\u00e1s a crearlos eso ya no las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los que pierden la vida son j\u00f3venes porque no han sido atendidos ahora van a tener estudio van a tener trabajo no se las vamos a poner f\u00e1cil a las bandas de delincuentes no es de que vengas en los j\u00f3venes no tienen nada que hacer no tienen trabajo y los vamos a enganchar para que se dediquen a actividades il\u00edcitas no ahora vamos a ver c\u00f3mo nos va porque a los j\u00f3venes los vamos a jalar nosotros los vamos a abrazar los vamos a proteger para que siempre tomen el camino del bien aqu\u00ed aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para decirles que se va a seguir apoyando a los productores del campo aqu\u00ed en sinaloa esto va a generar pues alguna inconformidad pero sobre todo por falta de informaci\u00f3n miren dos cosas primero de que va a continuar el llamado procampo se va a seguir apoyando nada m\u00e1s que ya ning\u00fan programa se va a entregar a organizaciones sociales o civiles nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n campesina independiente emiliano zapata y dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a repartir a la gente no primo hermano eso ya se acab\u00f3 as\u00ed no porque no llega no llega con mucho con piquete de ojo casi en las organizaciones no todas desde luego pero muchas veces agarran el presupuesto les daban en la secretar\u00eda de agricultura ahora est\u00e1 por eso algunos est\u00e1n diciendo es barbaridad est\u00e1n bajando el presupuesto de agricultura claro que no estamos bajando pero est\u00e1 subiendo para los campesinos trabajando para organizaciones agarraban el dinero el presupuesto cuando mucho les daban a la gente despensa frijol con gorgojo y ellos se quedaban con la mayor parte ya no va a ser as\u00ed directo todos los beneficios su tarjeta al adulto mayor al becario al beneficiario por una pensi\u00f3n al productor todo va a manejarse de esa forma lo mismo dice en los precios de los productos b\u00e1sicos saben qu\u00e9 pasaba hablando en plata de que todo el subsidio para el campo se quedaba arriba y no le llegaba nada al productor abajo a los peque\u00f1os productores ahora es al rev\u00e9s es arriba los de abajo ya cambio esto arriba los de abajo primero los pobres y que no me vengan aqu\u00ed a decir de que eso est\u00e1 mal porque eso tiene que ver con el humanismo y con el cristianismo que tiene que ver con todas las religiones de qu\u00e9 sirve ir a la iglesia todos los domingos a los templos si va a uno estar practicando en los hechos realmente la religi\u00f3n del ego\u00edsmo no la religi\u00f3n del humanismo [Aplausos] primero los peque\u00f1os productores a precio de garant\u00eda 5 mil 610 pesos para la tonelada de ma\u00edz ejidatarios peque\u00f1os propietarios hasta 20 hect\u00e1reas producci\u00f3n 5 toneladas en el caso del ma\u00edz el caso del frijol 14 mil 500 pesos a la tonelada ah\u00ed ya aumentamos hasta 30 hect\u00e1reas para el productor bueno estoy consciente de que es mejor producir en m\u00e9xico lo que consumimos que comprarlo en el extranjero por eso vamos a apoyar tambi\u00e9n a los medianos y a los grandes pero primero los peque\u00f1os as\u00ed estamos poniendo orden vamos a empezar establecer estos precios de garant\u00edas se va a comprar ma\u00edz fr\u00edjol el trigo el arroz precio de la leche 8 pesos 20 centavos el litro para que el productor vea compensado su esfuerzo entonces que nadie se deje manipular vamos a apoyar como nunca al campo de sinaloa y vengo hablando con el gobernador de fortalecer a sinaloa como la entidad m\u00e1s importante en producci\u00f3n de alimentos granero nacional y ya que hable de eso y decirles que me llevo bien con el gobernador de sinaloa lo que quiere saber pero despu\u00e9s de comer [Aplausos] yo no me estoy peleando ahora est\u00e1 bien nos han querido poder a pelear con el gobierno de eeuu con el presidente de trump yo he dicho lo que diga mi dedito saben para que en la pol\u00edtica entre otras cosas clave para que se invent\u00f3 la pol\u00edtica para evitar la confrontaci\u00f3n para evitar la guerra esa es la buena pol\u00edtica les comento tambi\u00e9n este como no voy a trabajar de manera coordinada con el gobernador quirino ordaz y le propuse ayer un programa miren hay m\u00e1s de 4.000 escuelas primarias en sinaloa tan muy mal en mal estado se est\u00e1 derrumbando los techos no tienen mobiliario no hay ba\u00f1os no hay agua est\u00e1n dando clases en casas hechas de manera precaria ah\u00ed est\u00e1n los ni\u00f1os no tienen ni para sentarse le propuse vamos a echar a andar un programa de manera conjunta para mejorar las 4000 escuelas primarias de sinaloa pero como lo vamos a hacer ya no va a bajar el dinero por la secretaria educaci\u00f3n p\u00fablica se acuerda en lo que el captcha no s\u00e9 c\u00f3mo se llama ahora ahora ni siquiera ya se sabe el nombre de sus organismos bueno baja baja y luego al estado y ya no llega a la escuela ahora como vamos a actuar se hace una asamblea en cada escuela de padres de familia elige un comit\u00e9 y le vamos a entregar cada a\u00f1o el presupuesto que le corresponde a cada escuela a ese comit\u00e9 para que con ese dinero los padres de familia y sus comit\u00e9s se resuelvan qu\u00e9 es lo que van a hacer para mantener en buen estado la escuela ese es el plan de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n va a bajar el cheque para las 4000 escuelas de sinaloa de acuerdo al n\u00famero de alumnos de 5 a 50 alumnos porque hay muchas escuelas peque\u00f1as que un maestro dos maestros atienden a los seis grados por eso se llaman multi grados de 5 a 50 que son las comunidades m\u00e1s peque\u00f1as 150 mil pesos es de sus presupuestos de 50 a 150 200.000 de 150 hacia adelante 500 mil a cada escuela estamos nada m\u00e1s recomendando que a la hora de hacer el comit\u00e9 se procure que el tesorero sea mujer ya no voy a explicar m\u00e1s porque esto genera mucha pol\u00e9mica pero si est\u00e1 haciendo esa recomendaci\u00f3n respetuosa y vamos a seguir apoyando y al fuerte vamos a apoyar a este municipio hist\u00f3rico importante el fuerte lo he visitado en varias ocasiones porque nos llev\u00f3 muchos a\u00f1os triunfar varios a\u00f1os y vine aqu\u00ed en el fuerte estado de fuerte lo menos diez veces pensaron estos de que nos iban a robar la presidencia la primera vez y ya nos \u00edbamos a ir este y le \u00edbamos a dejar libre el terreno no la robaron la primera vez y le seguimos la segunda vez y le seguimos y la tercera fue la vencida por eso tambi\u00e9n les digo los que est\u00e1n ah\u00ed planteando sus demandas hasta les recomiendo hay que ser perseverante ay\u00fadenme todos porque no crean que el presidente da una instrucci\u00f3n y de inmediato ya se cumple no me dejaron un elefante echado reum\u00e1tica ma\u00f1oso eso es el gobierno hay que pararlo hay que ponerlo de pie s\u00ed y hay que empezarlo a empujar para que camine un cuerpo de avance lento ese es el gobierno no estaba preparado el gobierno para servir al pueblo estaba preparado para robar para saquear y ahora es otra cosa bueno eso todos estos programas no de la escuela para que es para que gobernemos juntos que me ayuden adem\u00e1s donde hay m\u00e1s honestidad en el pueblo en las comunidades en las familias la corrupci\u00f3n no es como quisieron hacernos creer de manera perversa equivocada un asunto cultural naves alguien dijo de que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de mexico imag\u00ednense cu\u00e1nta ofensa pero que no abajo hay todav\u00eda una gran reserva de valores culturales morales espirituales para regenerar la vida p\u00fablica del pa\u00eds all\u00e1 arriba ya me encargo yo all\u00e1 no se preocupen ya no hay corrupci\u00f3n ya puedo sacar y miren el pa\u00f1uelito blanco se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n [Aplausos] porque depende del presidente nada de que el presidente no sabe el presidente tiene buenas intenciones pero lo enga\u00f1an el presidente no est\u00e1 informado bancos presidente tiene toda la informaci\u00f3n y los negocios m\u00e1s jugosos las franjas m\u00e1s grandes que se hacen en el pa\u00eds llevan el visto bueno del presidente nada de que no sab\u00eda el presidente por eso no es ning\u00fan problema acabar con la corrupci\u00f3n porque si el presidente dice se acab\u00f3 la corrupci\u00f3n se acaba la corrupci\u00f3n me canso ganso vamos a seguir gobernando con transparencia con democracia con honestidad y nos vamos a seguir encontrando yo voy a seguir recorriendo los pueblos ya al principio nada m\u00e1s aprovech\u00e9 aqu\u00ed en el fuerte para fijar estos lineamientos de que nos dejen pasar r\u00e1pido que nos tengan confianza porque si no nos llegamos nos dejan los aviones son aviones de l\u00ednea saben cu\u00e1nto iba a costar el avi\u00f3n presidencial 7000 millones de pesos como creen que yo me iba a subir ese avi\u00f3n es ofender al pueblo de mexico cuanto tiene el fuerte de presupuestos 260 millones anuales y el avi\u00f3n presidencial que compraron estos 7 mil millones de pesos cu\u00e1ntos a\u00f1os del presupuesto haber psoe del fuerte 27 a\u00f1os del presupuesto del puerto lo que cost\u00f3 el avi\u00f3n presidencial de venta ya en california y est\u00e1bamos vendiendo toda la flotilla de aviones de helic\u00f3ptero del gobierno el a\u00f1o pasado todav\u00eda adem\u00e1s de ese avi\u00f3n compraron 5 16 jets modernos para los altos funcionarios p\u00fablicos cada jets 1000 millones de pesos seis helic\u00f3pteros tambi\u00e9n de lujo para el traslado de funcionarios tambi\u00e9n en promedio mil millones por cada helic\u00f3ptero usaban los helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf todo eso ya se termin\u00f3 ya tambi\u00e9n por eso est\u00e1n enojados algunos ya se les va a pasar ya no hay pensi\u00f3n para los altos funcionarios p\u00fablicos los presidentes saben cu\u00e1nto recib\u00edan en total 5 millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n se hallaban ya no hay sueldos de 700 mil pesos mensuales eso ganaba el director del infonavit setecientos mil pesos mensuales estamos bajando los sueldos ya hay una ley nadie puede ganar m\u00e1s de lo que recibe el presidente de la republica 108 mil pesos mensuales yo me baje el sueldo a menos de la mitad sin compensaciones y porque vamos bajando el sueldo de los de arriba porque vamos a aumentar ya lo empezamos a hacer el sueldo de los de abajo eso es justicia laboral y vengo aqu\u00ed al fuerte al hospital a decirle a todos los trabajadores del sector salud que vamos a mejorar todo el sistema de salud p\u00fablica en el pa\u00eds por eso estoy haciendo este recorrido visitando los hospitales del insp y en estar ya con este hospital son 76 ya nada m\u00e1s nos faltan 4 hoy hacemos otro en san quint\u00edn y vamos por 3 es uno entre la gu\u00eda con el que nos falta en oaxaca y uno en san luis potos\u00ed y uno en zacatecas en pinos y ah\u00ed la visita a los 80 hospitales y ya aqu\u00ed todos los que estamos que tenemos que ver con el asunto ya sabemos lo que est\u00e1 sucediendo y lo que se necesita aqu\u00ed est\u00e1 el secretario de salud jorge alcocer que se los present\u00f3 no es para presumir pero es investigador de el instituto de nutrici\u00f3n premio nacional de ciencias es el secretario de salud lo m\u00e1s importante de todo eso de que es una eminencia pues s\u00ed pero lo m\u00e1s importante es que es un hombre sensible es un buen ciudadano una gente de buen coraz\u00f3n una gente honesta \u00e9l es el secretario de salud del gobierno ya escucharon al psoe de primera tambi\u00e9n el director de el seguro y [Aplausos] aqu\u00ed est\u00e1 el maestro juan antonio ferrer aguilar que es el titular del instituto nacional de salud para el bienestar este instituto se est\u00e1 creando y es el que sustituye al llamado seguro popular que ni era seguro ni era popular entonces ahora ese instituto es el encargado para garantizar la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos gratuitos a toda la poblaci\u00f3n garantizar lo que establece el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n el derecho a la salud del pueblo de m\u00e9xico tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed luis antonio ram\u00edrez pineda director del isstey por qu\u00e9 tambi\u00e9n tenemos que mejorar mucho las cl\u00ednicas de liszt es la secretar\u00eda de salud el seguro en sus 2 sistemas de atenci\u00f3n el r\u00e9gimen ordinario y el bienestar para poblaci\u00f3n abierta y el isste todo lo que es el sector salud vamos a incrementar el presupuesto del sector salud en 40 mil millones de pesos para mejorar la salud [Aplausos] todo lo relacionado con la atenci\u00f3n me dio cuatro acciones para eso van a hacer estos incrementos primero que nos falten las medicinas no haya escasez de medicinas y nada de que 120 claves para unidades m\u00e9dicas rurales y aqu\u00ed 300 y en el r\u00e9gimen ordinario 600 y en un hospital de tercer nivel mil mil 200 claves no todas las medicinas que se necesiten no puede haber discriminaci\u00f3n tenemos que tener todas las medicinas que aqu\u00ed en este hospital haya medicina para preparar a un infartado porque si no se tiene la medicina aqu\u00ed no alcanza a llegar a donde se tenga una cl\u00ednica de tercer nivel sean los mochis o para hacer una intervenci\u00f3n entonces aqu\u00ed se puede atender si se tiene la medicina si no hay la medicina se muere en el camino entonces lo primero es que nos falte en la medicina hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas y nada de que est\u00e1 muy lejos c\u00f3mo llega la cocacola como llega a las abritas como no va a llegar la medicina para ello hay un responsable el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que est\u00e1 aqu\u00ed \u00e9l es el responsable [Aplausos] bueno falta en la medicina no existe amenaza ni advertencia ni nada de eso pero vamos a poner un peri\u00f3dico mural aqu\u00ed en el hospital y en las unidades m\u00e9dicas en los centros de salud y ah\u00ed va a aparecer el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi este su fotograf\u00eda su direcci\u00f3n su responsabilidad su tel\u00e9fono falta medicina ya salen tiene al responsable ella va a ver la forma de que si est\u00e1s contestando el tel\u00e9fono est\u00e9 permanentemente busque el mecanismo pero se va a tener ese tel\u00e9fono para comunicar lo segundo que nos falten enfermeras m\u00e9dicos especialistas imag\u00ednense aqu\u00ed no tienen pediatra pero no es solo en este hospital faltan pediatras en los 80 hospitales yo creo que es la especialidad en donde hay m\u00e1s vacantes la de pediatr\u00eda de los especialistas vamos a resolver esto la verdad es que faltan m\u00e9dicos y faltan especialistas en mexico porque estos corruptos como no quer\u00edan apoyar la educaci\u00f3n p\u00fablica rechazaban a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar medicina como todos los que quer\u00edan estudiar con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando en realidad no hab\u00eda presupuesto no hab\u00eda espacio y por eso lo rechazaba en la escuela de medicina de la unam aplicaba un cuestionario lo aplican todav\u00eda 120 preguntas y deciden si hay 10.000 solicitudes pues van a ingresar 500 entonces c\u00f3mo le hacemos 120 preguntas pues van a pasar los que contesten bien 118 para arriba 119 120 entonces el que contesta bien 117 pregunta de 120 ya no para afuera entonces no es que no pasen el examen es que no hubo espacio esto tiene un mar de fondo porque lo que quer\u00edan con esta pol\u00edtica era que estudiara el que tuviera para pagar colegiatura era la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n yo no estoy en contra de eso el que tiene para pagar una escuela privada lo puede hacer pero el gobierno est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares entonces todo este periodo de pol\u00edtica neoliberal era dejar al mercado la educaci\u00f3n como si fuese una mercanc\u00eda que sucedi\u00f3 los primeros tiempos pues s\u00ed creci\u00f3 la matr\u00edcula de las universidades privadas pero lleg\u00f3 el momento en que se estanc\u00f3 porque de d\u00f3nde saca la mayor\u00eda de la gente para pagar una colegiatura por muy baja de tres mil cuatro mil pesos no tienen bueno entre otros problemas adem\u00e1s que se rechazaban 300.000 j\u00f3venes cada a\u00f1o imag\u00ednense la irresponsabilidad que no es mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle bien se el da\u00f1o que causaron y todav\u00eda hay quienes dicen no estaba mejor antes s\u00f3lo que sean masoquistas bueno tenemos que resolver eso estamos abriendo escuelas de medicina y vamos a resolver que no falten los m\u00e9dicos y tambi\u00e9n pagarle m\u00e1s al pediatra que venga a trabajar al fuerte m\u00e1s que el pediatra que est\u00e1 en los mochis muy juliaca en la ciudad de mexico pagarle m\u00e1s a los que trabajan en hospitales como este y para eso aqu\u00ed est\u00e1 el doctor que tambi\u00e9n va al peri\u00f3dico mural cuando falten los especialistas los m\u00e9dicos es alejandro schwartz p\u00e9rez doctor antes hasta se re\u00eda cuando nos presentaba yo ahora tan serio porque ya saben ya saben lo que les va a corresponder bueno lo tercero la infraestructura mejorar los centros de salud los hospitales casos de el albergue cambiar el equipo m\u00e9dico el que podamos tener equipo puede ser adecuado porque hay equipo m\u00e9dico que ya est\u00e1 para el museo y eso tambi\u00e9n hay un responsable el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros y el punto 4 ese es un compromiso que estoy haciendo vamos a basificar a todos los trabajadores de la salud de lista del seguro y la secretar\u00eda de salud hay m\u00e1s de 80 mil que est\u00e1n trabajando como eventuales y nada m\u00e1s miren el trabajo tan importante de todos porque esto es un equipo son importantes los administrativos son importantes los que se encargan del mantenimiento son importantes las enfermeras son importantes los m\u00e9dicos bueno el qu\u00e9 maneja la ambulancia que tambi\u00e9n por ejemplo aqu\u00ed hay que cambiar la ambulancia este buenos no me importan pero es muy importante la nutri\u00f3loga de d\u00f3nde vienen las enfermedades que m\u00e1s est\u00e1n afectando de la mala alimentaci\u00f3n de consumir productos chatarras de no alimentarnos sanamente entonces necesitamos nutri\u00f3logo que otra cosa psic\u00f3loga la psic\u00f3loga de aqu\u00ed lleva 12 a\u00f1os por contrato eso no es justo entonces vamos a pacificar empezando por la antig\u00fcedad nada de influyentismo nada de recomendados eso al ya eso ya se acab\u00f3 los que tengan m\u00e1s antig\u00fcedad ah\u00ed vamos a empezar y vamos a pacificar los poco a poco vamos a empezar con 6000 ya este mismo a\u00f1o 6.000 nuevas bases y aqu\u00ed est\u00e1 el encargado de esto v\u00edctor manuelle lamoyi bocanegra tambi\u00e9n vaya y hala a la pizarra [Aplausos] y vamos en el transcurso del gobierno no lo vamos a poder hacer de la noche a la ma\u00f1ana pero mi compromiso antes de que yo termine mi mandato como presidente van a quedar basificados todos los trabajadores de la salud en nuestro pa\u00eds ese es un compromiso y lo vamos a cumplir conozco ya termin\u00f3 ese programa porque inici\u00f3 hace 40 a\u00f1os como ins coplamar y hace 40 a\u00f1os yo era director del instituto nacional indigenista estabas as\u00ed como la cultura mayo all\u00e1 es la cultura maya chontal trabaj\u00e9 de 1977 a 1982 seis a\u00f1os en comunidades ind\u00edgenas y aprend\u00ed a trabajar para la gente humilde para la gente pobre y en ese tiempo era yo director del ine y era yo delegado de coplamar en tabasco y fue cuando iniciaron la construcci\u00f3n cuando se inici\u00f3 el programa de las unidades m\u00e9dicas y de los hospitales hace 40 a\u00f1os primero fue disco clamar luego cambio de nombre e insolidaridad luego y progresa en sus oportunidades y es pr\u00f3spera y ahora es bienestar pero es lo mismo claro esta va a ser la mejor etapa desde que naci\u00f3 este programa dio mucho gusto estar con ustedes que mejor conmemoraci\u00f3n de el d\u00eda de nuestras culturas no me gusta lo de racismo se los digo as\u00ed de manera pincel puede ser el d\u00eda de las culturas de m\u00e9xico de am\u00e9rica latina del caribe y del mundo el d\u00eda de las culturas que mejor que estar aqu\u00ed en el fuerte en este pueblo con tanta historia y con tanta cultura que vivan los pueblos originarios que vive el fuerte en mi vida y donde viven dijo con nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] mira [M\u00fasica] i [M\u00fasica] s\u00ed yo [M\u00fasica] no lo s\u00e9 la vida y por qu\u00e9 ah o no [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:16:26.394157"
}