{
    "video_id": "ZrR6KHLe-j4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZrR6KHLe-j4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAFqYN1M2zdydsZWwX9eV-gtxqSqQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZrR6KHLe-j4",
    "video_title": "Mensaje del Presidente en Veracruz | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1994,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "veracruz ya veremos",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 9.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 16.37,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "al siguiente d\u00eda",
            "start": 24.78,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 26.58,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "del inicio",
            "start": 29.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "del nuevo gobierno",
            "start": 32.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vengo a agradecerles por su apoyo por su",
            "start": 37.46,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "respaldo por su confianza como lo",
            "start": 41.93,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3",
            "start": 46.64,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac",
            "start": 49.39,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nuestro gobernador de veracruz con mucho",
            "start": 51.45,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "orgullo",
            "start": 55.71,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "el agua garc\u00eda",
            "start": 57.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3",
            "start": 62.37,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en veracruz",
            "start": 65.019,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ganamos con mucha ventaja",
            "start": 68.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "2 a 1",
            "start": 73.01,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2 millones",
            "start": 79.54,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "devotos",
            "start": 82.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como se dice aqu\u00ed en veracruz",
            "start": 85.99,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "lo acabo",
            "start": 91.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de expresar en el aeropuerto",
            "start": 93.36,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de veracruz",
            "start": 97.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se dice",
            "start": 100.59,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en las carreras de caballos no hubo",
            "start": 103.03,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "necesidad ni de levantar la vara",
            "start": 105.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "mucha ventaja",
            "start": 116.69,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 118.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como en todo el pa\u00eds",
            "start": 120.74,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 123.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "venimos tambi\u00e9n a informarles",
            "start": 126.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 130.6,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 132.79,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que se va a aplicar",
            "start": 135.29,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "para lograr",
            "start": 138.03,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 140.08,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 143.47,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 146.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "importa",
            "start": 150.03,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que se haya dicho en otras ocasiones",
            "start": 152.18,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "porque debemos repetirlo y repetirlo",
            "start": 155.44,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "para que nos quede claro",
            "start": 157.81,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "esto no es un simple cambio de gobierno",
            "start": 160.73,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "esto que se logr\u00f3 es un cambio de",
            "start": 165.04,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen pol\u00edtico",
            "start": 167.349,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 169.13,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "vamos a una transformaci\u00f3n",
            "start": 174.12,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "han habido tres transformaciones la",
            "start": 180.34,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 183.97,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "la reforma la revoluci\u00f3n y nosotros",
            "start": 185.79,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo la cuarta",
            "start": 190.739,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 192.709,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 195.209,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "se va a acabar",
            "start": 202.37,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 204.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "me canso gancho",
            "start": 207.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y vamos a terminar",
            "start": 217.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los lujos en el gobierno no puede haber",
            "start": 220.18,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 223.75,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y admirados",
            "start": 232.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque pensaban era nada m\u00e1s un asunto",
            "start": 234.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de campa\u00f1a cuando dec\u00eda que iba yo a",
            "start": 237.76,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "viajar en aviones de l\u00ednea comercial y",
            "start": 240.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hoy que nos trasladamos para estar con",
            "start": 245.409,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "ustedes lo hicimos as\u00ed",
            "start": 248.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda estaban con la idea de",
            "start": 251.67,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que a lo mejor cambia bayo de parecer",
            "start": 255.42,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "como si no tuviese convicciones y sobre",
            "start": 259.79,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "todo si no quedara claro que soy",
            "start": 266.12,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "perseverante soy terco",
            "start": 271.19,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se van a vender todos los aviones y los",
            "start": 282.449,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros que utilizar\u00e1n",
            "start": 286.68,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos corruptos",
            "start": 290.28,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana se va",
            "start": 296.449,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 299.56,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "ya se pone en venta el avi\u00f3n",
            "start": 301.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 304.289,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 305.73,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "y toda la flotilla ya se abri\u00f3 ayer",
            "start": 312.03,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "la residencia oficial de los pinos",
            "start": 317.62,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ya la est\u00e1n visitando los ciudadanos",
            "start": 322.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 327.409,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "ahorrar mucho porque se va a cumplir",
            "start": 329.68,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que dijimos no va a haber",
            "start": 334.03,
            "duration": 10.009
        },
        {
            "text": "pensiones para los ex presidentes",
            "start": 338.25,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "por los suelos",
            "start": 349.19,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "de los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 351.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque vamos a aumentar los sueldos de",
            "start": 353.879,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "los de abajo",
            "start": 357.21,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "arriba los de abajo",
            "start": 359.39,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 362.03,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 367.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "a cumplir todos los compromisos que",
            "start": 370.22,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hicimos en la campa\u00f1a",
            "start": 372.74,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en xalapa",
            "start": 376.5,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "quiero dar a conocer",
            "start": 379.969,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "algunos programas",
            "start": 384.139,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que se van a llevar a cabo que ya",
            "start": 387.08,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "han iniciado porque se est\u00e1 levantando",
            "start": 391.249,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "un censo",
            "start": 394.909,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 396.49,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "casa por casa",
            "start": 400.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en veracruz",
            "start": 402.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 407.91,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "este descenso del bienestar",
            "start": 410.09,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 414.6,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "que cada",
            "start": 418.9,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "persona que reciba un apoyo del gobierno",
            "start": 420.62,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "tenga una tarjeta",
            "start": 425.139,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ya no va a haber intermediarios",
            "start": 428.409,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nada de que darme a m\u00ed el dinero",
            "start": 434.969,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "y yo lo voy a entregar a la gente",
            "start": 439.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "eso se acab\u00f3",
            "start": 444.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 446.94,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "la ayuda va a llegar personalizada",
            "start": 449.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 456.19,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "va a haber intermediarios porque no",
            "start": 458.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "queremos que se quede el apoyo a mitad",
            "start": 460.52,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "del camino no queremos que haya noches",
            "start": 465.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en lo que le corresponde por derecho y",
            "start": 469.3,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "por justicia a nuestro pueblo",
            "start": 473.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 476.79,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "les comento",
            "start": 478.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 481.18,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "casi 160.000 j\u00f3venes veracruzanos",
            "start": 483.46,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "159.600 85 j\u00f3venes van a ser contratados",
            "start": 491.009,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "para trabajar",
            "start": 499.42,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "como aprendices",
            "start": 501.66,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 505.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "160.000 j\u00f3venes",
            "start": 508.31,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "van a estar capacit\u00e1ndose",
            "start": 511.76,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "comercios en empresas en talleres",
            "start": 516.07,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "trabajando en el campo en la ciudad y",
            "start": 519.49,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "mientras se est\u00e1n capacitando van a",
            "start": 522.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estar recibiendo",
            "start": 525.08,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "un apoyo de 3 mil 600 pesos mensuales",
            "start": 527.15,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 532.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no va a quedar un joven",
            "start": 534.75,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sin la oportunidad de trabajo",
            "start": 537.11,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ya no se le va a dar la espalda a los",
            "start": 542.37,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes como ha venido pasando",
            "start": 546.12,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "van a tener apoyo todos los j\u00f3venes",
            "start": 550.59,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "desempleados y tambi\u00e9n",
            "start": 553.89,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "van a tener becas los que",
            "start": 557.42,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "ingresen a las universidades o ya est\u00e9n",
            "start": 562.78,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "estudiando de familias de escasos",
            "start": 568.76,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos",
            "start": 572.18,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 28 mil",
            "start": 575.8,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de nivel superior van a tener",
            "start": 579.1,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "una beca mensual de 2400 pesos",
            "start": 583.99,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 591.69,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 593.73,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "que estudian preparatoria en el estado",
            "start": 595.329,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de veracruz todos",
            "start": 599.499,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya les escuch\u00e9 ahora les voy a contestar",
            "start": 603.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la magia esp\u00e9renme que yo termine",
            "start": 605.85,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 609.3,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes que estudian",
            "start": 613.25,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "preparatoria que son 305.000",
            "start": 616.21,
            "duration": 10.619
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que estudian en el nivel medio",
            "start": 623.29,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "superior todos van a recibir una beca",
            "start": 626.829,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "mensual de 800 pesos todos",
            "start": 630.009,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "va a ser universal",
            "start": 635.17,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 638.67,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 641.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en veracruz",
            "start": 644.35,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a crear",
            "start": 646.38,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "nueve universidades p\u00fablicas",
            "start": 648.35,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "en las distintas regiones del estado",
            "start": 657.07,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a mantener el programa que",
            "start": 663.2,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "se llamaba prospera y que significa va a",
            "start": 669.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entregar becas a familias para que",
            "start": 672.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estudiar\u00e1n sus hijos en la primaria y en",
            "start": 675.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la secundaria no se va a cancelar ese",
            "start": 678.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "programa se le va a seguir entregando",
            "start": 681.53,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "apoyo a esas familias a 600.000 familias",
            "start": 684.04,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "veracruzanas se les va a seguir apoyando",
            "start": 689.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como lo dijimos en campa\u00f1a ya",
            "start": 698.29,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "desde enero",
            "start": 703.71,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "porque tiene que ver con el presupuesto",
            "start": 707.05,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo que se tiene que aprobar",
            "start": 710.019,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a finales de este a\u00f1o a finales de este",
            "start": 712.589,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "mes ya desde enero todos los adultos",
            "start": 716.649,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "mayores de veracruz van a tener una",
            "start": 719.86,
            "duration": 12.86
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de mil 274 pesos mensuales",
            "start": 725.47,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ya saben cu\u00e1ntos adultos mayores van a",
            "start": 733.24,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "recibir este apoyo",
            "start": 737.89,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "607 mil adultos mayores ancianos",
            "start": 740.33,
            "duration": 10.949
        },
        {
            "text": "respetables y va a ser universal",
            "start": 744.959,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "van a recibir tambi\u00e9n esta pensi\u00f3n",
            "start": 751.279,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "pensionados y jubilados de lista del",
            "start": 754.269,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "seguro de pemex y de otras dependencias",
            "start": 757.31,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 760.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 761.06,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los maestros tambi\u00e9n",
            "start": 765.36,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed aprovecho tambi\u00e9n para decirle a",
            "start": 768.1,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "los maestros que se va a cumplir el",
            "start": 770.62,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "compromiso se cancela la mal llamada",
            "start": 772.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 775.899,
            "duration": 13.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 778.48,
            "duration": 10.569
        },
        {
            "text": "en el z\u00f3calo de la ciudad de mexico que",
            "start": 791.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "todos debemos de sentirnos muy contentos",
            "start": 794.79,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "porque a lo mejor",
            "start": 799.5,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a algunos no les va a llegar este apoyo",
            "start": 803.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense",
            "start": 806.24,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ayudar participar",
            "start": 808.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "en un movimiento que solo aqu\u00ed en",
            "start": 811.18,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "veracruz le va a dar pensi\u00f3n a 95.000",
            "start": 814.42,
            "duration": 13.51
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os discapacitados pobres",
            "start": 822.0,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a crear empleos",
            "start": 834.57,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en veracruz para empezar",
            "start": 838.73,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "vamos a sembrar 150.000 hect\u00e1reas de",
            "start": 843.13,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales y maderables",
            "start": 849.85,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo voy a explicar",
            "start": 859.27,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "se va a sembrar caf\u00e9 se va a sembrar",
            "start": 862.12,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "cedro se van a sembrar c\u00edtricos y se va",
            "start": 865.9,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "a apoyar a ejidatarios a comuneros a",
            "start": 871.45,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios no es que se les",
            "start": 877.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "va a dar como era la costumbre nada m\u00e1s",
            "start": 879.7,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "para taparle el ojo al macho",
            "start": 883.51,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la costumbre de entregar las matitas las",
            "start": 887.25,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "plantitas y ah\u00ed quedaban en el solar en",
            "start": 890.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el patio no se les va a entregar la",
            "start": 893.55,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "planta pero tambi\u00e9n van a recibir un",
            "start": 896.76,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "apoyo econ\u00f3mico para que siempre en sus",
            "start": 901.08,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "propias parcelas",
            "start": 905.31,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y que haya trabajo",
            "start": 911.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en el campo",
            "start": 914.94,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "para los due\u00f1os de la tierra y tambi\u00e9n",
            "start": 917.12,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "para sus hijos y para jornaleros se va a",
            "start": 920.33,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pagar bien el jornal saben cu\u00e1ntos",
            "start": 924.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "empleos va a significar solo este",
            "start": 927.71,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "programa de sembrar 150.000 hect\u00e1reas de",
            "start": 931.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales y maderables en",
            "start": 934.49,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "veracruz va a significar dar empleo a",
            "start": 936.02,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "55.000 trabajadores 55.000 empleos no",
            "start": 940.51,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "temporales permanentes",
            "start": 946.58,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 950.49,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "para que no tengan nuestros paisanos que",
            "start": 955.43,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "emigrar que la migraci\u00f3n sea",
            "start": 960.08,
            "duration": 12.64
        },
        {
            "text": "optativa no obligatoria nunca m\u00e1s los",
            "start": 966.17,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "veracruzanos van a tener necesidad de",
            "start": 972.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "irse a buscarse la vida a otras partes",
            "start": 975.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque van a poder trabajar aqu\u00ed en su",
            "start": 977.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tierra en sus comunidades donde est\u00e1n",
            "start": 981.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sus familiares sus costumbres sus",
            "start": 983.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 986.61,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n a otorgar cr\u00e9ditos a la",
            "start": 989.8,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "palabra es decir sin tr\u00e1mites papeleo",
            "start": 994.0,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "sin burocracia para la ganader\u00eda",
            "start": 998.5,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios se van",
            "start": 1003.32,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "a entregar cr\u00e9ditos c\u00f3mo se van a pagar",
            "start": 1006.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "esos cr\u00e9ditos con las cr\u00edas a los 3 a",
            "start": 1010.29,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los 4 a\u00f1os se van a entregar novillonas",
            "start": 1014.64,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "vacas sementales no se va a cobrar",
            "start": 1017.85,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s se van a devolver el mismo",
            "start": 1021.899,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "n\u00famero de animales a los 3 a los 4 a\u00f1os",
            "start": 1026.4,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para repoblar de ganado el estado de",
            "start": 1029.12,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 1032.97,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "en el caso de la agricultura",
            "start": 1037.76,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1040.369,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "cada seis meses",
            "start": 1043.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un apoyo",
            "start": 1045.62,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 1048.99,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a los que siembran alimentos cada seis",
            "start": 1051.14,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "veces se va a apoyar a 237 mil 951",
            "start": 1053.51,
            "duration": 13.01
        },
        {
            "text": "productor en veracruz",
            "start": 1062.35,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1066.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vean compensado su esfuerzo y tambi\u00e9n",
            "start": 1069.34,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como lo dijimos en campa\u00f1a",
            "start": 1073.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo vamos a cumplir se van a establecer",
            "start": 1075.7,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "precios de garant\u00eda para los productos",
            "start": 1078.61,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "del campo vamos a empezar con ma\u00edz",
            "start": 1082.149,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "que se va a pagar la tonelada de ma\u00edz al",
            "start": 1087.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "productor",
            "start": 1091.16,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "en 5 mil 610 pesos ahora se est\u00e1 pagando",
            "start": 1093.11,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "3500 para que tengan una idea",
            "start": 1098.049,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "va a haber tambi\u00e9n",
            "start": 1104.5,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "precio de garant\u00eda para el frijol para",
            "start": 1108.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el arroz",
            "start": 1111.809,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "para la leche se le va a pagar bien al",
            "start": 1114.39,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "productor",
            "start": 1118.68,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "las tiendas los almacenes de diconsa de",
            "start": 1120.94,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "liconsa los dep\u00f3sitos van a servir para",
            "start": 1125.95,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "eso ah\u00ed se le va a comprar la producci\u00f3n",
            "start": 1129.49,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1134.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ganaderos y agricultores a precios de",
            "start": 1136.379,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "garant\u00eda y ya estamos trabajando eso nos",
            "start": 1140.44,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "va a llevar tiempo yo no quiero ahora",
            "start": 1146.589,
            "duration": 9.991
        },
        {
            "text": "decir va porque no quiero incumplir",
            "start": 1150.58,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "no quiero decir algo que no vaya yo a",
            "start": 1156.58,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cumplir pero ya estamos analizando el",
            "start": 1160.6,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "apoyo que se va a otorgar a los",
            "start": 1163.39,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "productores de ca\u00f1a en veracruz",
            "start": 1166.059,
            "duration": 9.941
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1170.38,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed les puedo decir",
            "start": 1176.0,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "es que va a iniciar en las cl\u00ednicas",
            "start": 1178.8,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "del seguro en las unidades m\u00e9dicas del",
            "start": 1186.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "seguro social que est\u00e1n ubicadas en las",
            "start": 1189.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regiones m\u00e1s pobres de veracruz el",
            "start": 1192.98,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "programa de atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 1195.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos",
            "start": 1197.929,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "con cuitl\u00e1huac",
            "start": 1205.81,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar el derecho a la salud",
            "start": 1208.86,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "porque dejaron como todo",
            "start": 1214.419,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "destruido el sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1219.89,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "de servicios de salud y vamos a",
            "start": 1223.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "garantizar aqu\u00ed en veracruz por eso que",
            "start": 1227.309,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1229.679,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "como una bendici\u00f3n que tambi\u00e9n se ganar\u00e1",
            "start": 1231.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la gubernatura de veracruz porque vamos",
            "start": 1234.97,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "a poder",
            "start": 1237.22,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "trabajar juntos",
            "start": 1238.909,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1240.81,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 1245.26,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "ay nanita",
            "start": 1248.25,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no estar\u00eda yo aqu\u00ed",
            "start": 1251.73,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que viva el pueblo de veracruz",
            "start": 1255.929,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "con winter agua",
            "start": 1267.58,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar todo el servicio de",
            "start": 1270.55,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica en veracruz van a ver",
            "start": 1276.76,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos iban a ver medicinas porque ya",
            "start": 1280.21,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no se van a robar el dinero de las",
            "start": 1283.87,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "medicinas como lo hac\u00edan",
            "start": 1286.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos",
            "start": 1297.799,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1300.46,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "artesanos peque\u00f1os comerciantes peque\u00f1os",
            "start": 1303.03,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 1307.929,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 1310.93,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "a otorgar se van a otorgar estos",
            "start": 1312.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a peque\u00f1os productores van a",
            "start": 1314.95,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "recibir este apoyo",
            "start": 1318.67,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "hay municipios mineros en veracruz",
            "start": 1321.539,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "hay cuando menos cuatro municipios",
            "start": 1327.58,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "mineros chinameca huayacocotla",
            "start": 1330.49,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "edward durante el sureste j\u00e1ltipan hay",
            "start": 1335.95,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "un impuesto que se cobra por la",
            "start": 1340.929,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de minerales que tiene que",
            "start": 1344.2,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "llegar a los municipios en donde est\u00e1n",
            "start": 1347.23,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "las minas y ese dinero nunca llegaba",
            "start": 1351.7,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ahora ese fondo va a llegar a los",
            "start": 1356.289,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "municipios mineros es el compromiso",
            "start": 1359.35,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "vamos tan bien",
            "start": 1365.57,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "a cumplir el compromiso de que haya",
            "start": 1368.269,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 1373.099,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "en todo veracruz",
            "start": 1374.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1378.23,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "va a haber conectividad",
            "start": 1379.36,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que no la haya actualmente",
            "start": 1382.98,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "vamos por las l\u00edneas de la comisi\u00f3n",
            "start": 1386.57,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 1391.94,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "a llevar el internet hasta las",
            "start": 1394.08,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 1398.519,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1400.85,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda un alto personaje de la",
            "start": 1403.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica la econom\u00eda de m\u00e9xico que no",
            "start": 1407.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tiene ni casa mencionar su nombre me",
            "start": 1409.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dec\u00eda y c\u00f3mo le va a hacer",
            "start": 1412.38,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense que este alto personaje de un",
            "start": 1415.17,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "partido qu\u00e9",
            "start": 1421.23,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "lleva el nombre de la revoluci\u00f3n",
            "start": 1425.21,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "mexicana bueno les dec\u00eda mira",
            "start": 1428.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mira lo que nos va a salvar",
            "start": 1432.76,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "en estos momentos aciagos dif\u00edciles que",
            "start": 1436.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "va a salvar a m\u00e9xico",
            "start": 1439.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "la gran obra",
            "start": 1442.22,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de los gobernantes",
            "start": 1444.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "posrevolucionarios",
            "start": 1449.27,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "porque que sucedi\u00f3 se los explico",
            "start": 1452.06,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n se recuper\u00f3 el",
            "start": 1455.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 1459.68,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "las tierras las aguas la industria",
            "start": 1461.52,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 1465.39,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y estos que ya desde ayer no est\u00e1n",
            "start": 1467.77,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "gobernando en mexico",
            "start": 1472.35,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1476.37,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os que se dedicaron a saquear",
            "start": 1478.87,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "no pudieron llevarse todo",
            "start": 1484.16,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "y los que dejaron",
            "start": 1487.84,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "con eso vamos a salvar a m\u00e9xico se va a",
            "start": 1490.419,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "convertir nuestro pa\u00eds en una potencia",
            "start": 1494.499,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1498.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero gracias",
            "start": 1501.389,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "a que no pudieron",
            "start": 1504.5,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "saquear por completo al pa\u00eds",
            "start": 1507.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en el petr\u00f3leo",
            "start": 1511.07,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 1513.81,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "se enajen\u00f3 porque no les dio tiempo",
            "start": 1515.53,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "es como el que entra",
            "start": 1520.16,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a robar un banco y llega a la b\u00f3veda",
            "start": 1523.22,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 el dinero y empieza a meter",
            "start": 1527.75,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "dinero en los costales pero suena una",
            "start": 1530.78,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "alarma y",
            "start": 1534.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se tiene que ir y deja algo pues as\u00ed fue",
            "start": 1536.55,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "dejaron",
            "start": 1540.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1542.759,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 1544.72,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "saber porque ese era una de mis",
            "start": 1546.759,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "preocupaciones que todav\u00eda el 80 por",
            "start": 1549.849,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "ciento del potencial petrolero de m\u00e9xico",
            "start": 1554.019,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en manos de la naci\u00f3n es de la",
            "start": 1556.949,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 1561.159,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 1567.57,
            "duration": 2.709
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1568.88,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "porque por eso hice este par\u00e9ntesis con",
            "start": 1570.279,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "las l\u00edneas el\u00e9ctricas ya estaban a punto",
            "start": 1574.149,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de privatizar",
            "start": 1577.86,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1580.45,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el sistema toda la infraestructura",
            "start": 1582.74,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1585.15,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1586.41,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "todas las l\u00edneas y no pudieron ahora",
            "start": 1590.78,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo quedaron esas l\u00edneas as\u00ed en esas",
            "start": 1594.53,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "l\u00edneas vamos a conducir el internet para",
            "start": 1598.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "comunicar a todo veracruz ya todo m\u00e9xico",
            "start": 1602.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de esta manera",
            "start": 1605.12,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y lo mismo les puedo decir",
            "start": 1608.69,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y los ferrocarriles",
            "start": 1612.74,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entregaron todo",
            "start": 1615.69,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero por ejemplo dejaron de ferrocarril",
            "start": 1617.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del sureste cuando lo supe",
            "start": 1620.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "me alegr\u00e9 mucho porque ahora vamos a",
            "start": 1624.1,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "poder hacer el tren maya",
            "start": 1626.65,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "dejaron",
            "start": 1631.67,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no privatizar",
            "start": 1634.429,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "el ferrocarril del istmo de tehuantepec",
            "start": 1637.01,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y ahora vamos a poder desarrollar esa",
            "start": 1640.81,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del pa\u00eds y vamos a comunicar al",
            "start": 1644.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico vamos a",
            "start": 1648.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "comunicar a los pa\u00edses de asia con la",
            "start": 1650.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "costa este de eeuu vamos a rehabilitar",
            "start": 1652.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los puertos de salina cruz y de",
            "start": 1656.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos para desarrollar toda esa",
            "start": 1659.03,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 1661.82,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y no porque me tengo que ir",
            "start": 1669.43,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 1675.399,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "me ir\u00eda por carretera",
            "start": 1677.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y estaba m\u00e1s lejos",
            "start": 1680.419,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "tengo que estar ma\u00f1ana en palacio",
            "start": 1682.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nacional a las 6 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1684.91,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1688.26,
            "duration": 12.2
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles que se va a modernizar la",
            "start": 1695.59,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de minatitl\u00e1n",
            "start": 1700.46,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ideas y vuestros promiso",
            "start": 1706.26,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de que se va a resolver el problema del",
            "start": 1709.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "basurero de cuesta cual concede",
            "start": 1712.61,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n",
            "start": 1714.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y el dolor",
            "start": 1720.05,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vamos a defender el medio ambiente la",
            "start": 1722.01,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ecolog\u00eda",
            "start": 1726.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "no se va a privatizar el agua",
            "start": 1729.13,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y claro que vamos a apoyar a cuitl\u00e1huac",
            "start": 1736.65,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "con esta declaratoria de programa de",
            "start": 1741.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "emergencia",
            "start": 1745.429,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "para encontrar a los desaparecidos",
            "start": 1747.41,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pero vamos",
            "start": 1757.95,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a seguir encontrando y ahora s\u00ed",
            "start": 1759.83,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "vamos a resolver el problema del ingenio",
            "start": 1765.24,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1769.29,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en mi palabra",
            "start": 1774.669,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y empiecen a hablar",
            "start": 1778.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con cuitl\u00e1huac para este asunto",
            "start": 1780.69,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1784.37,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no vamos a seguir encontrando voy a",
            "start": 1790.54,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "estar visitando todo veracruz de norte a",
            "start": 1795.37,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sur",
            "start": 1799.75,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "les platico cu\u00e1l es la mec\u00e1nica de",
            "start": 1802.119,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "trabajo voy a estar de lunes a viernes",
            "start": 1804.609,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "desde las 6 de la ma\u00f1ana en palacio",
            "start": 1809.039,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "nacional porque de 6 a 7",
            "start": 1812.769,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de lunes a viernes voy a",
            "start": 1816.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tener la reuni\u00f3n del gabinete de",
            "start": 1819.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1822.1,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "voy a reunir con el secretario la",
            "start": 1823.69,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "defensa el secretario de marina la",
            "start": 1825.759,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion el secretario",
            "start": 1828.49,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1830.529,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "el fiscal general lo que era antes el",
            "start": 1832.47,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "procurador y yo voy a recibir diario el",
            "start": 1834.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "parte",
            "start": 1838.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de los delitos cometidos en las \u00faltimas",
            "start": 1840.36,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "24 horas el reporte y vamos a tomar",
            "start": 1844.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "decisiones no voy a delegar este asunto",
            "start": 1846.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a ning\u00fan funcionario lo voy a atender yo",
            "start": 1849.78,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "personalmente",
            "start": 1852.08,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1853.16,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana",
            "start": 1859.669,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1862.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de eso a las 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1863.87,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas voy a estar inform\u00e1ndole",
            "start": 1867.46,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 1871.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 1873.71,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en la tarde voy a recorrer estados",
            "start": 1875.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cercanos a la ciudad de mexico para que",
            "start": 1880.09,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "yo pueda llegar a dormir",
            "start": 1883.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a la ciudad y estar temprano en el",
            "start": 1887.26,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "palacio",
            "start": 1889.69,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "la junta el acuerdo la reuni\u00f3n de",
            "start": 1891.99,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "seguridad pero desde el viernes en la",
            "start": 1895.35,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana terminando la reuni\u00f3n de",
            "start": 1899.61,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1902.7,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "me ech\u00f3 a andar a recorrer los pueblos",
            "start": 1904.55,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "viernes s\u00e1bado o domingo",
            "start": 1907.33,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "veracruz y todos los estados de la",
            "start": 1910.54,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1914.42,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "no voy",
            "start": 1916.34,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "a perder la comunicaci\u00f3n como ustedes",
            "start": 1918.809,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "no va a haber divorcio",
            "start": 1923.97,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entre el pueblo y el gobierno es un",
            "start": 1927.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 1930.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 1934.26,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1935.91,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que viva el pueblo de veracruz",
            "start": 1943.9,
            "duration": 31.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1947.23,
            "duration": 31.41
        },
        {
            "text": "el pastor",
            "start": 1975.74,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1984.7,
            "duration": 1.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1984.89,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1986.64,
            "duration": 1.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1987.52,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1988.35,
            "duration": 3.39
        }
    ],
    "transcription_text": "veracruz ya veremos ah 2 me da mucho gusto estar con ustedes al siguiente d\u00eda [Aplausos] del inicio del nuevo gobierno vengo a agradecerles por su apoyo por su respaldo por su confianza como lo mencion\u00f3 cuitl\u00e1huac nuestro gobernador de veracruz con mucho orgullo el agua garc\u00eda como lo mencion\u00f3 aqu\u00ed en veracruz ganamos con mucha ventaja 2 a 1 m\u00e1s de 2 millones devotos como se dice aqu\u00ed en veracruz lo acabo de expresar en el aeropuerto de veracruz aqu\u00ed se dice en las carreras de caballos no hubo necesidad ni de levantar la vara mucha ventaja [Aplausos] como en todo el pa\u00eds por eso venimos tambi\u00e9n a informarles sobre el programa que se va a aplicar para lograr la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico no importa que se haya dicho en otras ocasiones porque debemos repetirlo y repetirlo para que nos quede claro esto no es un simple cambio de gobierno esto que se logr\u00f3 es un cambio de r\u00e9gimen pol\u00edtico [Aplausos] vamos a una transformaci\u00f3n han habido tres transformaciones la independencia la reforma la revoluci\u00f3n y nosotros vamos a llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico se va a acabar la corrupci\u00f3n me canso gancho y vamos a terminar los lujos en el gobierno no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y admirados porque pensaban era nada m\u00e1s un asunto de campa\u00f1a cuando dec\u00eda que iba yo a viajar en aviones de l\u00ednea comercial y hoy que nos trasladamos para estar con ustedes lo hicimos as\u00ed porque todav\u00eda estaban con la idea de que a lo mejor cambia bayo de parecer como si no tuviese convicciones y sobre todo si no quedara claro que soy perseverante soy terco se van a vender todos los aviones y los helic\u00f3pteros que utilizar\u00e1n los pol\u00edticos corruptos ma\u00f1ana se va se va ya se pone en venta el avi\u00f3n presidencial [Aplausos] y toda la flotilla ya se abri\u00f3 ayer la residencia oficial de los pinos ya la est\u00e1n visitando los ciudadanos y vamos ahorrar mucho porque se va a cumplir tambi\u00e9n lo que dijimos no va a haber pensiones para los ex presidentes por los suelos de los altos funcionarios p\u00fablicos porque vamos a aumentar los sueldos de los de abajo arriba los de abajo [Aplausos] vamos a cumplir todos los compromisos que hicimos en la campa\u00f1a y aqu\u00ed en xalapa quiero dar a conocer algunos programas que se van a llevar a cabo que ya han iniciado porque se est\u00e1 levantando un censo [M\u00fasica] casa por casa en veracruz tener este descenso del bienestar [Aplausos] que cada persona que reciba un apoyo del gobierno tenga una tarjeta ya no va a haber intermediarios nada de que darme a m\u00ed el dinero y yo lo voy a entregar a la gente eso se acab\u00f3 [Aplausos] la ayuda va a llegar personalizada no va a haber intermediarios porque no queremos que se quede el apoyo a mitad del camino no queremos que haya noches en lo que le corresponde por derecho y por justicia a nuestro pueblo aqu\u00ed les comento qu\u00e9 casi 160.000 j\u00f3venes veracruzanos 159.600 85 j\u00f3venes van a ser contratados para trabajar como aprendices repito 160.000 j\u00f3venes van a estar capacit\u00e1ndose comercios en empresas en talleres trabajando en el campo en la ciudad y mientras se est\u00e1n capacitando van a estar recibiendo un apoyo de 3 mil 600 pesos mensuales [Aplausos] no va a quedar un joven sin la oportunidad de trabajo ya no se le va a dar la espalda a los j\u00f3venes como ha venido pasando van a tener apoyo todos los j\u00f3venes desempleados y tambi\u00e9n van a tener becas los que ingresen a las universidades o ya est\u00e9n estudiando de familias de escasos recursos econ\u00f3micos m\u00e1s de 28 mil j\u00f3venes de nivel superior van a tener una beca mensual de 2400 pesos todos los que estudian preparatoria en el estado de veracruz todos ya les escuch\u00e9 ahora les voy a contestar la magia esp\u00e9renme que yo termine [Aplausos] todos los j\u00f3venes que estudian preparatoria que son 305.000 j\u00f3venes que estudian en el nivel medio superior todos van a recibir una beca mensual de 800 pesos todos va a ser universal vamos aqu\u00ed en veracruz a crear nueve universidades p\u00fablicas en las distintas regiones del estado vamos tambi\u00e9n a mantener el programa que se llamaba prospera y que significa va a entregar becas a familias para que estudiar\u00e1n sus hijos en la primaria y en la secundaria no se va a cancelar ese programa se le va a seguir entregando apoyo a esas familias a 600.000 familias veracruzanas se les va a seguir apoyando como lo dijimos en campa\u00f1a ya desde enero porque tiene que ver con el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo que se tiene que aprobar a finales de este a\u00f1o a finales de este mes ya desde enero todos los adultos mayores de veracruz van a tener una pensi\u00f3n de mil 274 pesos mensuales ya saben cu\u00e1ntos adultos mayores van a recibir este apoyo 607 mil adultos mayores ancianos respetables y va a ser universal van a recibir tambi\u00e9n esta pensi\u00f3n pensionados y jubilados de lista del seguro de pemex y de otras dependencias [M\u00fasica] [Aplausos] los maestros tambi\u00e9n y aqu\u00ed aprovecho tambi\u00e9n para decirle a los maestros que se va a cumplir el compromiso se cancela la mal llamada reforma educativa [Aplausos] en el z\u00f3calo de la ciudad de mexico que todos debemos de sentirnos muy contentos porque a lo mejor a algunos no les va a llegar este apoyo pero imag\u00ednense ayudar participar en un movimiento que solo aqu\u00ed en veracruz le va a dar pensi\u00f3n a 95.000 ni\u00f1as y ni\u00f1os discapacitados pobres vamos tambi\u00e9n a crear empleos aqu\u00ed en veracruz para empezar vamos a sembrar 150.000 hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y maderables lo voy a explicar se va a sembrar caf\u00e9 se va a sembrar cedro se van a sembrar c\u00edtricos y se va a apoyar a ejidatarios a comuneros a peque\u00f1os propietarios no es que se les va a dar como era la costumbre nada m\u00e1s para taparle el ojo al macho la costumbre de entregar las matitas las plantitas y ah\u00ed quedaban en el solar en el patio no se les va a entregar la planta pero tambi\u00e9n van a recibir un apoyo econ\u00f3mico para que siempre en sus propias parcelas y que haya trabajo en el campo para los due\u00f1os de la tierra y tambi\u00e9n para sus hijos y para jornaleros se va a pagar bien el jornal saben cu\u00e1ntos empleos va a significar solo este programa de sembrar 150.000 hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y maderables en veracruz va a significar dar empleo a 55.000 trabajadores 55.000 empleos no temporales permanentes [Aplausos] para que no tengan nuestros paisanos que emigrar que la migraci\u00f3n sea optativa no obligatoria nunca m\u00e1s los veracruzanos van a tener necesidad de irse a buscarse la vida a otras partes porque van a poder trabajar aqu\u00ed en su tierra en sus comunidades donde est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus culturas vamos tambi\u00e9n a otorgar cr\u00e9ditos a la palabra es decir sin tr\u00e1mites papeleo sin burocracia para la ganader\u00eda ejidatarios peque\u00f1os propietarios se van a entregar cr\u00e9ditos c\u00f3mo se van a pagar esos cr\u00e9ditos con las cr\u00edas a los 3 a los 4 a\u00f1os se van a entregar novillonas vacas sementales no se va a cobrar inter\u00e9s se van a devolver el mismo n\u00famero de animales a los 3 a los 4 a\u00f1os para repoblar de ganado el estado de veracruz en el caso de la agricultura [Aplausos] cada seis meses un apoyo productores a los que siembran alimentos cada seis veces se va a apoyar a 237 mil 951 productor en veracruz para qu\u00e9 vean compensado su esfuerzo y tambi\u00e9n como lo dijimos en campa\u00f1a lo vamos a cumplir se van a establecer precios de garant\u00eda para los productos del campo vamos a empezar con ma\u00edz que se va a pagar la tonelada de ma\u00edz al productor en 5 mil 610 pesos ahora se est\u00e1 pagando 3500 para que tengan una idea va a haber tambi\u00e9n precio de garant\u00eda para el frijol para el arroz para la leche se le va a pagar bien al productor las tiendas los almacenes de diconsa de liconsa los dep\u00f3sitos van a servir para eso ah\u00ed se le va a comprar la producci\u00f3n a ganaderos y agricultores a precios de garant\u00eda y ya estamos trabajando eso nos va a llevar tiempo yo no quiero ahora decir va porque no quiero incumplir no quiero decir algo que no vaya yo a cumplir pero ya estamos analizando el apoyo que se va a otorgar a los productores de ca\u00f1a en veracruz [Aplausos] lo que s\u00ed les puedo decir es que va a iniciar en las cl\u00ednicas del seguro en las unidades m\u00e9dicas del seguro social que est\u00e1n ubicadas en las regiones m\u00e1s pobres de veracruz el programa de atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos con cuitl\u00e1huac vamos a garantizar el derecho a la salud porque dejaron como todo destruido el sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica de servicios de salud y vamos a garantizar aqu\u00ed en veracruz por eso que bueno como una bendici\u00f3n que tambi\u00e9n se ganar\u00e1 la gubernatura de veracruz porque vamos a poder trabajar juntos [Aplausos] imag\u00ednense ay nanita no estar\u00eda yo aqu\u00ed que viva el pueblo de veracruz con winter agua vamos a mejorar todo el servicio de salud p\u00fablica en veracruz van a ver m\u00e9dicos iban a ver medicinas porque ya no se van a robar el dinero de las medicinas como lo hac\u00edan cr\u00e9ditos para artesanos peque\u00f1os comerciantes peque\u00f1os empresarios se va a otorgar se van a otorgar estos cr\u00e9ditos a peque\u00f1os productores van a recibir este apoyo hay municipios mineros en veracruz hay cuando menos cuatro municipios mineros chinameca huayacocotla edward durante el sureste j\u00e1ltipan hay un impuesto que se cobra por la extracci\u00f3n de minerales que tiene que llegar a los municipios en donde est\u00e1n las minas y ese dinero nunca llegaba ahora ese fondo va a llegar a los municipios mineros es el compromiso vamos tan bien a cumplir el compromiso de que haya internet en todo veracruz [Aplausos] va a haber conectividad que no la haya actualmente vamos por las l\u00edneas de la comisi\u00f3n federal de electricidad a llevar el internet hasta las comunidades m\u00e1s apartadas [M\u00fasica] me dec\u00eda un alto personaje de la pol\u00edtica la econom\u00eda de m\u00e9xico que no tiene ni casa mencionar su nombre me dec\u00eda y c\u00f3mo le va a hacer y f\u00edjense que este alto personaje de un partido qu\u00e9 lleva el nombre de la revoluci\u00f3n mexicana bueno les dec\u00eda mira mira lo que nos va a salvar en estos momentos aciagos dif\u00edciles que va a salvar a m\u00e9xico la gran obra de los gobernantes posrevolucionarios porque que sucedi\u00f3 se los explico despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n se recuper\u00f3 el petr\u00f3leo las tierras las aguas la industria el\u00e9ctrica y estos que ya desde ayer no est\u00e1n gobernando en mexico [Aplausos] en 36 a\u00f1os que se dedicaron a saquear no pudieron llevarse todo y los que dejaron con eso vamos a salvar a m\u00e9xico se va a convertir nuestro pa\u00eds en una potencia [Aplausos] pero gracias a que no pudieron saquear por completo al pa\u00eds en el petr\u00f3leo solo se enajen\u00f3 porque no les dio tiempo es como el que entra a robar un banco y llega a la b\u00f3veda donde est\u00e1 el dinero y empieza a meter dinero en los costales pero suena una alarma y se tiene que ir y deja algo pues as\u00ed fue dejaron ustedes pueden saber porque ese era una de mis preocupaciones que todav\u00eda el 80 por ciento del potencial petrolero de m\u00e9xico est\u00e1 en manos de la naci\u00f3n es de la naci\u00f3n y lo mismo [Aplausos] porque por eso hice este par\u00e9ntesis con las l\u00edneas el\u00e9ctricas ya estaban a punto de privatizar todo el sistema toda la infraestructura [M\u00fasica] de distribuci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica todas las l\u00edneas y no pudieron ahora c\u00f3mo quedaron esas l\u00edneas as\u00ed en esas l\u00edneas vamos a conducir el internet para comunicar a todo veracruz ya todo m\u00e9xico de esta manera y lo mismo les puedo decir y los ferrocarriles entregaron todo pero por ejemplo dejaron de ferrocarril del sureste cuando lo supe me alegr\u00e9 mucho porque ahora vamos a poder hacer el tren maya dejaron no privatizar el ferrocarril del istmo de tehuantepec y ahora vamos a poder desarrollar esa regi\u00f3n del pa\u00eds y vamos a comunicar al pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico vamos a comunicar a los pa\u00edses de asia con la costa este de eeuu vamos a rehabilitar los puertos de salina cruz y de coatzacoalcos para desarrollar toda esa regi\u00f3n de m\u00e9xico y no porque me tengo que ir porque s\u00ed no me ir\u00eda por carretera y estaba m\u00e1s lejos tengo que estar ma\u00f1ana en palacio nacional a las 6 de la ma\u00f1ana [Aplausos] dici\u00e9ndoles que se va a modernizar la refiner\u00eda de minatitl\u00e1n ideas y vuestros promiso de que se va a resolver el problema del basurero de cuesta cual concede minatitl\u00e1n y el dolor vamos a defender el medio ambiente la ecolog\u00eda no se va a privatizar el agua y claro que vamos a apoyar a cuitl\u00e1huac con esta declaratoria de programa de emergencia para encontrar a los desaparecidos pero vamos a seguir encontrando y ahora s\u00ed vamos a resolver el problema del ingenio [Aplausos] en mi palabra y empiecen a hablar con cuitl\u00e1huac para este asunto [Aplausos] no vamos a seguir encontrando voy a estar visitando todo veracruz de norte a sur les platico cu\u00e1l es la mec\u00e1nica de trabajo voy a estar de lunes a viernes desde las 6 de la ma\u00f1ana en palacio nacional porque de 6 a 7 todos los d\u00edas de lunes a viernes voy a tener la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad voy a reunir con el secretario la defensa el secretario de marina la secretaria de gobernacion el secretario de seguridad p\u00fablica el fiscal general lo que era antes el procurador y yo voy a recibir diario el parte de los delitos cometidos en las \u00faltimas 24 horas el reporte y vamos a tomar decisiones no voy a delegar este asunto a ning\u00fan funcionario lo voy a atender yo personalmente [Aplausos] en la ma\u00f1ana y despu\u00e9s de eso a las 7 de la ma\u00f1ana todos los d\u00edas voy a estar inform\u00e1ndole al pueblo de mexico todos los d\u00edas en la tarde voy a recorrer estados cercanos a la ciudad de mexico para que yo pueda llegar a dormir a la ciudad y estar temprano en el palacio la junta el acuerdo la reuni\u00f3n de seguridad pero desde el viernes en la ma\u00f1ana terminando la reuni\u00f3n de seguridad me ech\u00f3 a andar a recorrer los pueblos viernes s\u00e1bado o domingo veracruz y todos los estados de la rep\u00fablica no voy a perder la comunicaci\u00f3n como ustedes no va a haber divorcio entre el pueblo y el gobierno es un gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo [Aplausos] que viva el pueblo de veracruz [Aplausos] el pastor [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:46.560862"
}