{
    "video_id": "Zuw4iuICmxs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Zuw4iuICmxs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDLYC7wuaFqcDsuSL09l5XiV0LCmg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Zuw4iuICmxs",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 21  de febrero de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 4577,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 247.23,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "hola muy buenas noches a todas y todos",
            "start": 259.739,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy",
            "start": 262.019,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "domingo 21 de febrero en esta emisi\u00f3n de",
            "start": 264.509,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la conferencia de prensa porque hoy 19",
            "start": 267.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se emite a trav\u00e9s del palacio",
            "start": 269.849,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "nacional por parte de la secretar\u00eda de",
            "start": 273.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "salud su servidora la doctora gabriela",
            "start": 275.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "localmente y cervantes el d\u00eda de hoy",
            "start": 277.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 apoyando en la coordinaci\u00f3n de la",
            "start": 279.36,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "misma y tendremos gu\u00eda remota al doctor",
            "start": 282.27,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda zegarra nuestro",
            "start": 285.509,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "director general de epidemiolog\u00eda buenas",
            "start": 287.819,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "noches",
            "start": 290.699,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muy buenas noches y gracias por",
            "start": 292.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "coordinar la confluencia de manera",
            "start": 295.889,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "f\u00edsica desde el palacio nacional a que",
            "start": 298.3,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "estamos atentos",
            "start": 300.069,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "pues si les parece comenzamos vamos a",
            "start": 302.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tener dividida la presentaci\u00f3n el d\u00eda de",
            "start": 305.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hoy en dos componentes uno que ustedes",
            "start": 307.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ya conocen muy bien que es obviamente el",
            "start": 310.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "componente o el informe t\u00e9cnico del",
            "start": 313.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "avance de kobe y obviamente el avance de",
            "start": 315.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la parte de vacunas y en medio de estos",
            "start": 319.4,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "dos componentes vamos a hablar un poco",
            "start": 321.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sobre la informaci\u00f3n que la direcci\u00f3n",
            "start": 323.419,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "general de epidemiolog\u00eda tiene en",
            "start": 326.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n inmigrante que",
            "start": 328.61,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se encuentra o se ha estudiado a bajo",
            "start": 331.91,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "sospecha de cobia ustedes ya conocen muy",
            "start": 334.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bien estas l\u00e1minas que se les ha venido",
            "start": 336.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presentando d\u00eda con d\u00eda y obviamente la",
            "start": 338.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n no es ser repetitivo sino m\u00e1s",
            "start": 341.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bien darles a conocer la informaci\u00f3n que",
            "start": 343.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos de manera oportuna y veraz del",
            "start": 346.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reporte epidemiol\u00f3gico como pueden",
            "start": 348.47,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "observar al d\u00eda de hoy pues",
            "start": 350.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "identificamos claramente las dos curvas",
            "start": 353.389,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "donde el tono azul claro pues son los",
            "start": 356.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "casos estimados que a la fecha tenemos",
            "start": 359.449,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s de 2 millones 236 mil casos y",
            "start": 361.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "observamos tambi\u00e9n qu\u00e9",
            "start": 365.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "si hacemos una estimaci\u00f3n de casos",
            "start": 368.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "activos es decir aquellos que todav\u00eda se",
            "start": 370.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "encuentran presentando la enfermedad de",
            "start": 373.31,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "acuerdo al registro que tenemos en el",
            "start": 375.5,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "sistema nacional de vigilancia",
            "start": 377.24,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica al d\u00eda de hoy tenemos 53",
            "start": 378.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "1409 lo que significa que de la",
            "start": 381.85,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "sumatoria o del acumulado total de casos",
            "start": 384.41,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "desde el inicio la pandemia tan s\u00f3lo el",
            "start": 386.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "2% se encuentran activos al d\u00eda de hoy",
            "start": 388.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de acuerdo a las estimaciones es muy",
            "start": 391.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "importante identificar en este gr\u00e1fico",
            "start": 394.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo tambi\u00e9n podemos tener claridad en",
            "start": 396.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dentro de los registros del cis verde el",
            "start": 400.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica de",
            "start": 403.22,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "enfermedad respiratoria viral pues que",
            "start": 405.47,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ya tenemos m\u00e1s de un mill\u00f3n 595 mil",
            "start": 408.139,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "personas recuperadas es decir que",
            "start": 411.229,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 un kobe pero que",
            "start": 413.87,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "afortunadamente han resuelto el problema",
            "start": 415.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de salud y que actualmente ya se han",
            "start": 417.979,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "recuperado desafortunadamente hemos",
            "start": 419.93,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "contabilizado tambi\u00e9n las defunciones",
            "start": 422.3,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "registradas y tenemos ya 180 mil",
            "start": 423.95,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "actualmente 453.000 55 son los esquemas",
            "start": 426.919,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n que se han completa",
            "start": 431.0,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "observemos pues en este otro gr\u00e1fico que",
            "start": 435.729,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ustedes ya conocen c\u00f3mo ser\u00e1 la",
            "start": 438.219,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n diaria con base a la",
            "start": 440.469,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n identificamos tres",
            "start": 442.059,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "curvas la primera que ustedes logran",
            "start": 444.969,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "observar que se encuentra en tono verde",
            "start": 447.129,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "son las personas hospitalizadas personas",
            "start": 449.349,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "hospitalizadas que desafortunadamente se",
            "start": 452.259,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "encuentran con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica",
            "start": 454.3,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "afortunadamente como ustedes pueden",
            "start": 456.809,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "identificar esta curva se encuentra en",
            "start": 459.309,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "descenso si ustedes se acercaron al",
            "start": 461.349,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fico y observar\u00e1n las \u00faltimas fechas",
            "start": 463.33,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "del 26 de no voy a acercar un poco ahora",
            "start": 466.21,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "a la l\u00e1mina a partir de este lado",
            "start": 470.289,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "podemos identificar un claro descenso de",
            "start": 474.039,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los pacientes que se han hospitalizado y",
            "start": 476.8,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "que se encontraban con ventilaci\u00f3n y",
            "start": 480.099,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "esto es favorable es beneficioso porque",
            "start": 482.409,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "quiere decir que la mayor\u00eda de los",
            "start": 484.12,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pacientes que actualmente tenemos con",
            "start": 486.46,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "kobe pues obviamente son pacientes no",
            "start": 487.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "graves y observemos por las otras dos",
            "start": 490.689,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "curvas tenemos en la curva tono dorado o",
            "start": 492.43,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "tono claro",
            "start": 496.18,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "el total de personas hospitalizadas",
            "start": 498.169,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha descendido abruptamente",
            "start": 499.61,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ustedes ya han mencionado a lo largo de",
            "start": 501.699,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "durante esta pandemia pues que m\u00e9xico ya",
            "start": 504.349,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ha identificado claramente dos olas dos",
            "start": 507.289,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "olas en relaci\u00f3n a las casas que se han",
            "start": 509.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presentado a nivel nacional distribuidos",
            "start": 511.879,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en las 32 entidades federativas e",
            "start": 514.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "identificamos tambi\u00e9n claramente como la",
            "start": 516.769,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "parte en la curva del tono rojo o tono",
            "start": 518.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vino pues muestra un claro descenso de",
            "start": 522.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las personas hospitales hospitalizadas",
            "start": 525.26,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de manera general qu\u00e9 significa esto",
            "start": 527.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la diferencia entre la curva",
            "start": 529.519,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "verde y la curva roja pues que la curva",
            "start": 530.99,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "roja son aquellos pacientes que han",
            "start": 533.269,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "requerido hospitalizaci\u00f3n pero que no",
            "start": 534.769,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "han necesitado ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y la",
            "start": 537.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cifra que m\u00e1s nos importa resaltar",
            "start": 541.01,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "obviamente es que a nivel nacional hay",
            "start": 542.66,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n clara una disminuci\u00f3n",
            "start": 545.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "franca del 34 por ciento de la ocupaci\u00f3n",
            "start": 547.519,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "nacional referente a la hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 550.42,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 553.69,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ahora bien si nosotros hici\u00e9ramos un",
            "start": 557.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empate entre el gr\u00e1fico anterior y estos",
            "start": 559.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estos datos que estamos presentando en",
            "start": 562.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esta diapositiva es muy evidente tambi\u00e9n",
            "start": 564.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "poder observar c\u00f3mo ha venido",
            "start": 567.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "disminuyendo la cantidad de ocupaci\u00f3n",
            "start": 569.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hospitalaria en las 32 entidades",
            "start": 572.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "federativas hace un par de semanas que",
            "start": 573.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "su servidor estuvo con ustedes incluso",
            "start": 576.33,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ten\u00edamos 34 entidades",
            "start": 578.37,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "federativas en el primer recuadro que yo",
            "start": 580.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "les mencionaba que para nosotros podr\u00eda",
            "start": 582.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ser como el recuadro si fuera un",
            "start": 585.12,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro como un sem\u00e1foro rojo y",
            "start": 586.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "afortunadamente al d\u00eda de hoy ya no",
            "start": 588.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contamos con entidades federativas que",
            "start": 590.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presenten arriba del 70 por ciento de",
            "start": 593.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n esto que significa pues",
            "start": 595.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "significa que las medidas preventivas",
            "start": 597.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que se han venido realizando a nivel",
            "start": 598.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "local a nivel nacional pues han dado",
            "start": 602.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "resultado y tenemos un franco descenso",
            "start": 604.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en la presentaci\u00f3n de cosas a su vez",
            "start": 607.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "podemos observar que \u00fanicamente ciudad",
            "start": 609.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de mexico el estado de mexico y la",
            "start": 611.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ciudad de puebla se encuentran en el",
            "start": 614.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "rango medio con una ocupaci\u00f3n entre 69 y",
            "start": 616.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "50 por ciento",
            "start": 618.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es muy importante porque observen que",
            "start": 620.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estas tres entidades federativas a pesar",
            "start": 624.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de que se encuentran en este rango",
            "start": 626.94,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "cuando nosotros hacemos un an\u00e1lisis",
            "start": 628.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s detallado a nivel local",
            "start": 629.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "podemos identificar claramente que",
            "start": 632.28,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n presentan un franco descenso en",
            "start": 634.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el nivel de hospitalizaci\u00f3n y por \u00faltimo",
            "start": 637.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que creo que es lo que hay que resaltar",
            "start": 640.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pues tenemos 29 entidades federativas es",
            "start": 641.85,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decir el grueso de la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 644.25,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de los estados que conforman esta",
            "start": 646.17,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica pues se encuentran con una",
            "start": 647.97,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de menos del 50 por ciento e",
            "start": 650.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "identifiquemos pues claramente que",
            "start": 653.12,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "aunque esto es muy importante pero que",
            "start": 655.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "probablemente con los datos que ya",
            "start": 658.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "platicamos no se resalte tanto pues",
            "start": 659.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tenemos un total de 21 mil 127 camas",
            "start": 662.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "disponibles actualmente tenemos un total",
            "start": 665.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de 10.000 321 camas ocupadas y",
            "start": 668.34,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "identifiquen en el \u00faltimo recuadro en su",
            "start": 671.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "extremo izquierdo para ustedes tenemos",
            "start": 674.07,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "treinta y un mil 448 camas totales",
            "start": 676.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ahora bien si nos pasamos a hacer un",
            "start": 684.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis mucho m\u00e1s claro en relaci\u00f3n a",
            "start": 687.269,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la disponibilidad de camas con",
            "start": 690.87,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "ventilador podemos identificar",
            "start": 692.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "claramente que a nivel nacional hay una",
            "start": 694.199,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del 37 por ciento qu\u00e9",
            "start": 696.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "significa esto miren actualmente tenemos",
            "start": 699.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "un total de 11 mil 129 escamas totales",
            "start": 701.639,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "de las cuales 7.000 arriba de 7.000 se",
            "start": 704.519,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "encuentran disponibles y tenemos 4.000",
            "start": 708.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "camas ocupadas sin embargo estas camas",
            "start": 711.149,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en realidad son camas que tienen",
            "start": 714.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n o de pacientes graves y",
            "start": 716.759,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "presentan obviamente el apoyo de",
            "start": 719.16,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ventilador es decir son los pacientes",
            "start": 721.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cr\u00edticos que tenemos hospitalizados",
            "start": 722.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tanto en institutos nacionales",
            "start": 725.79,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hospitales generales hospitales de alta",
            "start": 727.5,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "especialidad del sector y cuando me",
            "start": 729.24,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "refiero el sector me refiero a que no",
            "start": 731.189,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "solo son de la secretar\u00eda de salud sino",
            "start": 733.259,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que son de el imms y bienestar",
            "start": 735.18,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "obviamente de pemex sedena semar en los",
            "start": 737.959,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "cuales se encuentra distribuida la",
            "start": 741.149,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que requiere ventilaci\u00f3n",
            "start": 742.5,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica",
            "start": 743.819,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "y es claramente observable al igual que",
            "start": 745.49,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la diapositiva anterior que en el primer",
            "start": 747.95,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "rango no tenemos ninguna entidad",
            "start": 750.529,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "federativa con m\u00e1s del 70% de ocupaci\u00f3n",
            "start": 752.779,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y en el sem\u00e1foro intermedio o en el",
            "start": 755.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nivel medio es muy f\u00e1cil apreciar como",
            "start": 757.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tan solo la ciudad de mexico se",
            "start": 760.25,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "encuentra en este momento con una",
            "start": 762.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n entre 69 y el 50 por ciento",
            "start": 765.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "misma que inclusive se encuentra ya el",
            "start": 767.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "proceso de descenso lo que confiere pues",
            "start": 770.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que los pacientes que est\u00e1n m\u00e1s graves",
            "start": 773.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "actualmente afortunadamente como les",
            "start": 775.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dec\u00eda en el primer gr\u00e1fico han",
            "start": 777.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "disminuido notablemente y entonces es",
            "start": 779.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "claramente evidente que 31 entidades",
            "start": 782.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "federativas ya se encuentran en el nivel",
            "start": 784.339,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de menos 50% de ocupaci\u00f3n",
            "start": 787.37,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "ahora bien como les comentaba al",
            "start": 793.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "principio de esta conferencia el d\u00eda de",
            "start": 795.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hoy decidimos con el doctor jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 798.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "alom\u00eda el doctor hugo l\u00f3pez rattle y su",
            "start": 800.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "servidora poder presentarles un extracto",
            "start": 802.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n que se genera a trav\u00e9s",
            "start": 805.53,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "del sistema nacional de vigilancia",
            "start": 807.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica como ustedes bien saben",
            "start": 809.04,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda",
            "start": 811.58,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "digo bien saben porque ya llevamos una",
            "start": 813.71,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "serie de conferencias a lo largo del a\u00f1o",
            "start": 816.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pasado y este es la que se encarga de",
            "start": 818.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "llevar la vigilancia epidemiol\u00f3gica de",
            "start": 821.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los padecimientos prioritarios de la",
            "start": 823.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica del pa\u00eds qu\u00e9 significa",
            "start": 825.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esto significa que nosotros dentro de",
            "start": 828.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esta direcci\u00f3n no vigilamos todos los",
            "start": 831.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "padecimientos que se notifican al",
            "start": 833.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sistema nacional de salud sino m\u00e1s bien",
            "start": 836.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos enfocamos a recibir la notificaci\u00f3n",
            "start": 838.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y realizar acciones en relaci\u00f3n a",
            "start": 842.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "aquellos padecimientos que en alg\u00fan",
            "start": 844.89,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "momento dado pueden poner en riesgo la",
            "start": 846.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica del pa\u00eds y aqu\u00ed tenemos",
            "start": 848.37,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "concentrados 157 padecimientos",
            "start": 850.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "actualmente pues con el cubit pues",
            "start": 853.73,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "ser\u00edan 158 porque es una enfermedad",
            "start": 855.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "emergente",
            "start": 857.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y de todo esta informaci\u00f3n que nosotros",
            "start": 858.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "recibimos tenemos extracto para",
            "start": 862.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "identificar a la poblaci\u00f3n migrante sin",
            "start": 864.39,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "embargo el d\u00eda de hoy como la tem\u00e1tica",
            "start": 866.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es kobe nos vamos a enfocar",
            "start": 868.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "exclusivamente a kobe observemos pues",
            "start": 870.02,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "como durante el a\u00f1o pasado desde el",
            "start": 873.33,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "inicio de la pandemia nosotros",
            "start": 875.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "identificamos ya un total de 3 mil 863",
            "start": 877.38,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "personas migrantes en el pa\u00eds que se",
            "start": 881.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estudiaron bajo sospecha de kobe cuando",
            "start": 884.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hablamos de poblaci\u00f3n migrante hablemos",
            "start": 886.71,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en el contexto de la vigilancia",
            "start": 889.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica es aquella persona que ha",
            "start": 890.55,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cambiado de residencia por una infinidad",
            "start": 893.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de motivos en este momento no voy a",
            "start": 897.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "explicar el contexto de la poblaci\u00f3n",
            "start": 899.52,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "migrante pero que se encuentra en",
            "start": 901.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "territorio mexicano ya sea con un",
            "start": 903.87,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "estatus migratorio",
            "start": 906.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "obviamente muy bien articulado o con un",
            "start": 908.03,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "estatus migratorio todav\u00eda en proceso de",
            "start": 911.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n lo importante aqu\u00ed y cabe",
            "start": 913.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "destacar es que de toda esta poblaci\u00f3n",
            "start": 916.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estudiada que se concentra",
            "start": 918.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "principalmente obviamente en la frontera",
            "start": 920.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sur en la frontera norte",
            "start": 922.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en las zonas de paso migratorio pues se",
            "start": 924.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "han confirmado o se confirmaron durante",
            "start": 927.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado 984 esto con un corte",
            "start": 929.58,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "hasta el 31 de diciembre es un corte",
            "start": 933.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preliminar para nosotros porque porque",
            "start": 936.149,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "todav\u00eda realizamos alguna serie de",
            "start": 938.67,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ajustes dentro de nuestros sistemas para",
            "start": 940.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "generar si fraccionarias a finales de",
            "start": 943.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "marzo y de estos 984 confirmados",
            "start": 945.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "identificamos desafortunadas 50",
            "start": 949.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "defunciones de las cuales cuando",
            "start": 951.81,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nosotros identificamos cu\u00e1ntos se",
            "start": 954.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "enferman y cu\u00e1ntos fallecen podemos",
            "start": 956.31,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "clasificar claramente cu\u00e1l es la",
            "start": 958.62,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "letalidad y la letalidad en esta",
            "start": 960.36,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n durante el 2020 por kobe fue",
            "start": 962.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de 5% identifiquemos pues en el mapa",
            "start": 965.459,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "inferior aunque est\u00e1 un poco peque\u00f1o",
            "start": 969.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como hay algunas entidades federativas",
            "start": 971.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que concentraron la mayor cantidad de",
            "start": 973.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "casos positivos y la mayor cantidad de",
            "start": 975.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "defunciones en el pa\u00eds en el caso de",
            "start": 978.99,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "defunciones los estados de quintana roo",
            "start": 981.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "chihuahua bueno 4 ciudad de mexico y",
            "start": 983.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "baja california son los que presentaron",
            "start": 986.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mayor cantidad de defunciones esto no",
            "start": 988.38,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 990.48,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "son los estados que presentaron m\u00e1s",
            "start": 991.529,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "casos por comida en poblaci\u00f3n inmigrante",
            "start": 993.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pero que si desafortunadamente fue donde",
            "start": 995.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fallecieron por n\u00famero de",
            "start": 997.439,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "defunciones y observamos que toda esta",
            "start": 999.72,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n migrante claramente proviene",
            "start": 1002.99,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "de determinados pa\u00edses de origen cuando",
            "start": 1006.259,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la pandemia ten\u00edamos mayor",
            "start": 1008.899,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cantidad de poblaci\u00f3n migrante que",
            "start": 1011.959,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "proven\u00eda de eeuu y recordemos pues que",
            "start": 1014.509,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "en ese momento el sistema de vigilancia",
            "start": 1017.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estaba muy enfocado a captar a los",
            "start": 1018.62,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "extranjeros porque esta epidemia pues no",
            "start": 1021.68,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "estaba focalizada o no era end\u00e9mica en",
            "start": 1024.559,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds es decir esta enfermedad no",
            "start": 1026.659,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "circulaba de manera en el tren mexicano",
            "start": 1028.97,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "con mexicanos sino que m\u00e1s bien",
            "start": 1033.049,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "esper\u00e1bamos que vinieran personas",
            "start": 1034.539,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "contagiadas de otros pa\u00edses es por eso",
            "start": 1036.799,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que hubo una concentraci\u00f3n mayor",
            "start": 1038.839,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "proveniente de eeuu y posteriormente",
            "start": 1040.929,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "conforme fue fluyendo el flujo",
            "start": 1043.089,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "migratorio identificamos que tambi\u00e9n",
            "start": 1045.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "proven\u00edan de honduras venezuela y",
            "start": 1047.51,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "colombia",
            "start": 1049.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esto fue 2020 ahora observemos",
            "start": 1050.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "como hemos venido trabajando con esta",
            "start": 1054.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n a lo largo de 2021 no hay que",
            "start": 1056.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "perder de vista cuando vean los datos",
            "start": 1059.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico recibe anualmente",
            "start": 1061.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente medio mill\u00f3n de poblaci\u00f3n",
            "start": 1063.28,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "migrante en territorio mexicano y que de",
            "start": 1065.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esta cuando hablamos de poblaci\u00f3n",
            "start": 1068.09,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "inmigrante que a lo mejor su estatus",
            "start": 1069.83,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "migratorio no est\u00e1 regularizado 150.000",
            "start": 1071.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pasan aproximadamente a trav\u00e9s de la",
            "start": 1075.56,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "frontera sur",
            "start": 1077.63,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "observemos pues como lo que hoy va del",
            "start": 1079.399,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a\u00f1o hasta la semana epidemiol\u00f3gica bueno",
            "start": 1082.219,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no les voy a hablar de semanas",
            "start": 1084.769,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas pero s\u00ed de fechas porque",
            "start": 1086.299,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "esto no es un informe realmente para",
            "start": 1088.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "epidemi\u00f3logos hasta el corte del 15 de",
            "start": 1090.44,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "febrero podemos identificar como hemos",
            "start": 1092.57,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estudiado a casi 5.000 personas",
            "start": 1095.419,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "migrantes 4 mil 869 de las cuales hemos",
            "start": 1097.249,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "ya logrado identificar como casos",
            "start": 1101.269,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "confirmados con pruebas confirmatorias",
            "start": 1103.7,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "1.208 de estas la proveniencia del pa\u00eds",
            "start": 1105.639,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de origen est\u00e1 principalmente",
            "start": 1110.269,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "concentrado en eeuu",
            "start": 1111.609,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "honduras venezuela y colombia ahora bien",
            "start": 1114.169,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de esta poblaci\u00f3n y esto",
            "start": 1117.529,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "es muy importante porque lo han",
            "start": 1119.659,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "preguntado en algunos otros foros han",
            "start": 1121.07,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "hablado mucho de la vacuna y de la",
            "start": 1123.259,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "vacuna hacia la poblaci\u00f3n migrante",
            "start": 1124.969,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "observen pues que el grueso de esta",
            "start": 1126.519,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en realidad es poblaci\u00f3n en",
            "start": 1128.57,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "edad econ\u00f3micamente activa es decir de",
            "start": 1130.489,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los 20 a los 44 a\u00f1os de edad en donde se",
            "start": 1133.339,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "predomina claramente el sexo aunque",
            "start": 1136.969,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pareciera curioso de 30-34 el sexo",
            "start": 1139.969,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "femenino es el que est\u00e1 predominando",
            "start": 1143.419,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed estamos hablando tambi\u00e9n un",
            "start": 1145.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno migratorio que en otro momento",
            "start": 1146.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "platicaremos de como ahora no s\u00f3lo se",
            "start": 1148.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mueve la poblaci\u00f3n masculina para buscar",
            "start": 1151.49,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "trabajo fuera de sus fronteras sino que",
            "start": 1155.0,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se mueven familias y ni\u00f1os",
            "start": 1159.11,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hacia otros pa\u00edses",
            "start": 1162.29,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y observen pues como les comentaba de",
            "start": 1168.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estos mil doscientos ocho personas que",
            "start": 1170.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "han salido confirmadas pues de donde",
            "start": 1172.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "proven\u00edan proven\u00edan principalmente de",
            "start": 1174.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "venezuela eeuu cuba y honduras y",
            "start": 1176.74,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "colombia este gr\u00e1fico se mueve conforme",
            "start": 1180.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "avanza el a\u00f1o dependiendo del flujo",
            "start": 1184.86,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "migratorio la proporci\u00f3n del pa\u00eds de",
            "start": 1186.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "origen no necesariamente nos est\u00e1",
            "start": 1189.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "indicando que es la nacionalidad de la",
            "start": 1191.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que llega a territorio",
            "start": 1194.02,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1196.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 1197.99,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y observemos tambi\u00e9n cuando hacemos una",
            "start": 1203.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "focalizaci\u00f3n clara a trav\u00e9s de un mapa",
            "start": 1206.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de las 32 entidades federativas como hay",
            "start": 1208.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entidades que presentan una mayor",
            "start": 1211.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de casos confirmados en esta",
            "start": 1213.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n yo les comentaba al principio",
            "start": 1215.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de este bloque que esta poblaci\u00f3n fluye",
            "start": 1218.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "desde principalmente desde la frontera",
            "start": 1220.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sur como bien saben vemos hacia la",
            "start": 1223.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "frontera norte y en el pa\u00eds existe una",
            "start": 1224.68,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ruta de poblaci\u00f3n migrante que se divide",
            "start": 1227.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "anteriormente eran como tres v\u00edas",
            "start": 1229.59,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "actualmente \u00e9sta se ha diversificado",
            "start": 1231.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pero es por eso que tenemos casos",
            "start": 1233.22,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no s\u00f3lo en chiapas sino tambi\u00e9n",
            "start": 1235.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en tabasco oaxaca y aqu\u00ed la",
            "start": 1238.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n mayor inclusive se",
            "start": 1240.67,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "identifican la tenemos en el estado de",
            "start": 1242.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "quintana roo en el estado de tabasco y",
            "start": 1244.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "obviamente los estados fronterizos y",
            "start": 1247.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "esta concentraci\u00f3n que observamos en",
            "start": 1249.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este rubro del mapa es obviamente porque",
            "start": 1251.17,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay un paso de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1255.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "migrante dentro de estas rutas ya muy",
            "start": 1257.83,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "bien establecidas",
            "start": 1259.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los rangos obviamente nos ayudan a",
            "start": 1261.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nosotros a poder hacer una clara",
            "start": 1264.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de aquellas entidades o",
            "start": 1267.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "zonas donde requieren apoyo y mayor",
            "start": 1269.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n para la poblaci\u00f3n en relaci\u00f3n a",
            "start": 1271.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salud nosotros no s\u00f3lo damos los datos",
            "start": 1274.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de los casos confirmados sino que",
            "start": 1276.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n apoyamos a las entidades",
            "start": 1279.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federativas para coordinar algunos de",
            "start": 1281.59,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "los protocolos de atenci\u00f3n",
            "start": 1283.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "principalmente cuando se identifican",
            "start": 1285.24,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "brotes por esta u otra enfermedad",
            "start": 1287.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "infecciosa y sobre todo en tramos desde",
            "start": 1288.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el componente preventivo para apoyar o",
            "start": 1292.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "poder llevar a las acciones de",
            "start": 1295.66,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud",
            "start": 1297.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "inclusive con aquellos albergues o \u00e1reas",
            "start": 1298.95,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "que no necesariamente son",
            "start": 1301.78,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "gubernamentales porque obviamente",
            "start": 1303.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "nuestros servicios para toda la",
            "start": 1304.87,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mexicana y toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 1306.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que se encuentra en territorio mexicano",
            "start": 1309.07,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "independientemente de su estatus",
            "start": 1310.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "migratorio observemos pues como las",
            "start": 1312.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entidades federativas que tienen una",
            "start": 1315.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mayor concentraci\u00f3n de estos casos son",
            "start": 1317.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 1320.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed confluyen una cantidad",
            "start": 1322.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "importante de este tipo de poblaci\u00f3n",
            "start": 1324.79,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nuevo l\u00e9on",
            "start": 1326.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero chihuahua guanajuato quintana roo y",
            "start": 1328.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "baja california que cuando empez\u00f3 la",
            "start": 1331.66,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pandemia la mayor concentraci\u00f3n se",
            "start": 1333.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "encontraba en los estados del norte y",
            "start": 1335.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conforme avanz\u00f3 \u00e9sta se distribuy\u00f3 en",
            "start": 1337.42,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "diferentes entidades federativas",
            "start": 1339.49,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y bueno por \u00faltimo en relaci\u00f3n a la",
            "start": 1344.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n migrante identificada pues",
            "start": 1348.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hemos observado que desafortunadamente",
            "start": 1350.61,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "se han identificado a lo largo del 2021",
            "start": 1352.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ya 55 defunciones las cuales est\u00e1n",
            "start": 1355.559,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "distribuidas en 22 entidades federativas",
            "start": 1358.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y ustedes las pueden identificar porque",
            "start": 1361.289,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el mapeado en color azul y se",
            "start": 1363.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "encuentran distribuidas principalmente",
            "start": 1366.39,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "en baja california quintana arroz ciudad",
            "start": 1368.1,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y jalisco observemos pues como",
            "start": 1370.049,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en eeuu presenta un mayor n\u00famero de",
            "start": 1373.289,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "funciones en relaci\u00f3n al pa\u00eds de",
            "start": 1375.33,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "proveniencia lo cual concentra el 33 por",
            "start": 1378.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ciento de la estad\u00edstica que actualmente",
            "start": 1381.179,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "llevamos esta informaci\u00f3n es p\u00fablica y",
            "start": 1382.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ustedes la pueden identificar claramente",
            "start": 1385.409,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en los informes semanales que publicamos",
            "start": 1387.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la p\u00e1gina de salud de la",
            "start": 1389.429,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda creo",
            "start": 1391.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que es la \u00faltima del bloque en este caso",
            "start": 1394.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "le ceder\u00eda la palabra al doctor jos\u00e9",
            "start": 1397.65,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "lu\u00eds salom y hace garra para que \u00e9l",
            "start": 1399.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "en este momento presentar el avance de",
            "start": 1402.909,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n por comida en m\u00e9xico adelante",
            "start": 1406.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 1408.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctora gabriela nunca",
            "start": 1410.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ment\u00ed cervantes directora de vigilancia",
            "start": 1412.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica en enfermedades no",
            "start": 1415.2,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "transmisibles en esta direcci\u00f3n general",
            "start": 1416.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de epidemiolog\u00eda desde mandamos estos",
            "start": 1418.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "servicios a toda la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 1421.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en un saludo tambi\u00e9n a todas las",
            "start": 1424.56,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n sintonizando esta",
            "start": 1426.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "conferencia incluida suavemente los",
            "start": 1429.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 1432.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que se encuentra en la sala",
            "start": 1433.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de palacio nacional vamos a iniciar con",
            "start": 1436.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la actualizaci\u00f3n del avance de la",
            "start": 1439.18,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de vacunaci\u00f3n como",
            "start": 1441.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pueden ustedes ver en pantalla es el d\u00eda",
            "start": 1444.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de hoy se ha reportado al corte de las 4",
            "start": 1446.98,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "de la tarde 16 mil 738 dosis aplicadas y",
            "start": 1449.8,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "como bueno ven\u00edamos comentando el d\u00eda de",
            "start": 1456.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ayer en el reporte como ustedes pueden",
            "start": 1458.5,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ver en relaci\u00f3n a los \u00faltimos d\u00edas ha",
            "start": 1461.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "habido una disminuci\u00f3n en la totalidad",
            "start": 1464.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de dosis aplicadas por d\u00eda esto tiene",
            "start": 1467.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que ver precisamente porque como ustedes",
            "start": 1469.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "saben los grupos que han estado siendo",
            "start": 1471.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "abordados en estos \u00faltimos d\u00edas con",
            "start": 1473.95,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la vacuna para destinada para adultos",
            "start": 1476.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mayores la poblaci\u00f3n de adultos de 60",
            "start": 1480.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os o m\u00e1s pues bueno est\u00e1 siendo",
            "start": 1483.16,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "aplicada precisamente en municipios",
            "start": 1485.8,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "rurales municipios inclusive de dif\u00edcil",
            "start": 1490.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "acceso a donde la log\u00edstica obviamente",
            "start": 1493.35,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1 montada para poder llegar a cada",
            "start": 1496.81,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "uno de ellos",
            "start": 1498.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esto incluye en algunos casos tambi\u00e9n la",
            "start": 1500.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la vacuna a domicilio",
            "start": 1503.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sobre todo en aquellos adultos mayores",
            "start": 1505.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que obviamente por razones de",
            "start": 1508.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "incapacidad o de alg\u00fan otro problema de",
            "start": 1509.89,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n pues no pueden acudir",
            "start": 1513.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "personalmente f\u00edsicamente a los puntos",
            "start": 1515.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n entonces obviamente esto",
            "start": 1518.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incrementa un poco el tiempo de",
            "start": 1520.74,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de cada una de las dosis sin",
            "start": 1523.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "embargo hay un compromiso importante por",
            "start": 1526.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cada una de las entidades federativas de",
            "start": 1529.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "continuar avanzando con la misma vamos a",
            "start": 1531.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ver la siguiente diapositiva",
            "start": 1534.76,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos precisamente la cantidad de",
            "start": 1537.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "acumulada de todas las dosis que hasta",
            "start": 1541.5,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el momento se han aplicado un mill\u00f3n 689",
            "start": 1543.61,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mil 158 son las dosis ya que hasta el",
            "start": 1547.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "momento en toda la rep\u00fablica mexicana se",
            "start": 1551.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "han podido aplicar desde que inici\u00f3 la",
            "start": 1554.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "etapa 1 y apenas la semana pasada la",
            "start": 1556.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "etapa 2 y esto es solamente el inicio de",
            "start": 1560.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esta estrategia nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1563.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la cual pues va obviamente a continuar",
            "start": 1566.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en siguientes d\u00edas y en siguientes",
            "start": 1569.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "semanas en la medida tambi\u00e9n que los",
            "start": 1570.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "embarques de vacuna contin\u00faen llegando",
            "start": 1573.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds veamos la siguiente diapositiva",
            "start": 1575.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vamos a poder observar el avance",
            "start": 1578.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "precisamente en las dosis aplicadas que",
            "start": 1581.28,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "tienen para cada una de las entidades",
            "start": 1584.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "federativas podemos destacar que para",
            "start": 1586.15,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "efectos de las 860 mil 400 dosis de",
            "start": 1588.73,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vacuna astraz\u00e9neca",
            "start": 1593.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 apenas hace una semana y que es la",
            "start": 1596.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 destinada para la poblaci\u00f3n de",
            "start": 1598.66,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "adultos mayores ya se ha aplicado",
            "start": 1600.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente las dos terceras partes de",
            "start": 1603.21,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este embarque es decir un 66 por ciento",
            "start": 1606.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y cuando vemos el avance en cada una de",
            "start": 1609.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las entidades federativas el 81 por",
            "start": 1612.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ciento de ellas tiene ya un avance mayor",
            "start": 1615.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "al 50 por ciento pr\u00e1cticamente la mitad",
            "start": 1617.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de las entidades tienen m\u00e1s del 70 por",
            "start": 1621.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ciento y podemos ver que hay seis",
            "start": 1624.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entidades que est\u00e1n ya pr\u00e1cticamente",
            "start": 1626.14,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "llegando al 100% es destacando a la",
            "start": 1628.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico que fue la primera",
            "start": 1632.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entidad en llegar a \u00e9sta a la cobertura",
            "start": 1634.77,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente total de las vacunas que",
            "start": 1638.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "le fueron entregadas pero tenemos otras",
            "start": 1641.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entidades que est\u00e1n continuando tambi\u00e9n",
            "start": 1643.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con el avance de su vacunaci\u00f3n veamos la",
            "start": 1645.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva",
            "start": 1649.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "actualizamos tambi\u00e9n la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 1651.85,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "las segundas dosis con el embarque de",
            "start": 1654.73,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vacuna que lleg\u00f3 tambi\u00e9n a mediados de",
            "start": 1659.35,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "la semana pasada de facer vigente pues",
            "start": 1661.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se distribuy\u00f3 en las 32 entidades",
            "start": 1664.539,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "federativas y todas ellas pudieron",
            "start": 1666.97,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "aplicar la segunda dosis que estaban ya",
            "start": 1669.179,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "programadas de toda esta poblaci\u00f3n de",
            "start": 1672.549,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud que la hab\u00edan",
            "start": 1675.37,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "recibido a mediados de enero para el d\u00eda",
            "start": 1677.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de hoy se reporta ya un avance acumulado",
            "start": 1680.23,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de 453 mil 55 segundas dosis con lo cual",
            "start": 1682.15,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se traduce en personas que",
            "start": 1688.27,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "tienen ya el esquema completo de",
            "start": 1691.24,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n es decir las dos dosis",
            "start": 1693.159,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "aplicadas y para efecto del grupo que",
            "start": 1694.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hasta el momento pudiera tener de",
            "start": 1696.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud las dos dosis",
            "start": 1698.95,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "es un avance ya del 70 por ciento y de",
            "start": 1701.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "seguro este 30 por ciento restante ser\u00e1",
            "start": 1704.049,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cubierto durante esta semana sobre todo",
            "start": 1707.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con el arribo de como ustedes saben el",
            "start": 1709.929,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "siguiente embarque de facer y diente que",
            "start": 1713.32,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se llevar\u00e1 se realizar\u00e1 entre",
            "start": 1716.559,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y mi\u00e9rcoles de esta misma de esta misma",
            "start": 1718.419,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "semana ya lo coment\u00e1bamos ayer otros",
            "start": 1720.759,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "grupos poblacionales que todav\u00eda no han",
            "start": 1723.279,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "iniciado con la aplicaci\u00f3n de la segunda",
            "start": 1725.559,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dosis es por eso que no vemos avances",
            "start": 1727.539,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aunque el personal educativo de campeche",
            "start": 1729.519,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya est\u00e1 programado para poder",
            "start": 1732.669,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "recibir su segunda dosis con el",
            "start": 1735.22,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "siguiente embarque de la vacuna afais",
            "start": 1737.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las personas adultas mayores pues bueno",
            "start": 1740.139,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acaban de terminar b\u00e1sicamente la",
            "start": 1742.69,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "primera semana completa de vacunaci\u00f3n a",
            "start": 1744.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este grupo poblacional por lo tanto",
            "start": 1747.399,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "todav\u00eda esperaremos dentro de unas tres",
            "start": 1749.44,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "semanas como m\u00ednimo para ver avances",
            "start": 1751.749,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "obviamente en la segunda dosis de este",
            "start": 1753.759,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "grupo si vemos la siguiente diapositiva",
            "start": 1756.399,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "actualizamos tambi\u00e9n la ocurrencia de",
            "start": 1759.789,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "los eventos supuestamente asociados a",
            "start": 1763.779,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n que para el",
            "start": 1766.57,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy se reporta un acumulado de 7",
            "start": 1768.909,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "mil 606 de los cuales pr\u00e1cticamente la",
            "start": 1771.399,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "gran gran mayor\u00eda son studies no graves",
            "start": 1776.35,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es decir es sabes que en ning\u00fan momento",
            "start": 1779.769,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "pusieron en riesgo la salud o la vida",
            "start": 1781.989,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "vacunadas sino que m\u00e1s bien se reportan",
            "start": 1785.7,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "como reacciones locales temporales que",
            "start": 1788.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en pr\u00e1cticamente todas de ellas suelen",
            "start": 1791.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ya sea por s\u00ed solas o con simple y",
            "start": 1794.02,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "llanamente la indicaci\u00f3n de alg\u00fan",
            "start": 1796.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "medicamento para el dolor o para el",
            "start": 1799.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "malestar son 45 solamente los casos es",
            "start": 1802.21,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "decir el punto cinco por ciento de todas",
            "start": 1806.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las de todas las vacunas que en su",
            "start": 1809.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "momento han producido alg\u00fan tipo de xavi",
            "start": 1812.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que ha requerido una valoraci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1816.01,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "especializada a lo mejor la",
            "start": 1817.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n tambi\u00e9n de las de las",
            "start": 1819.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "personas para efectos de su seguimiento",
            "start": 1822.34,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y podemos obviamente tambi\u00e9n verlas",
            "start": 1825.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "distribuidas en las diferentes tablas",
            "start": 1827.67,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que tenemos en la parte inferior en",
            "start": 1829.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "donde pues son 39 que se han asociado a",
            "start": 1832.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la vacuna e facer biotech y son 6 hasta",
            "start": 1834.7,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el momento que se tienen",
            "start": 1838.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "asociadas a la vacuna astraz\u00e9neca y",
            "start": 1840.15,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "siempre recordamos que precisamente el",
            "start": 1842.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nombre de esta clasificaci\u00f3n inicial que",
            "start": 1845.56,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "destacamos es supuestamente atribuible",
            "start": 1848.32,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 1850.95,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "no representa ni est\u00e1 demostrada una",
            "start": 1852.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "causalidad directa para efectos de la",
            "start": 1855.039,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vacuna aplicada esto lo iremos sabiendo",
            "start": 1857.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para el grupo de savvis graves en las",
            "start": 1860.289,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "siguientes d\u00edas y semanas cuando el",
            "start": 1864.37,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "grupo dictaminador de expertos a nivel",
            "start": 1867.49,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "federal puede en su momento dictaminar",
            "start": 1870.39,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "si alguna de ellas efectivamente hubiera",
            "start": 1873.37,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "estado asociada de forma causal y esto",
            "start": 1876.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lo iremos sabiendo en siguientes en las",
            "start": 1879.549,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tablas tambi\u00e9n para efectos de la",
            "start": 1881.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que ustedes pueden consultar",
            "start": 1883.39,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "dado que estas diapositivas se",
            "start": 1886.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "distribuyen con los medios de prensa al",
            "start": 1888.429,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "terminar la conferencia est\u00e1n los",
            "start": 1890.65,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estados en donde est\u00e1n a\u00fan",
            "start": 1892.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hospitalizados estos estadios",
            "start": 1895.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "clasificados como grandes que son 11",
            "start": 1897.76,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "personas y tambi\u00e9n las entidades",
            "start": 1900.57,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "federativas en donde se distribuyeron",
            "start": 1903.09,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "cada uno de estos 45 xabi es gratis",
            "start": 1905.38,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "entonces ser\u00eda la actualizaci\u00f3n para el",
            "start": 1909.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy en este en este marco",
            "start": 1911.409,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n contin\u00faa a\u00fan en",
            "start": 1914.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fin de semana tanto en unidades de salud",
            "start": 1916.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que han fungido como puntos de",
            "start": 1919.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para el personal o el propio",
            "start": 1921.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "personal de salud como en otras unidades",
            "start": 1924.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de salud y otros tambi\u00e9n tipos de puntos",
            "start": 1927.73,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n en donde se contin\u00faa",
            "start": 1930.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vacunando a la poblaci\u00f3n adulta mayor\u00eda",
            "start": 1933.429,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "esto obviamente como dec\u00edamos va a",
            "start": 1936.94,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "seguir y de seguro veremos en siguientes",
            "start": 1939.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "d\u00edas un incremento importante tambi\u00e9n en",
            "start": 1941.919,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros de personas vacunadas con",
            "start": 1944.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "primera dosis en funci\u00f3n de los nuevos",
            "start": 1946.78,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "embarques que est\u00e1n ya por llegar as\u00ed",
            "start": 1950.08,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como el que llev\u00f3 el d\u00eda de ayer s\u00e1bado",
            "start": 1953.049,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "por la ma\u00f1ana y estar haciendo ya",
            "start": 1954.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "inmediatamente a partir del d\u00eda de",
            "start": 1957.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana distribuido para efectos de la",
            "start": 1959.679,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "log\u00edstica de su aplicaci\u00f3n",
            "start": 1961.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y devuelvo la palabra a la doctora",
            "start": 1964.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gabriela nunca ment\u00ed para que ella nos",
            "start": 1967.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ayude a coordinar el componente de",
            "start": 1969.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas por parte de los",
            "start": 1971.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de prensa muchas gracias",
            "start": 1974.26,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "muchas gracias autonom\u00eda pues si les",
            "start": 1976.12,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "parece empezamos por favor",
            "start": 1979.059,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "buenas noches arturo contreras de pie de",
            "start": 1984.21,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina unas dudas sobre el informe de",
            "start": 1986.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n que presentan ahora no c\u00f3mo",
            "start": 1988.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es que se detectan estos casos o sea",
            "start": 1990.66,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se hace el seguimiento es nada m\u00e1s",
            "start": 1992.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cuando las personas va a cuidar en los",
            "start": 1995.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "centros de salud o ustedes han aplicado",
            "start": 1997.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "operativos en alrededor de poblaciones",
            "start": 1999.14,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "migrantes en estos lugares han ido a",
            "start": 2002.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "albergues no como c\u00f3mo es que est\u00e9",
            "start": 2004.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "detectado en estos casos y saber es un",
            "start": 2006.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "poco s\u00ed",
            "start": 2008.86,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "saber un poco por qu\u00e9 se da el",
            "start": 2011.17,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "incremento tan brusco no entre los casos",
            "start": 2012.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "detectados entre el 2020 y los dos meses",
            "start": 2014.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que tenemos del 2021 porque son ciudades",
            "start": 2016.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s altas con dos meses contra 12",
            "start": 2019.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entonces pues pues qu\u00e9 pasa y saber si",
            "start": 2021.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "si si aplicaron las pruebas nos hicieron",
            "start": 2024.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s este ahora no s\u00e9 c\u00f3mo lo hicieron",
            "start": 2027.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pues lo que pas\u00f3 y sabe decir los datos",
            "start": 2029.77,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que tienen son representativos de la de",
            "start": 2032.41,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n no se estima que 150.000",
            "start": 2034.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "personas cruzan el a\u00f1o con ayudar a la",
            "start": 2036.1,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "frontera de m\u00e9xico hacia m\u00e9xico y eeuu",
            "start": 2038.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entonces si estos datos corresponden",
            "start": 2042.33,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "digamos a esto no burlar a la",
            "start": 2044.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "sobrerrepresentaci\u00f3n de por ejemplo de",
            "start": 2047.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "venezuela en eeuu pues",
            "start": 2048.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "resuelve mucho no contra lo que uno de",
            "start": 2052.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nosotros estad\u00edsticos del instituto",
            "start": 2055.3,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "nacional inmigraci\u00f3n en el que se",
            "start": 2056.679,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "constata que son principalmente",
            "start": 2057.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "migrantes del tri\u00e1ngulo norte los que",
            "start": 2059.97,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "pasan por m\u00e9xico no entonces pues bueno",
            "start": 2062.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un poco saber de eso y bueno pues me da",
            "start": 2063.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gusto que pregunte por qu\u00e9 hablar de",
            "start": 2067.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n migrante es hablar un tema",
            "start": 2069.73,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "bastante complejo",
            "start": 2071.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "yo creo que en todas las aristas y salud",
            "start": 2073.379,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "no se queda atr\u00e1s",
            "start": 2075.48,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "si es un hecho que para que nosotros",
            "start": 2077.519,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "podamos concentrar esta informaci\u00f3n no",
            "start": 2079.379,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente trabajamos con unidades",
            "start": 2081.899,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas p\u00fablicas eso es importante",
            "start": 2083.669,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "aclarar para que nosotros",
            "start": 2086.369,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "estableci\u00e9ramos como la atenci\u00f3n",
            "start": 2087.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "integral la captaci\u00f3n de datos de",
            "start": 2090.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n migrante de forma primaria",
            "start": 2091.919,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "inclusive previo a la pandemia esto ya",
            "start": 2094.079,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "lo ven\u00edamos haciendo",
            "start": 2096.569,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "tuvimos que generar grupos de trabajo",
            "start": 2098.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "grupos de trabajo al interior de la",
            "start": 2100.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud con el componente de",
            "start": 2102.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general de relaciones",
            "start": 2105.48,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "internacionales obviamente con personal",
            "start": 2106.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de canciller\u00eda y con las autoridades",
            "start": 2109.529,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "locales y el instituto nacional de",
            "start": 2111.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n en esta poblaci\u00f3n como",
            "start": 2113.49,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "muchos de ustedes saben y bueno que no",
            "start": 2116.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "est\u00e9 tan familiarizado con el tema",
            "start": 2119.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues no es una poblaci\u00f3n que",
            "start": 2121.2,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "podamos identificar como la poblaci\u00f3n",
            "start": 2123.99,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mexicana que obviamente est\u00e1 con un",
            "start": 2125.759,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "estatus migratorio adecuado y en sus",
            "start": 2127.65,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "casas",
            "start": 2129.75,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "muchas veces se encuentran en estaciones",
            "start": 2130.829,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "migratorias obviamente y otras m\u00e1s",
            "start": 2132.69,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "inclusive se encuentran en albergues",
            "start": 2135.509,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tanto gubernamentales como no",
            "start": 2137.309,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "gubernamentales",
            "start": 2139.259,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de ongs e inclusive albergues religiosos",
            "start": 2140.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para que nosotros podamos captar en los",
            "start": 2144.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "casos que el d\u00eda de hoy les presentamos",
            "start": 2146.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenemos interacci\u00f3n justo con todos",
            "start": 2147.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estos componentes \u00e9l como ustedes bien",
            "start": 2151.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "saben m\u00e9xico a trav\u00e9s del reglamento",
            "start": 2153.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sanitario internacional pues ya contamos",
            "start": 2156.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con filtros que obviamente son",
            "start": 2159.63,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "coordinados por las autoridades locales",
            "start": 2161.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de las entidades federativas en donde",
            "start": 2163.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "podemos nosotros captar a aquellos",
            "start": 2165.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aquella poblaci\u00f3n migrante se halla bien",
            "start": 2167.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "retornado o que ingresa al para",
            "start": 2169.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "territorio mexicano y todo aquel que",
            "start": 2171.81,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cumpla con definici\u00f3n operacional",
            "start": 2174.12,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "compatible a kobe como caso sospechoso",
            "start": 2176.69,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pues se le realiza la prueba con la",
            "start": 2179.81,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "diferencia entre 2020 y 2021",
            "start": 2182.97,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "voy a repetir lo que dije anteriormente",
            "start": 2186.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "toda aquella poblaci\u00f3n migrante que",
            "start": 2188.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entra a territorio mexicano que cumple",
            "start": 2190.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n operacional de caso",
            "start": 2193.39,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sospechoso se le aplica la prueba esto",
            "start": 2195.01,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "es muy importante antes de que les hable",
            "start": 2197.23,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "del 2021 esto es muy importante porque",
            "start": 2199.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico dentro de su pol\u00edtica de",
            "start": 2201.93,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "salud no establece que toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 2204.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ingresa a territorio mexicano se le",
            "start": 2208.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aplica una prueba no pero si presenta",
            "start": 2210.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "signos y s\u00edntomas compatibles por",
            "start": 2213.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "supuesto que es acreedor a que se le",
            "start": 2215.11,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "haga la misma no sea ya a trav\u00e9s de los",
            "start": 2217.12,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "servicios de salud que obviamente esta",
            "start": 2221.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no necesariamente va a llegar",
            "start": 2224.41,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "a solicitar la atenci\u00f3n por eso es que",
            "start": 2226.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tenemos que captar la como les comentaba",
            "start": 2228.28,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "previamente en estas estaciones",
            "start": 2230.38,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "migratorias en los albergues no en",
            "start": 2231.73,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "aquellos espacios donde se encuentran",
            "start": 2234.19,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "concentrados que muchas veces pueden",
            "start": 2235.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "durar de uno a dos semanas o inclusive",
            "start": 2237.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "meses y est\u00e1n esperando la resoluci\u00f3n de",
            "start": 2239.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "su estatus migratorio entonces de ah\u00ed",
            "start": 2241.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "captamos la informaci\u00f3n y articulamos de",
            "start": 2244.54,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "acciones con las autoridades estatales",
            "start": 2246.79,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "yo les comentaba que la direcci\u00f3n",
            "start": 2248.53,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "general de epidemiolog\u00eda no s\u00f3lo espera",
            "start": 2250.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en el bat a una plataforma o sea no",
            "start": 2252.849,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente somos receptores tenemos a",
            "start": 2254.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "parte de esta v\u00eda que es la v\u00eda formal",
            "start": 2257.47,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "la notificaci\u00f3n de brotes o",
            "start": 2259.15,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de casos sospechosos a",
            "start": 2261.069,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de otras v\u00edas hay una plataforma",
            "start": 2262.779,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que denominamos el interior de la",
            "start": 2264.789,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "secretaria que se llama notimex esta",
            "start": 2266.619,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "plataforma es para que puedan hacer la",
            "start": 2269.349,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n de un caso no",
            "start": 2272.17,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "necesariamente dentro del sistema de",
            "start": 2273.609,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n como lo es el cis ver que",
            "start": 2275.259,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "ustedes es la informaci\u00f3n que les",
            "start": 2276.849,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "presentamos d\u00eda con d\u00eda y a su vez",
            "start": 2278.71,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las autoridades estatales",
            "start": 2281.47,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "organizaciones religiosas organizaciones",
            "start": 2283.029,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "no gubernamentales e inclusive lo propio",
            "start": 2285.339,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "el propio equipo de la secretar\u00eda de",
            "start": 2287.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n que tiene enlaces con los",
            "start": 2289.45,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estados y voy a hablar tambi\u00e9n de otro",
            "start": 2291.16,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "el otro espacio que disciplina que",
            "start": 2293.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "atiende a ni\u00f1as y ni\u00f1os y adolescentes",
            "start": 2294.609,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n tienen enlaces a nivel",
            "start": 2296.4,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "estatal y nos informan y ante cualquier",
            "start": 2298.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sospecha lo voy a decir as\u00ed de un caso",
            "start": 2301.059,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sospechoso en uno de estos espacios que",
            "start": 2303.579,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "ya coment\u00e9 nosotros vemos indagamos y",
            "start": 2305.619,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "captamos la informaci\u00f3n si en un momento",
            "start": 2308.17,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dado esa persona fue sospechosa porque",
            "start": 2310.509,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "inclusive se capta a trav\u00e9s de la unidad",
            "start": 2312.369,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "inteligencia epidemiol\u00f3gica y sanitaria",
            "start": 2314.319,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "como un rumor nosotros vamos con las",
            "start": 2316.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "autoridades no",
            "start": 2318.91,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pero f\u00edsicamente no sino que hacemos el",
            "start": 2319.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enlace con las autoridades locales y por",
            "start": 2322.15,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "supuesto que si existiera un brote en",
            "start": 2324.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "donde la autoridad local requiere apoyo",
            "start": 2326.2,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "para la coordinaci\u00f3n nosotros como",
            "start": 2328.839,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "equipo federal vamos hasta estos",
            "start": 2330.849,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "espacios para coordinar acciones ahora",
            "start": 2332.619,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "con la diferencia entre 2020 y 2021",
            "start": 2335.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque hay un incremento de casos",
            "start": 2338.77,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 2341.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en primera instancia porque la cantidad",
            "start": 2343.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de casas que obtuvimos en esta segunda",
            "start": 2345.26,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "oleada ustedes vieron el primer gr\u00e1fico",
            "start": 2347.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sobrepasa por mucho la primera oleada",
            "start": 2348.97,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "que se present\u00f3 en 2020 obviamente la",
            "start": 2351.17,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "captaci\u00f3n de esta poblaci\u00f3n tambi\u00e9n fue",
            "start": 2353.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mucho mayor acto seguido tambi\u00e9n es",
            "start": 2355.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "importante aclarar que algunas algunos",
            "start": 2358.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de recepci\u00f3n de sus propios",
            "start": 2360.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "connacionales como lo son bueno no voy a",
            "start": 2363.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hacer referencia de los pa\u00edses como tal",
            "start": 2365.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero hay pa\u00edses en centro y sudam\u00e9rica",
            "start": 2367.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que si les piden a sus connacionales que",
            "start": 2370.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se les realice una prueba para ingresar",
            "start": 2372.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "o para hacer retornar se no a esta",
            "start": 2374.48,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n se les realizan pruebas por",
            "start": 2378.02,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "una solicitud propia de pol\u00edtica del",
            "start": 2380.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de origen y a los cuales van a",
            "start": 2381.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "regresar pero a su vez tuvimos una mayor",
            "start": 2384.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "captaci\u00f3n porque fortalecimos la red de",
            "start": 2387.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nuestro equipo que reporta en las",
            "start": 2389.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "entidades federativas como ustedes saben",
            "start": 2391.28,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "pues obviamente la epidemia la pandemia",
            "start": 2394.63,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "nos ha dado la experiencia y nos ha",
            "start": 2397.269,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "apoyado o nos ha fortalecido una serie",
            "start": 2399.369,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "de acciones que hemos venido encaminando",
            "start": 2401.799,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a lo largo del pa\u00eds y actualmente muchos",
            "start": 2403.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de esos procesos que nosotros empezamos",
            "start": 2406.539,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "a iniciar en el inicio de la tarde",
            "start": 2408.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "navarras de la redundancia pues ahora ya",
            "start": 2410.259,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "se encuentran fortalecidos y esos",
            "start": 2412.18,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "canales est\u00e1n mucho m\u00e1s oficializadas",
            "start": 2413.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por todos estos factores es que",
            "start": 2415.779,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ahora tenemos un reporte mucho m\u00e1s",
            "start": 2418.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "robusto un reporte que inclusive tambi\u00e9n",
            "start": 2420.789,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tiene que ver con que hay un flujo mayor",
            "start": 2423.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de esta poblaci\u00f3n en territorio mexicano",
            "start": 2426.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como les comentaba cuando nosotros",
            "start": 2429.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "captamos a la variable emigrante dentro",
            "start": 2431.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del sistema no \u00fanicamente estamos",
            "start": 2435.13,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "hablando del migrante que se encuentra",
            "start": 2436.93,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "con un estatus migratorio en resoluci\u00f3n",
            "start": 2438.789,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "o en este momento que no sea por as\u00ed",
            "start": 2441.099,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "decirlo el adecuado",
            "start": 2444.46,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos hablando de esta",
            "start": 2446.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que se considera migrante que",
            "start": 2447.4,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "viene por trabajo que viene por turismo",
            "start": 2449.17,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "y que llega a entidades federativas y",
            "start": 2451.38,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "que estando en estancia en entidad",
            "start": 2454.539,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "federativa por cualquier otra situaci\u00f3n",
            "start": 2456.789,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hace que est\u00e9 en nuestro pa\u00eds pues",
            "start": 2459.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es captada se le hace la prueba",
            "start": 2462.34,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y si resulta positivo pues obviamente",
            "start": 2464.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nosotros le damos seguimiento ahora algo",
            "start": 2466.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que es importante aclarar es que cuando",
            "start": 2469.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "identificamos a una persona migrante con",
            "start": 2471.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el diagn\u00f3stico de covite y si \u00e9sta se",
            "start": 2474.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "encuentra en un espacio en donde hay",
            "start": 2477.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conglomerado poblacional hablemos de un",
            "start": 2480.58,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "albergue por ejemplo no \u00fanicamente",
            "start": 2482.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "identificamos al caso sino que hacemos",
            "start": 2485.7,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "como en nuestro lineamiento marca en",
            "start": 2488.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica con toda la",
            "start": 2490.84,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en territorio mexicano la",
            "start": 2492.91,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de los contactos los",
            "start": 2494.89,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "contactos primarios los contactos",
            "start": 2496.81,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "secundarios y esta identificaci\u00f3n de",
            "start": 2498.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "contactos conlleva a darle seguimiento",
            "start": 2500.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en un lapso de 14 d\u00edas y si estos",
            "start": 2502.6,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "presentan sintomatolog\u00eda o refieren",
            "start": 2505.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sintomatolog\u00eda compatible con tobey",
            "start": 2508.41,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se le realiza la prueba y si",
            "start": 2510.22,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "ustedes se dan cuenta esto es como una",
            "start": 2512.14,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cadena no si \u00e9stos a su vez tuvieron",
            "start": 2513.369,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "contacto pues obviamente nosotros",
            "start": 2515.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "armamos operativos durante el 2020",
            "start": 2518.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atendimos varios operativos",
            "start": 2520.93,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con las autoridades",
            "start": 2523.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "locales es decir la secretar\u00eda de salud",
            "start": 2525.07,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "federal apoyo a entidades federativas",
            "start": 2528.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "para que pudieran realizar acciones y",
            "start": 2531.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pudieran contener en alg\u00fan momento la",
            "start": 2534.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tasa de contagio en estos espacios",
            "start": 2536.86,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si conteste todas las preguntas",
            "start": 2539.02,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed adelante por favor",
            "start": 2543.81,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas noches otra",
            "start": 2547.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gabriela una noche doctora lo m\u00eda y le",
            "start": 2549.5,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mandamos un saludo presidente andr\u00e9s",
            "start": 2552.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador respecto a los a",
            "start": 2553.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los migrantes por ejemplo c\u00f3mo va a ser",
            "start": 2557.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n para para ellos en este en",
            "start": 2559.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estos casos y tambi\u00e9n si estaban",
            "start": 2561.98,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "contemplados dentro de a lo mejor el",
            "start": 2564.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "registro nacional de poblaci\u00f3n para",
            "start": 2567.55,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "contemplar la cantidad de vacunas",
            "start": 2570.29,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pertenecientes a ciertos estados o",
            "start": 2572.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "municipios aqu\u00ed en m\u00e9xico",
            "start": 2574.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay una observaci\u00f3n que me gustar\u00eda",
            "start": 2576.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comentar sabemos que todas las personas",
            "start": 2579.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "van a recibir la vacuna este son los",
            "start": 2581.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "rangos no los lineamientos las edades",
            "start": 2584.84,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para poder vacunar pero desgraciadamente",
            "start": 2587.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por ejemplo aqu\u00ed en la ciudad de mexico",
            "start": 2590.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en un recorrido que fui a dar me",
            "start": 2593.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comentaban las personas que se iban a",
            "start": 2596.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vacunar que muchas veces no ten\u00edan ni",
            "start": 2598.55,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "siquiera",
            "start": 2600.89,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y sincronizaci\u00f3n el nombre",
            "start": 2603.63,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de la creencia del entonces la",
            "start": 2607.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n con el comprobante de",
            "start": 2608.86,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "domicilio y les ped\u00edan el comprobante",
            "start": 2611.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "domicilio para vacunarlos y muchas veces",
            "start": 2612.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estaba rentando entonces mucha gente",
            "start": 2615.61,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "igual no pudo recibir la vacuna por \u00e9ste",
            "start": 2617.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "por esta situaci\u00f3n como como rentaba",
            "start": 2619.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues no ten\u00edan en cuenta domicilio a su",
            "start": 2622.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nombre o igual viv\u00edan con alg\u00fan familiar",
            "start": 2624.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y no ten\u00edan el confirmante domicilio a",
            "start": 2627.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "su nombre entonces pues esto pensando",
            "start": 2629.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los migrantes pues como como",
            "start": 2632.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser la vacunaci\u00f3n para para ellos",
            "start": 2634.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como est\u00e1 contemplado si se aumentar\u00eda",
            "start": 2637.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento la poblaci\u00f3n bueno",
            "start": 2639.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en n\u00fameros con respecto al ordenado para",
            "start": 2642.13,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "asignar las vacunas",
            "start": 2645.01,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y si puedo tener otras preguntas m\u00e1s",
            "start": 2648.06,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "adelante y bueno entiendo que esto est\u00e1",
            "start": 2652.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contemplado por el grupo t\u00e9cnico que",
            "start": 2654.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "asesora justo en el componente de",
            "start": 2657.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n pero le cede a la palabra",
            "start": 2659.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda ya que usted present\u00f3 ese",
            "start": 2661.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "componente si quiere",
            "start": 2664.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "adentrarse un poco m\u00e1s",
            "start": 2666.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "claro muchas gracias con mucho gusto y",
            "start": 2668.77,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "agradecemos la pregunta precisamente",
            "start": 2670.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para poder informar a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 2672.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "al respecto en el grupo de personas",
            "start": 2675.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "migrantes que est\u00e9 en el pa\u00eds",
            "start": 2678.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "obviamente y como se ha dicho en muchas",
            "start": 2681.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conferencias previas recibir\u00e1 la vacuna",
            "start": 2683.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es decir est\u00e1 en poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 2686.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contemplados para recibir la",
            "start": 2688.69,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vacuna contra el virus sars co2 el orden",
            "start": 2691.57,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de en la vacunaci\u00f3n va a responder a las",
            "start": 2695.56,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mismas etapas que en su momento han sido",
            "start": 2699.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "definidas por el jetta por lo tanto si",
            "start": 2701.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en la poblaci\u00f3n inmigrante",
            "start": 2704.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "por ejemplo para efectos de que esta",
            "start": 2706.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "semana pasada inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n a",
            "start": 2707.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de adultos mayores si en las",
            "start": 2711.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "poblaciones migrantes hay presencia de",
            "start": 2713.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "adultos mayores de 60 a\u00f1os o m\u00e1s",
            "start": 2716.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entonces ellos tambi\u00e9n pueden",
            "start": 2718.99,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "registrarse y pueden en su momento",
            "start": 2721.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "acceder a la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2723.37,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "si bien es cierto uno de los datos",
            "start": 2725.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importantes que se pide para poder",
            "start": 2729.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "proceder a la vacunaci\u00f3n es precisamente",
            "start": 2731.32,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "el curp",
            "start": 2733.39,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "recordemos que hay un q que en su",
            "start": 2734.289,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "momento tambi\u00e9n se emite para las",
            "start": 2736.239,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "personas extranjeras que est\u00e1n en",
            "start": 2738.64,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "territorio nacional esto lo hacen de",
            "start": 2740.65,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "hecho en las diferentes \u00e1reas y unidades",
            "start": 2744.009,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que atienden a este tipo de poblaci\u00f3n",
            "start": 2746.619,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 obviamente de las personas que",
            "start": 2749.079,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vienen tambi\u00e9n por actividades laborales",
            "start": 2751.509,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "o por actividades permanentes que van a",
            "start": 2753.699,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "requerir de estar en la vivir radicar en",
            "start": 2756.969,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y que por lo tanto sacan",
            "start": 2760.929,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "documentos migratorios como son la fm 2",
            "start": 2762.759,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "como son la fm 3 pueden ir a trabajar",
            "start": 2765.519,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "puede pedir a estudiar y eso tambi\u00e9n",
            "start": 2767.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "obviamente mientras se est\u00e9n residiendo",
            "start": 2770.169,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "en m\u00e9jico los har\u00e1 acreedores de la",
            "start": 2772.15,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "vacuna ahora si por alg\u00fan motivo y esto",
            "start": 2775.15,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "aplica no solamente a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2778.449,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "migrante sino a cualquier otra persona",
            "start": 2780.789,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 en el territorio nacional y que",
            "start": 2782.679,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ya estar\u00eda dentro de los grupos",
            "start": 2784.569,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "definidos para aplicar la vacuna si por",
            "start": 2786.369,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cualquier motivo no contar\u00e1 en un",
            "start": 2789.039,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "momento determinado con un documento de",
            "start": 2790.869,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este tipo donde se pudiera encontrar su",
            "start": 2793.179,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "curva donde se pudiera encontrar este",
            "start": 2795.519,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los datos de su direcci\u00f3n",
            "start": 2798.249,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las personas cuando las brigadas",
            "start": 2800.829,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "correcaminos y los puntos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2803.489,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "sean instaladas en sus localidades en",
            "start": 2805.42,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sus ciudades estas personas al recibir",
            "start": 2808.869,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en esa localidad o en esa ciudad donde",
            "start": 2811.539,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fue definido que se va a aplicar la",
            "start": 2813.849,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n recordemos que en la",
            "start": 2816.219,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "log\u00edstica de la distribuci\u00f3n y",
            "start": 2818.44,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n se est\u00e1n definiendo los",
            "start": 2820.299,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "municipios completos es decir cuando se",
            "start": 2823.17,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "nombra un municipio o se designa se",
            "start": 2825.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "selecciona un municipio para vacunar se",
            "start": 2828.519,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "habla de que se contempla al cien por",
            "start": 2831.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n adulta mayor de",
            "start": 2834.969,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "ese municipio por lo tanto entonces",
            "start": 2837.67,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "estas personas pudieran acercarse",
            "start": 2840.7,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cualquier persona que no contar\u00e1 con un",
            "start": 2843.219,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "documento de identificaci\u00f3n pueden",
            "start": 2845.019,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "acercarse a estos puntos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2847.66,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pueden acercarse con el \u00e1rea de registro",
            "start": 2849.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "toda brigada correcaminos tiene",
            "start": 2852.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "coordinadores y tiene personas",
            "start": 2854.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que todo el d\u00eda y durante todo el evento",
            "start": 2857.44,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1n precisamente reportando o se",
            "start": 2860.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "dedican al registro de personas y ah\u00ed",
            "start": 2863.89,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tienen en su momento realizar",
            "start": 2865.839,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "su registro para recibir la vacuna",
            "start": 2867.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "obviamente si la disponibilidad de",
            "start": 2869.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vacuna permite que en ese mismo d\u00eda que",
            "start": 2872.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la persona acude pueda ser vacunada de",
            "start": 2876.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seguro se har\u00e1 si la disponibilidad de",
            "start": 2878.62,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vacuna en base a las personas",
            "start": 2881.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "registradas o ya convocadas ese d\u00eda no",
            "start": 2882.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lo permite sin ning\u00fan problema se le va",
            "start": 2885.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a poder dar una cita para d\u00edas",
            "start": 2887.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "posteriores o para m\u00e1s adelante para que",
            "start": 2890.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "entonces ya est\u00e9 programada y pueda",
            "start": 2893.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "obviamente acceder entonces los",
            "start": 2896.46,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "recordemos es no no es el pedir en un",
            "start": 2898.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "momento determinado un documento de",
            "start": 2902.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n es solamente para poder",
            "start": 2904.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "agilizar el proceso como su nombre lo",
            "start": 2908.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "indica de identificaci\u00f3n de la persona o",
            "start": 2911.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "al menos tratar de cerciorarse de que",
            "start": 2913.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "residen en la localidad de donde est\u00e1",
            "start": 2916.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "llevando a cabo la campa\u00f1a pero no es",
            "start": 2918.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "una obligatoriedad como tal la persona",
            "start": 2921.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "puede acercarse y en funci\u00f3n de lo que",
            "start": 2924.61,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "exprese con los coordinadores",
            "start": 2927.79,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la brigada y en el punto de vacunaci\u00f3n",
            "start": 2930.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "va a ser atendida y va a ser canalizada",
            "start": 2932.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para que efectivamente pueda recibir su",
            "start": 2935.43,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 2938.94,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "si adelante por favor",
            "start": 2942.309,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en el informe en la parte de las",
            "start": 2946.099,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "defunciones dec\u00eda que el 55 por ciento",
            "start": 2948.559,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "de las defunciones ven\u00edan de eeuu hab\u00edan",
            "start": 2952.269,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "ocurrido en eeuu o se atribuya en eeuu",
            "start": 2956.21,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "bueno hacer represi\u00f3n de qu\u00e9 se refiere",
            "start": 2959.69,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que el 33 por ciento de las defunciones",
            "start": 2961.849,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "hayan que sean est\u00e9n hayan sido vengan",
            "start": 2963.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 2966.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aldo pero ayer que nos mencionaban las",
            "start": 2968.96,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "gu\u00edas t\u00e9cnicas de las vacunas no que",
            "start": 2971.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya en el sitio de correo y luz",
            "start": 2974.059,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "me di cuenta que falta la de astraz\u00e9neca",
            "start": 2976.82,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 la de sputnik",
            "start": 2979.67,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la gran sino la de fai la destila the",
            "start": 2983.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fighter",
            "start": 2987.16,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "y de hecho la de facer estas dos veces",
            "start": 2988.03,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces igual y est\u00e1 mal puesto no",
            "start": 2989.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "igual de un veces que est\u00e9 dos veces el",
            "start": 2992.89,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "de fallecer debe estar re de astra",
            "start": 2995.17,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces nada m\u00e1s ese punto y bueno",
            "start": 2996.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "insistir con la presentaci\u00f3n de la",
            "start": 2999.36,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "conversi\u00f3n por municipio gracias",
            "start": 3001.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ok en el caso del 55% en realidad",
            "start": 3004.89,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hacemos referencia a que el 55% de las",
            "start": 3008.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "desafortunadas defunciones que se",
            "start": 3011.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presentaron en territorio mexicano en",
            "start": 3013.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n inmigrante proven\u00edan como pa\u00eds",
            "start": 3015.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de origen de eeuu es a esto se refiere",
            "start": 3018.57,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "adelante doctor a la m\u00eda",
            "start": 3022.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "muchas gracias por la observaci\u00f3n de",
            "start": 3025.25,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hecho comentar que en la medida que han",
            "start": 3028.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sido o que han ido siendo aprobadas las",
            "start": 3030.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "diferentes vacunas que han llegado al",
            "start": 3033.41,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds estos productos y gu\u00edas de",
            "start": 3035.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n ans han estado siendo",
            "start": 3038.89,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "publicadas agradecemos en todo caso la",
            "start": 3041.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n revisamos por los compa\u00f1eros",
            "start": 3043.43,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que manejan la p\u00e1gina de internet para",
            "start": 3046.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ver si efectivamente hubiera alguna",
            "start": 3049.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "duplicaci\u00f3n oa lo mejor el lineamiento",
            "start": 3051.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que en su momento se subi\u00f3 este en alg\u00fan",
            "start": 3053.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "orden diferente pero con mucho gusto lo",
            "start": 3056.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "revisamos para si hubiera alguna omisi\u00f3n",
            "start": 3059.09,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pues inmediatamente poder corregirla no",
            "start": 3062.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sin mayor problema",
            "start": 3065.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "si adelante",
            "start": 3069.68,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n la \u00faltima hay mucha inquietud",
            "start": 3072.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como en d\u00f3nde van a seguir el plan de",
            "start": 3074.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y en d\u00f3nde va nada en qu\u00e9",
            "start": 3076.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "municipios va a seguir el plan de",
            "start": 3079.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y supongo que nos han dicho",
            "start": 3081.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que lo informan ma\u00f1ana entonces pues",
            "start": 3084.04,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "bueno supongo que hay que esperar el",
            "start": 3085.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "informe no preguntan de d\u00f3nde va a",
            "start": 3087.22,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 3090.01,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "si con mucho gusto de hecho en algunos",
            "start": 3091.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "medios ya se ha comentado que se llev\u00f3 a",
            "start": 3094.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una definici\u00f3n para efectos de la vacuna",
            "start": 3098.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 el d\u00eda de ayer por la ma\u00f1ana",
            "start": 3100.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la vacuna si no van estas 200.000 dosis",
            "start": 3103.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n disponibles para su",
            "start": 3105.41,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n y si ustedes recuerdan",
            "start": 3107.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "durante la semana pasada el doctor hugo",
            "start": 3110.14,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell precisamente hizo",
            "start": 3112.67,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "referencia a que los municipios ser\u00edan",
            "start": 3114.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "siendo seleccionados para efecto de",
            "start": 3117.97,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "estas vacunas que llegar\u00edan el fin de",
            "start": 3120.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "semana en base a ciertos criterios muy",
            "start": 3122.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "importantes que obviamente les dar\u00edan",
            "start": 3125.75,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "esa selecci\u00f3n el primero de ellos",
            "start": 3128.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "obviamente era la densidad poblacional",
            "start": 3131.74,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "es decir municipios que por esas",
            "start": 3134.69,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas tengan un riesgo",
            "start": 3137.109,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "importante de continuar con la",
            "start": 3138.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de la enfermedad por lo",
            "start": 3141.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tanto el desarrollo de casos graves y",
            "start": 3143.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obviamente la presencia de defunciones y",
            "start": 3145.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ese es otro tambi\u00e9n de los criterios que",
            "start": 3149.09,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en los municipios estuviera ocurriendo",
            "start": 3151.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tasas de mortalidad y de letalidad",
            "start": 3153.58,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "importa",
            "start": 3156.89,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "antes para la afectaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3157.819,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y un criterio tambi\u00e9n importante era",
            "start": 3161.119,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "precisamente las condiciones sociales",
            "start": 3163.309,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "inclusive la presencia de ciertos grados",
            "start": 3166.66,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de marginaci\u00f3n que a su vez se traducen",
            "start": 3170.359,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en factores de riesgo para efectos de",
            "start": 3172.459,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que las personas puedan enfermar o",
            "start": 3174.469,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "puedan tener mayores dificultades de",
            "start": 3177.199,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "acceso para los servicios de salud",
            "start": 3179.479,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "combinando todas estas variables digamos",
            "start": 3182.589,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "para poder definir en su momento un",
            "start": 3185.809,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "municipio pues precisamente fue sobre",
            "start": 3187.69,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ese marco que se decidi\u00f3 que fuera el",
            "start": 3190.549,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "municipio de ecatepec del estado de",
            "start": 3192.65,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexico el que pueda recibir la dotaci\u00f3n",
            "start": 3195.319,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de estas 200 mil dulces dosis de vacuna",
            "start": 3198.65,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de sinovac que llegaron el s\u00e1bado en la",
            "start": 3202.069,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana 1 el municipio de ecatepec si",
            "start": 3203.989,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ustedes lo revisan es el segundo",
            "start": 3207.41,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "municipio m\u00e1s poblado de todo m\u00e9xico es",
            "start": 3209.479,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "el que tiene el segundo municipio con la",
            "start": 3212.479,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mayor poblaci\u00f3n de todo m\u00e9xico pero",
            "start": 3214.67,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y basados en los datos del",
            "start": 3216.949,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "coneval es el municipio con el mayor",
            "start": 3219.229,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de personas que lo habitan que est\u00e1n en",
            "start": 3222.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n tambi\u00e9n de pobreza y pobreza",
            "start": 3225.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "extrema lo cual acabamos de comentar",
            "start": 3228.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n era una condici\u00f3n importante",
            "start": 3231.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para poder seleccionar y en aspectos",
            "start": 3233.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "precisamente de la letalidad y la",
            "start": 3236.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mortalidad de los indicadores de este",
            "start": 3238.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "municipio est\u00e1n por encima de las medias",
            "start": 3241.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nacionales y se componen como uno de los",
            "start": 3243.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "municipios tambi\u00e9n con cargas",
            "start": 3246.22,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "importantes de esta afectaci\u00f3n y",
            "start": 3248.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "obviamente del incremento de este de",
            "start": 3251.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este indicador entonces ese es",
            "start": 3254.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente la raz\u00f3n por la cual al",
            "start": 3256.85,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "haber realizado la b\u00fasqueda se defini\u00f3",
            "start": 3259.97,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que fuera \u00e9ste el municipio que pueda",
            "start": 3263.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "recibir estas dosis y que adem\u00e1s un dato",
            "start": 3266.33,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n importante es que su poblaci\u00f3n",
            "start": 3268.25,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de adultos mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s est\u00e1",
            "start": 3270.23,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "precisamente alrededor de las 200.000",
            "start": 3275.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas lo cual entonces hace tambi\u00e9n",
            "start": 3278.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "id\u00f3neo para que con la totalidad de este",
            "start": 3280.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "embarque que lleg\u00f3 ayer en la ma\u00f1ana se",
            "start": 3283.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pueda cumplir con esta log\u00edstica que se",
            "start": 3285.92,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hab\u00eda definido en los",
            "start": 3288.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "previos de la semana pasada de cubrir al",
            "start": 3289.79,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "100% del municipio y entonces as\u00ed",
            "start": 3292.85,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "contribuir a que obviamente la",
            "start": 3296.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mortalidad de calidad y tambi\u00e9n de",
            "start": 3298.81,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "seguro la morbilidad pueda disminuir de",
            "start": 3301.46,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "manera sistem\u00e1tica y permanente",
            "start": 3304.85,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s quisiera resaltar algo que",
            "start": 3309.99,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mencionabas en relaci\u00f3n a la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3312.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n migrante s\u00ed quiero",
            "start": 3316.59,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "obviamente que recordemos lo que les",
            "start": 3319.46,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "dije hace breves minutos en salud justo",
            "start": 3321.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para este tema no trabajamos solos somos",
            "start": 3324.869,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n que est\u00e1 acostumbrada a",
            "start": 3327.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "trabajar en equipo en formato",
            "start": 3329.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "interinstitucional multidisciplinario y",
            "start": 3332.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "obviamente para poder llegar a toda esta",
            "start": 3334.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que se encuentra en territorio",
            "start": 3337.02,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mexicano pues necesitamos y vamos a",
            "start": 3338.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "continuar con estas mesas de trabajo en",
            "start": 3340.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "donde el grupo t\u00e9cnico asesor para la",
            "start": 3343.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n por kobe pues tendr\u00e1 estos",
            "start": 3345.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "enlaces que se que se reforzar\u00e1n y que",
            "start": 3348.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inclusivamente inclusive mente nos va a",
            "start": 3350.82,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "permitir llegar a cada uno de ellos",
            "start": 3353.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sobre todo como comentaba el de",
            "start": 3355.91,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda con base o conforme se vaya",
            "start": 3358.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vacunando a la poblaci\u00f3n mexicana en",
            "start": 3361.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "esos mismos rubros ellos tambi\u00e9n van a",
            "start": 3363.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ser consideradas adelante por favor",
            "start": 3365.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda hablado de una disminuci\u00f3n de",
            "start": 3371.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "un 80 por ciento",
            "start": 3374.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de mortalidad letalidad una vez que se",
            "start": 3375.8,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "vacunar a los adultos mayores ya con",
            "start": 3380.61,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "todas las vacunas que fueran que fueran",
            "start": 3382.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "llegando y se va a curar se abarcar\u00e1",
            "start": 3384.66,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este sector de la poblaci\u00f3n me gustar\u00eda",
            "start": 3386.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "saber si tienen planeado o se podr\u00eda",
            "start": 3388.62,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "trabajar alg\u00fan tipo de este gr\u00e1fica que",
            "start": 3392.28,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "muestre esta disminuci\u00f3n m\u00e1s adelante no",
            "start": 3395.91,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si se pueda o no y otra cosa tambi\u00e9n",
            "start": 3399.15,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ya sali\u00f3 este desmentido por la p\u00e1gina",
            "start": 3404.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de infodema una p\u00e1gina que nos hab\u00edan",
            "start": 3407.28,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "recomendado el doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 3409.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para que se desmintiera precisamente",
            "start": 3411.23,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n de que el doctor hugo",
            "start": 3415.71,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell ya se hab\u00eda vacunado pero",
            "start": 3417.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda preguntarles cu\u00e1ndo se",
            "start": 3419.81,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "podr\u00eda vacunar el doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 3423.27,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gatell hay bastantes personas en redes",
            "start": 3424.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sociales que pues comentan que ya una",
            "start": 3427.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vez que se alivia el doctor hugo l\u00f3pez",
            "start": 3430.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "gatell que reciba la vacuna",
            "start": 3431.73,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "inmediatamente",
            "start": 3433.4,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "entonces me gustar\u00eda ver si pudieran",
            "start": 3434.79,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "responder",
            "start": 3437.43,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y ser\u00eda ser\u00eda todo es perfecto bueno",
            "start": 3438.43,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "creo que aqu\u00ed el lote lo m\u00eda va a querer",
            "start": 3443.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "responder las dos preguntas adelante",
            "start": 3447.13,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 3448.96,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "si con mucho gusto como bien comenta",
            "start": 3450.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pues obviamente el problema de la codhem",
            "start": 3453.13,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "ya contin\u00faa afectando y es la raz\u00f3n",
            "start": 3456.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "precisamente por la cual nosotros",
            "start": 3461.109,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hacemos de manera constante el llamado a",
            "start": 3462.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de cuando desean informarse",
            "start": 3465.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sobre la epidemia de cubit 19 y todo lo",
            "start": 3468.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "relacionado a la misma que est\u00e1",
            "start": 3471.64,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "ocurriendo en el pa\u00eds lo hagan siempre",
            "start": 3474.19,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en las fuentes oficiales del gobierno en",
            "start": 3476.529,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3481.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "obviamente reconocidos dado que ah\u00ed es",
            "start": 3482.89,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "donde podr\u00e1n encontrar la informaci\u00f3n",
            "start": 3485.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s veraz y adecuada de lo que",
            "start": 3488.319,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "realmente est\u00e1 pasando nosotros",
            "start": 3490.9,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estuvimos obviamente a trav\u00e9s tambi\u00e9n de",
            "start": 3493.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nuestra unidad inteligencia realizando",
            "start": 3496.059,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "este monitoreo y ve\u00edamos como por",
            "start": 3497.74,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ejemplo algunas redes sociales",
            "start": 3500.41,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "utilizaban la fotograf\u00eda en la cual el",
            "start": 3502.539,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell del a\u00f1o pasado",
            "start": 3505.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "se coloc\u00f3 efectivamente la vacuna contra",
            "start": 3508.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "influenza y la vacuna para prevenir la",
            "start": 3510.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "enfermedad de influenza que es se",
            "start": 3513.64,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "colocan todos los a\u00f1os al inicio",
            "start": 3515.319,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la temporada invernal lo hizo",
            "start": 3517.029,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "precisamente en una conferencia de",
            "start": 3519.099,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "prensa desde palacio nacional y",
            "start": 3522.429,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "empezaron entonces a utilizar esta",
            "start": 3524.769,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda en la cual el doctor reiter\u00f3",
            "start": 3527.429,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "se vacuna contra la influenza para decir",
            "start": 3530.409,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda recibido la vacuna contra el",
            "start": 3533.38,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "virus sars co2 lo cual no no es cierto",
            "start": 3536.349,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "como ustedes saben hay un orden",
            "start": 3539.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "preestablecido por un grupo t\u00e9cnico de",
            "start": 3542.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n hay un plan nacional de",
            "start": 3545.119,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n una pol\u00edtica nacional de",
            "start": 3548.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para la aplicaci\u00f3n son las",
            "start": 3551.15,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "etapas que hemos estado comentando las",
            "start": 3553.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que iniciaron desde el 24 de diciembre y",
            "start": 3554.93,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "precisamente en el gobierno federal y en",
            "start": 3558.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud federal y otras",
            "start": 3561.56,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "dependencias todos han estado dando el",
            "start": 3563.78,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ejemplo de apegarse y seguir",
            "start": 3566.869,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "estrictamente lo que \u00e9l en este programa",
            "start": 3569.68,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n est\u00e1 representando para",
            "start": 3572.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "efectos de colocarse la vacuna entonces",
            "start": 3575.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reiteramos siempre el llamado a la",
            "start": 3578.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n a informarse de manera oficial",
            "start": 3581.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de manera directa en las diferentes",
            "start": 3584.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas de el gobierno de mexico y",
            "start": 3586.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obviamente o especialmente en la p\u00e1gina",
            "start": 3589.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de coronavirus punto gov punto mx donde",
            "start": 3592.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pueden encontrar una amplia variedad de",
            "start": 3595.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para pr\u00e1cticamente todos los",
            "start": 3598.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "temas que est\u00e1n asociados y que son de",
            "start": 3601.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "actualidad para",
            "start": 3603.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la epidemia de kobe 19 en m\u00e9xico no s\u00e9",
            "start": 3605.27,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "si me podr\u00eda recordar la primera",
            "start": 3609.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 3612.05,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "alguna posible gr\u00e1fica que muestre la",
            "start": 3615.91,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la mortalidad claro s\u00ed",
            "start": 3618.74,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con mucho gusto de hecho nosotros de",
            "start": 3623.119,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "manera interna hemos estado siguiendo",
            "start": 3625.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos estos indicadores son parte de la",
            "start": 3627.7,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de los productos que de informaci\u00f3n que",
            "start": 3630.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "realiza la direcci\u00f3n general de",
            "start": 3633.17,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda mucha desinformaci\u00f3n de",
            "start": 3634.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hecho obviamente se comparti\u00f3 con el",
            "start": 3637.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "grupo t\u00e9cnico asesor de vacuna para la",
            "start": 3638.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "toma en su momento de decisiones y son",
            "start": 3641.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "productos informativos que vamos a estar",
            "start": 3643.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "permanentemente",
            "start": 3645.4,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "actualizando lo hacemos hacia el",
            "start": 3647.39,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "interior para efectos de los directivos",
            "start": 3649.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que toman decisiones al interior de la",
            "start": 3653.869,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud dado que ahora",
            "start": 3655.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "todav\u00eda es muy temprano apenas estamos",
            "start": 3657.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "terminando obviamente la primera semana",
            "start": 3660.2,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de adultos",
            "start": 3662.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mayores en siguientes semanas o cuando",
            "start": 3665.29,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "en su momento empecemos a evidenciar el",
            "start": 3670.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "impacto correspondiente que esperamos se",
            "start": 3672.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "piense va a tener con la vacunaci\u00f3n y en",
            "start": 3675.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fase a lo proyectado con mucho gusto",
            "start": 3677.93,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estaremos compartiendo tambi\u00e9n la",
            "start": 3679.97,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de los comparativos",
            "start": 3681.59,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tanto de la mortalidad como de la",
            "start": 3683.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mentalidad en estos grupos en los cuales",
            "start": 3685.57,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenemos muy clara la evidencia de que",
            "start": 3688.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "han sido los grupos de edad m\u00e1s",
            "start": 3691.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "afectados con este desenlace tan",
            "start": 3692.59,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "lamentable que ocurre y se produce a",
            "start": 3697.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las complicaciones de la cob y",
            "start": 3699.94,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "d\u00e9cima de cuenta con \u00e9l muchas gracias",
            "start": 3701.56,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pues muy bien al no haber m\u00e1s preguntas",
            "start": 3707.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "agradecemos su participaci\u00f3n a todos los",
            "start": 3709.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "puntos de contacto y pues nuevamente a",
            "start": 3712.07,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nuestra red nacional de laboratorios de",
            "start": 3714.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica ya no est\u00e1 re nacional de",
            "start": 3716.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "epidemi\u00f3logos del cinabe muchas gracias",
            "start": 3718.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "al doctor alom\u00eda por acompa\u00f1arnos en",
            "start": 3720.41,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "esta emisi\u00f3n y buenas noches gracias",
            "start": 3722.54,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3732.96,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "este fin de semana el presidente de",
            "start": 3736.91,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador realiz\u00f3 una gira de",
            "start": 3739.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "trabajo por los estados de tlaxcala",
            "start": 3741.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "puebla y oaxaca estar en la scala",
            "start": 3743.24,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "es estar en el m\u00e9xico profundo",
            "start": 3748.14,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "vengo pues a supervisar",
            "start": 3751.83,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "este trabajo esta acci\u00f3n educativa",
            "start": 3757.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "important\u00edsima",
            "start": 3762.579,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "el d",
            "start": 3764.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tener esta universidad dedicada",
            "start": 3766.93,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "a formar",
            "start": 3772.12,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes especialistas en el medio",
            "start": 3774.789,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "ambiente aqu\u00ed en zinacantepec",
            "start": 3779.589,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "en esta universidad",
            "start": 3783.97,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ay 461 j\u00f3venes",
            "start": 3787.859,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "pecados",
            "start": 3793.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en san mateo tlapiltepec oaxaca el",
            "start": 3794.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mandatario mexicano inaugur\u00f3 el camino",
            "start": 3797.92,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "rural hecho por la gente de la comunidad",
            "start": 3800.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "inclusive en oaxaca la mayor\u00eda de las",
            "start": 3803.049,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "obras realizadas",
            "start": 3806.74,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en los 570 municipios",
            "start": 3809.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "son hechas",
            "start": 3814.2,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por el pueblo",
            "start": 3816.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con tequio",
            "start": 3819.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con ayuda mutua",
            "start": 3821.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de la gente",
            "start": 3824.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "miren nada m\u00e1s la cara que tengo de",
            "start": 3827.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "felicidad porque estamos inaugurando",
            "start": 3830.05,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "otro camino en oaxaca ya llevamos m\u00e1s de",
            "start": 3832.91,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "50 caminos inaugurados as\u00ed como este en",
            "start": 3836.42,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "san mateo es la tongo oaxaca el",
            "start": 3841.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador supervis\u00f3",
            "start": 3843.77,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los trabajos que han realizado los",
            "start": 3845.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pobladores con el programa sembrando",
            "start": 3847.64,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "vida ya se est\u00e1n trabajando 75.000",
            "start": 3849.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas con cerca de 30.000",
            "start": 3853.849,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "sembradores vamos este mismo a\u00f1o a",
            "start": 3857.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ampliar para que sean otras 35 mil",
            "start": 3860.42,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas m\u00e1s",
            "start": 3865.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y que se incremente a 10000 sembradores",
            "start": 3868.43,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "este 14 de febrero por la madrugada",
            "start": 3872.41,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "arribaron a m\u00e9xico nuevas vacunas contra",
            "start": 3875.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "kobe 19 provenientes de la india teor\u00eda",
            "start": 3878.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no llegaron",
            "start": 3881.18,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3882.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "870 mil dosis de hasta s\u00e9neca",
            "start": 3883.43,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "provenientes fabricadas por el serum",
            "start": 3888.95,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "institute cuya sede est\u00e1 en la india en",
            "start": 3893.03,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuidado para oaxaca el presidente dio",
            "start": 3897.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inicio a las celebraciones por los 200",
            "start": 3900.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de independencia de m\u00e9xico",
            "start": 3902.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de invitados especiales como",
            "start": 3904.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el doctor martin luther king tercero su",
            "start": 3907.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esposa andrea water skin y el embajador",
            "start": 3910.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la india en m\u00e9xico mambr\u00edn bora como",
            "start": 3912.96,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 el poeta carlos pa\u00edses",
            "start": 3916.53,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "imaginad",
            "start": 3920.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "una espada",
            "start": 3923.29,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en medio de un jard\u00edn",
            "start": 3925.16,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "eso es morelos",
            "start": 3928.369,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "imaginad una pedrada sobre la alfombra",
            "start": 3931.47,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "de una triste fiesta",
            "start": 3936.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso es morelos",
            "start": 3939.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "imaginad",
            "start": 3942.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una llamarada en almac\u00e9n logrado por",
            "start": 3944.72,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "avaricia y robo",
            "start": 3949.22,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "eso es morelos",
            "start": 3951.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la profesora delfina g\u00f3mez ser\u00e1 la nueva",
            "start": 3955.33,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "titular de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 3957.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como pueden imaginarse es un honor",
            "start": 3959.91,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "asumir la responsabilidad de la",
            "start": 3963.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica me llena",
            "start": 3964.87,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de orgullo que nuestro presidente",
            "start": 3967.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pensara en m\u00ed para este encargo porque",
            "start": 3969.19,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo asumo no como un cargo pol\u00edtico o",
            "start": 3972.73,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico a su nuestra responsabilidad",
            "start": 3976.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "como el encargo m\u00e1s hermoso que puede",
            "start": 3979.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "existir y que es el de cuatro uvas en el",
            "start": 3981.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proceso de educar a millones de personas",
            "start": 3984.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el subsecretario de salud hugo l\u00f3pez",
            "start": 3987.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gatell mostr\u00f3 las cifras de vacunas",
            "start": 3990.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "administradas a la poblaci\u00f3n y destac\u00f3",
            "start": 3992.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las tres semanas acumuladas de descenso",
            "start": 3994.99,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en la curva epid\u00e9mica la suma acumulada",
            "start": 3997.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es 813 mil 785 independientemente de",
            "start": 3999.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la vacuna utilizada que estamos",
            "start": 4004.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la suma de ambas vacunas la siguiente",
            "start": 4005.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se ve como se arranc\u00f3 el",
            "start": 4009.23,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "operativo se dispusieron 30 333",
            "start": 4011.72,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "municipios ayer se lograron arrancar en",
            "start": 4015.83,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "144 y hay mil 81 puntos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 4018.58,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "programados el presidente de l\u00f3pez",
            "start": 4023.23,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "obrador expres\u00f3 que para mejorar el",
            "start": 4026.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sistema nacional de salud es importante",
            "start": 4028.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n que dejaron los",
            "start": 4030.859,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "gobiernos pasados y que incluso",
            "start": 4033.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "monopolizaron la adquisici\u00f3n de",
            "start": 4035.77,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "medicamentos de hospitales p\u00fablicos en",
            "start": 4037.79,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "el caso de los medicamentos nos ha",
            "start": 4040.97,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "costado much\u00edsimo porque",
            "start": 4043.369,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "son mafias que exist\u00edan",
            "start": 4047.23,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "entonces estamos comprando los",
            "start": 4051.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medicamentos afuera",
            "start": 4054.78,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n queriendo meterse",
            "start": 4057.3,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "para seguir ellos",
            "start": 4063.29,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y acaparando las compras a\u00fan con la",
            "start": 4067.13,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la onu ante la crisis",
            "start": 4071.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por las tormentas de nieve en el norte",
            "start": 4074.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador explic\u00f3",
            "start": 4076.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los detalles que causaron la",
            "start": 4078.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "interrupci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en el",
            "start": 4080.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pa\u00eds las plantas de generaci\u00f3n de",
            "start": 4082.76,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica se operan con gas",
            "start": 4085.88,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "se suspendi\u00f3 el suministro de gas porque",
            "start": 4090.85,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "han declarado emergencia en texas",
            "start": 4096.63,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "nosotros estamos enfrentando el problema",
            "start": 4099.98,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4105.62,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "porque estamos echando a andar plantas",
            "start": 4107.67,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no requieren gas",
            "start": 4112.719,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "y estamos echando a andar las plantas de",
            "start": 4116.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "combust\u00f3leo estamos echando a andar",
            "start": 4120.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "plantas con carb\u00f3n y ya estamos",
            "start": 4122.98,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "comprando gas licuado",
            "start": 4127.0,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "se han comprado ya tres barcos de gas",
            "start": 4131.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "licuado se van a comprar posiblemente",
            "start": 4135.359,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitamos ser autosuficientes",
            "start": 4137.76,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "este de estar preparados para",
            "start": 4146.85,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "cualquier emergencia durante muchos a\u00f1os",
            "start": 4150.03,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4153.799,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4155.45,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "puso en pr\u00e1ctica ning\u00fan plan para",
            "start": 4156.94,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "extraer gas",
            "start": 4159.37,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tenemos gas en el pa\u00eds",
            "start": 4162.71,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pero no les import\u00f3",
            "start": 4165.98,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el negocio era comprar el gas",
            "start": 4168.93,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "porque la compra del gas",
            "start": 4173.27,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y ven mucho por eso ahora se extra\u00f1an",
            "start": 4176.48,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "muchos empresarios espa\u00f1oles",
            "start": 4179.63,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4183.1,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "eran los reyes",
            "start": 4185.29,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuando calder\u00f3n",
            "start": 4193.54,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "su empresa favorita repsol",
            "start": 4196.86,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4201.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto o h l",
            "start": 4203.409,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "las dos de espa\u00f1a",
            "start": 4207.17,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y agr\u00e9guele iberdrola y agr\u00e9guenle",
            "start": 4209.87,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas el plan de estos tecn\u00f3cratas",
            "start": 4212.77,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4216.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desaparecer las plantas de la comisi\u00f3n",
            "start": 4218.25,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "federal de electricidad que se",
            "start": 4220.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "convirtieran en chatarra",
            "start": 4222.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para que todo el mercado de la industria",
            "start": 4225.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica le quedara particular adem\u00e1s",
            "start": 4228.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el presidente explic\u00f3 las razones por",
            "start": 4232.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las que debe cambiarse la ley en materia",
            "start": 4234.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de industria el\u00e9ctrica es b\u00e1sicamente",
            "start": 4236.9,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para que se d\u00e9",
            "start": 4239.63,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "un trato justo a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4243.58,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "electricidad en el despacho",
            "start": 4247.81,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4251.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "si la inclusi\u00f3n de la energ\u00eda en la red",
            "start": 4262.84,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "es que pueda subir la energ\u00eda que",
            "start": 4268.159,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "produce la comisi\u00f3n a la red",
            "start": 4272.33,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y que se les d\u00e9 un trato justo porque se",
            "start": 4275.61,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "le deja hasta el final",
            "start": 4277.8,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 4281.74,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4282.53,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "prioridad las particulares este jueves",
            "start": 4283.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el director de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 4287.55,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 4289.65,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "manuel bartlett y funcionarios adscritos",
            "start": 4290.429,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n explicaron a detalle las",
            "start": 4293.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "acciones realizadas para restablecer el",
            "start": 4296.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "suministro el\u00e9ctrico provocado por el",
            "start": 4298.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "frente fr\u00edo n\u00famero 35 en el norte del",
            "start": 4300.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se nos anunci\u00f3 ya el pron\u00f3stico del",
            "start": 4304.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tiempo tenemos que dar unas condiciones",
            "start": 4307.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "muy severas en la parte norte del pa\u00eds",
            "start": 4309.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en donde como cuesti\u00f3n paralela se nos",
            "start": 4312.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que hab\u00eda problemas de",
            "start": 4316.05,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "congelamiento de ductos y cierre de",
            "start": 4318.75,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n en el gas natural en eeuu lo",
            "start": 4321.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cual pues represent\u00f3 un riesgo de",
            "start": 4324.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit de capacidad de generaci\u00f3n en la",
            "start": 4326.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "noche del d\u00eda 14 de febrero tuvimos",
            "start": 4328.56,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "diferentes fallas ya con \u00e9sta se agrav\u00f3",
            "start": 4331.76,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "el problema del frente fr\u00edo de las bajas",
            "start": 4335.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "temperaturas el mi\u00e9rcoles 17 a las dos",
            "start": 4337.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "horas ya ten\u00edamos restablecido el 100",
            "start": 4340.14,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por ciento de la carga dom\u00e9stica y",
            "start": 4342.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "comercial de las \u00e1reas del norte",
            "start": 4343.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "representaban la recuperaci\u00f3n del 99",
            "start": 4345.679,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "puntos 79",
            "start": 4348.33,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y a las 7 horas se report\u00f3 ya mayor",
            "start": 4350.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "disponibilidad de gas gracias a la",
            "start": 4353.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estrategia del plan 2 de la cf porque es",
            "start": 4355.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "una haza\u00f1a lo que se ha hecho en estos",
            "start": 4358.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pocos d\u00edas porque la generaci\u00f3n hoy de",
            "start": 4359.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en m\u00e9jico la generaci\u00f3n de electricidad",
            "start": 4364.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "depende fundamentalmente del gas natural",
            "start": 4365.68,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hoy el 64 por ciento de la generaci\u00f3n",
            "start": 4368.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se hace con gas natural a",
            "start": 4372.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "diferencia de los estados unidos que es",
            "start": 4374.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el 38 de jap\u00f3n que es el 21 por ciento",
            "start": 4376.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de china que es el 8 por ciento los",
            "start": 4378.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "contratos se hicieron durante las",
            "start": 4381.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "\u00faltimas dos administraciones precedentes",
            "start": 4382.99,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "a nosotros",
            "start": 4385.0,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de una red de gasoductos privada no es",
            "start": 4386.699,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "una red de gasoductos que va que sea",
            "start": 4389.34,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "propiedad de la comisi\u00f3n federal pero la",
            "start": 4391.17,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "respuesta que tuvo la comisi\u00f3n fue",
            "start": 4393.869,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "advertencia como ya lo dijeron nuestros",
            "start": 4396.389,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros fue extraordinaria en el",
            "start": 4397.679,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sentido de que toda esa afectaci\u00f3n fue",
            "start": 4400.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sustituida en buena medida por otras",
            "start": 4402.869,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "plantas que no hab\u00edan sido tomadas en",
            "start": 4405.119,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuenta en el despacho precisamente por",
            "start": 4407.849,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los criterios discriminatorios del",
            "start": 4410.309,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "despacho que dej\u00f3 la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4412.229,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que de aprendizaje tambi\u00e9n hay en este",
            "start": 4414.449,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "episodio pues nos muestra la",
            "start": 4416.789,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad que hay de depende en",
            "start": 4419.219,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "este caso del gas de una sola fuente de",
            "start": 4421.289,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que requerimos obviamente por seguridad",
            "start": 4423.709,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y soberan\u00eda energ\u00e9tica y es lo que est\u00e1",
            "start": 4428.13,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "haciendo el gobierno de mexico con la",
            "start": 4429.719,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 4431.4,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "pues fortalecer a las empresas del",
            "start": 4433.11,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "estado y podemos decir con con orgullo",
            "start": 4435.389,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "que mediante el esfuerzo de los",
            "start": 4439.229,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "trabajadores en todo el pa\u00eds que las que",
            "start": 4442.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manejan las redes de transmisi\u00f3n de",
            "start": 4445.8,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y las plantas de generaci\u00f3n",
            "start": 4448.44,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "hemos podido sustituir",
            "start": 4450.469,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "ese vac\u00edo que deja el gas que no ha",
            "start": 4454.07,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "llegado a nuestro pa\u00eds o la secretaria",
            "start": 4458.06,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica rosa isela",
            "start": 4460.46,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez y el gabinete de seguridad",
            "start": 4462.409,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presentaron los avances correspondientes",
            "start": 4464.739,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "a seguridad del mes de febrero se tiene",
            "start": 4467.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "un mejor arranque de a\u00f1o con relaci\u00f3n al",
            "start": 4469.94,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "2020 durante enero de 2021 se registr\u00f3",
            "start": 4474.38,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n de 19.6 por ciento en",
            "start": 4479.179,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "los delitos del fuero federal con",
            "start": 4483.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "respecto al mismo mes del a\u00f1o pasado se",
            "start": 4485.989,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "han logrado mantener la contenci\u00f3n de",
            "start": 4489.71,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "delitos que hab\u00edan estado al alza como",
            "start": 4493.159,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "el homicidio doloso el cual registr\u00f3 una",
            "start": 4496.159,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del 5.5 por ciento es decir",
            "start": 4499.46,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "165 homicidios menos que en el mismo mes",
            "start": 4504.79,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "de 2007 menci\u00f3n especial merecen tres",
            "start": 4508.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "delitos de g\u00e9nero que en enero reportan",
            "start": 4512.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "una baja respecto del mismo mes de 2007",
            "start": 4514.699,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "de personas bajo 17.8 por ciento la",
            "start": 4519.11,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n uno por ciento y el",
            "start": 4522.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "feminicidio bajo 10.7 por ciento este",
            "start": 4524.99,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "\u00faltimo adem\u00e1s report\u00f3 un descenso de",
            "start": 4529.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "14.1 por ciento en comparaci\u00f3n con el",
            "start": 4531.85,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "mes de diciembre de 2020 en delitos del",
            "start": 4535.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fuero com\u00fan se registraron disminuciones",
            "start": 4538.25,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "importantes en la incidencia de delitos",
            "start": 4540.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en enero de este a\u00f1o respecto del mismo",
            "start": 4542.06,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mes del 2020 entre los que destacan",
            "start": 4545.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "fundamentalmente el secuestro que lleg\u00f3",
            "start": 4548.39,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "a 55.6 por ciento menos casos",
            "start": 4551.9,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4560.07,
            "duration": 3.119
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] hola muy buenas noches a todas y todos los que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy domingo 21 de febrero en esta emisi\u00f3n de la conferencia de prensa porque hoy 19 que se emite a trav\u00e9s del palacio nacional por parte de la secretar\u00eda de salud su servidora la doctora gabriela localmente y cervantes el d\u00eda de hoy estar\u00e1 apoyando en la coordinaci\u00f3n de la misma y tendremos gu\u00eda remota al doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda zegarra nuestro director general de epidemiolog\u00eda buenas noches muy buenas noches y gracias por coordinar la confluencia de manera f\u00edsica desde el palacio nacional a que estamos atentos pues si les parece comenzamos vamos a tener dividida la presentaci\u00f3n el d\u00eda de hoy en dos componentes uno que ustedes ya conocen muy bien que es obviamente el componente o el informe t\u00e9cnico del avance de kobe y obviamente el avance de la parte de vacunas y en medio de estos dos componentes vamos a hablar un poco sobre la informaci\u00f3n que la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda tiene en relaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n inmigrante que se encuentra o se ha estudiado a bajo sospecha de cobia ustedes ya conocen muy bien estas l\u00e1minas que se les ha venido presentando d\u00eda con d\u00eda y obviamente la intenci\u00f3n no es ser repetitivo sino m\u00e1s bien darles a conocer la informaci\u00f3n que tenemos de manera oportuna y veraz del reporte epidemiol\u00f3gico como pueden observar al d\u00eda de hoy pues identificamos claramente las dos curvas donde el tono azul claro pues son los casos estimados que a la fecha tenemos ya m\u00e1s de 2 millones 236 mil casos y observamos tambi\u00e9n qu\u00e9 si hacemos una estimaci\u00f3n de casos activos es decir aquellos que todav\u00eda se encuentran presentando la enfermedad de acuerdo al registro que tenemos en el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica al d\u00eda de hoy tenemos 53 1409 lo que significa que de la sumatoria o del acumulado total de casos desde el inicio la pandemia tan s\u00f3lo el 2% se encuentran activos al d\u00eda de hoy de acuerdo a las estimaciones es muy importante identificar en este gr\u00e1fico c\u00f3mo tambi\u00e9n podemos tener claridad en dentro de los registros del cis verde el sistema de vigilancia epidemiol\u00f3gica de enfermedad respiratoria viral pues que ya tenemos m\u00e1s de un mill\u00f3n 595 mil personas recuperadas es decir que presentar\u00e1 un kobe pero que afortunadamente han resuelto el problema de salud y que actualmente ya se han recuperado desafortunadamente hemos contabilizado tambi\u00e9n las defunciones registradas y tenemos ya 180 mil actualmente 453.000 55 son los esquemas de vacunaci\u00f3n que se han completa observemos pues en este otro gr\u00e1fico que tambi\u00e9n ustedes ya conocen c\u00f3mo ser\u00e1 la evoluci\u00f3n diaria con base a la hospitalizaci\u00f3n identificamos tres curvas la primera que ustedes logran observar que se encuentra en tono verde son las personas hospitalizadas personas hospitalizadas que desafortunadamente se encuentran con ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica afortunadamente como ustedes pueden identificar esta curva se encuentra en descenso si ustedes se acercaron al gr\u00e1fico y observar\u00e1n las \u00faltimas fechas del 26 de no voy a acercar un poco ahora a la l\u00e1mina a partir de este lado podemos identificar un claro descenso de los pacientes que se han hospitalizado y que se encontraban con ventilaci\u00f3n y esto es favorable es beneficioso porque quiere decir que la mayor\u00eda de los pacientes que actualmente tenemos con kobe pues obviamente son pacientes no graves y observemos por las otras dos curvas tenemos en la curva tono dorado o tono claro el total de personas hospitalizadas tambi\u00e9n ha descendido abruptamente ustedes ya han mencionado a lo largo de durante esta pandemia pues que m\u00e9xico ya ha identificado claramente dos olas dos olas en relaci\u00f3n a las casas que se han presentado a nivel nacional distribuidos en las 32 entidades federativas e identificamos tambi\u00e9n claramente como la parte en la curva del tono rojo o tono vino pues muestra un claro descenso de las personas hospitales hospitalizadas de manera general qu\u00e9 significa esto cu\u00e1l es la diferencia entre la curva verde y la curva roja pues que la curva roja son aquellos pacientes que han requerido hospitalizaci\u00f3n pero que no han necesitado ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y la cifra que m\u00e1s nos importa resaltar obviamente es que a nivel nacional hay una disminuci\u00f3n clara una disminuci\u00f3n franca del 34 por ciento de la ocupaci\u00f3n nacional referente a la hospitalizaci\u00f3n [M\u00fasica] ahora bien si nosotros hici\u00e9ramos un empate entre el gr\u00e1fico anterior y estos estos datos que estamos presentando en esta diapositiva es muy evidente tambi\u00e9n poder observar c\u00f3mo ha venido disminuyendo la cantidad de ocupaci\u00f3n hospitalaria en las 32 entidades federativas hace un par de semanas que su servidor estuvo con ustedes incluso todav\u00eda ten\u00edamos 34 entidades federativas en el primer recuadro que yo les mencionaba que para nosotros podr\u00eda ser como el recuadro si fuera un sem\u00e1foro como un sem\u00e1foro rojo y afortunadamente al d\u00eda de hoy ya no contamos con entidades federativas que presenten arriba del 70 por ciento de ocupaci\u00f3n esto que significa pues significa que las medidas preventivas que se han venido realizando a nivel local a nivel nacional pues han dado resultado y tenemos un franco descenso en la presentaci\u00f3n de cosas a su vez podemos observar que \u00fanicamente ciudad de mexico el estado de mexico y la ciudad de puebla se encuentran en el rango medio con una ocupaci\u00f3n entre 69 y 50 por ciento es muy importante porque observen que estas tres entidades federativas a pesar de que se encuentran en este rango cuando nosotros hacemos un an\u00e1lisis mucho m\u00e1s detallado a nivel local podemos identificar claramente que tambi\u00e9n presentan un franco descenso en el nivel de hospitalizaci\u00f3n y por \u00faltimo que creo que es lo que hay que resaltar pues tenemos 29 entidades federativas es decir el grueso de la poblaci\u00f3n mexicana de los estados que conforman esta rep\u00fablica pues se encuentran con una ocupaci\u00f3n de menos del 50 por ciento e identifiquemos pues claramente que aunque esto es muy importante pero que probablemente con los datos que ya platicamos no se resalte tanto pues tenemos un total de 21 mil 127 camas disponibles actualmente tenemos un total de 10.000 321 camas ocupadas y identifiquen en el \u00faltimo recuadro en su extremo izquierdo para ustedes tenemos treinta y un mil 448 camas totales ahora bien si nos pasamos a hacer un an\u00e1lisis mucho m\u00e1s claro en relaci\u00f3n a la disponibilidad de camas con ventilador podemos identificar claramente que a nivel nacional hay una disminuci\u00f3n del 37 por ciento qu\u00e9 significa esto miren actualmente tenemos un total de 11 mil 129 escamas totales de las cuales 7.000 arriba de 7.000 se encuentran disponibles y tenemos 4.000 camas ocupadas sin embargo estas camas en realidad son camas que tienen atenci\u00f3n o de pacientes graves y presentan obviamente el apoyo de ventilador es decir son los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos que tenemos hospitalizados tanto en institutos nacionales hospitales generales hospitales de alta especialidad del sector y cuando me refiero el sector me refiero a que no solo son de la secretar\u00eda de salud sino que son de el imms y bienestar obviamente de pemex sedena semar en los cuales se encuentra distribuida la poblaci\u00f3n que requiere ventilaci\u00f3n mec\u00e1nica y es claramente observable al igual que la diapositiva anterior que en el primer rango no tenemos ninguna entidad federativa con m\u00e1s del 70% de ocupaci\u00f3n y en el sem\u00e1foro intermedio o en el nivel medio es muy f\u00e1cil apreciar como tan solo la ciudad de mexico se encuentra en este momento con una ocupaci\u00f3n entre 69 y el 50 por ciento misma que inclusive se encuentra ya el proceso de descenso lo que confiere pues que los pacientes que est\u00e1n m\u00e1s graves actualmente afortunadamente como les dec\u00eda en el primer gr\u00e1fico han disminuido notablemente y entonces es claramente evidente que 31 entidades federativas ya se encuentran en el nivel de menos 50% de ocupaci\u00f3n ahora bien como les comentaba al principio de esta conferencia el d\u00eda de hoy decidimos con el doctor jos\u00e9 lu\u00eds alom\u00eda el doctor hugo l\u00f3pez rattle y su servidora poder presentarles un extracto de la informaci\u00f3n que se genera a trav\u00e9s del sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica como ustedes bien saben la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda digo bien saben porque ya llevamos una serie de conferencias a lo largo del a\u00f1o pasado y este es la que se encarga de llevar la vigilancia epidemiol\u00f3gica de los padecimientos prioritarios de la salud p\u00fablica del pa\u00eds qu\u00e9 significa esto significa que nosotros dentro de esta direcci\u00f3n no vigilamos todos los padecimientos que se notifican al sistema nacional de salud sino m\u00e1s bien nos enfocamos a recibir la notificaci\u00f3n y realizar acciones en relaci\u00f3n a aquellos padecimientos que en alg\u00fan momento dado pueden poner en riesgo la salud p\u00fablica del pa\u00eds y aqu\u00ed tenemos concentrados 157 padecimientos actualmente pues con el cubit pues ser\u00edan 158 porque es una enfermedad emergente y de todo esta informaci\u00f3n que nosotros recibimos tenemos extracto para identificar a la poblaci\u00f3n migrante sin embargo el d\u00eda de hoy como la tem\u00e1tica es kobe nos vamos a enfocar exclusivamente a kobe observemos pues como durante el a\u00f1o pasado desde el inicio de la pandemia nosotros identificamos ya un total de 3 mil 863 personas migrantes en el pa\u00eds que se estudiaron bajo sospecha de kobe cuando hablamos de poblaci\u00f3n migrante hablemos en el contexto de la vigilancia epidemiol\u00f3gica es aquella persona que ha cambiado de residencia por una infinidad de motivos en este momento no voy a explicar el contexto de la poblaci\u00f3n migrante pero que se encuentra en territorio mexicano ya sea con un estatus migratorio obviamente muy bien articulado o con un estatus migratorio todav\u00eda en proceso de resoluci\u00f3n lo importante aqu\u00ed y cabe destacar es que de toda esta poblaci\u00f3n estudiada que se concentra principalmente obviamente en la frontera sur en la frontera norte en las zonas de paso migratorio pues se han confirmado o se confirmaron durante el a\u00f1o pasado 984 esto con un corte hasta el 31 de diciembre es un corte preliminar para nosotros porque porque todav\u00eda realizamos alguna serie de ajustes dentro de nuestros sistemas para generar si fraccionarias a finales de marzo y de estos 984 confirmados identificamos desafortunadas 50 defunciones de las cuales cuando nosotros identificamos cu\u00e1ntos se enferman y cu\u00e1ntos fallecen podemos clasificar claramente cu\u00e1l es la letalidad y la letalidad en esta poblaci\u00f3n durante el 2020 por kobe fue de 5% identifiquemos pues en el mapa inferior aunque est\u00e1 un poco peque\u00f1o como hay algunas entidades federativas que concentraron la mayor cantidad de casos positivos y la mayor cantidad de defunciones en el pa\u00eds en el caso de defunciones los estados de quintana roo chihuahua bueno 4 ciudad de mexico y baja california son los que presentaron mayor cantidad de defunciones esto no significa son los estados que presentaron m\u00e1s casos por comida en poblaci\u00f3n inmigrante pero que si desafortunadamente fue donde m\u00e1s fallecieron por n\u00famero de defunciones y observamos que toda esta poblaci\u00f3n migrante claramente proviene de determinados pa\u00edses de origen cuando inici\u00f3 la pandemia ten\u00edamos mayor cantidad de poblaci\u00f3n migrante que proven\u00eda de eeuu y recordemos pues que en ese momento el sistema de vigilancia estaba muy enfocado a captar a los extranjeros porque esta epidemia pues no estaba focalizada o no era end\u00e9mica en nuestro pa\u00eds es decir esta enfermedad no circulaba de manera en el tren mexicano con mexicanos sino que m\u00e1s bien esper\u00e1bamos que vinieran personas contagiadas de otros pa\u00edses es por eso que hubo una concentraci\u00f3n mayor proveniente de eeuu y posteriormente conforme fue fluyendo el flujo migratorio identificamos que tambi\u00e9n proven\u00edan de honduras venezuela y colombia esto fue 2020 ahora observemos como hemos venido trabajando con esta poblaci\u00f3n a lo largo de 2021 no hay que perder de vista cuando vean los datos que m\u00e9xico recibe anualmente pr\u00e1cticamente medio mill\u00f3n de poblaci\u00f3n migrante en territorio mexicano y que de esta cuando hablamos de poblaci\u00f3n inmigrante que a lo mejor su estatus migratorio no est\u00e1 regularizado 150.000 pasan aproximadamente a trav\u00e9s de la frontera sur observemos pues como lo que hoy va del a\u00f1o hasta la semana epidemiol\u00f3gica bueno no les voy a hablar de semanas epidemiol\u00f3gicas pero s\u00ed de fechas porque esto no es un informe realmente para epidemi\u00f3logos hasta el corte del 15 de febrero podemos identificar como hemos estudiado a casi 5.000 personas migrantes 4 mil 869 de las cuales hemos ya logrado identificar como casos confirmados con pruebas confirmatorias 1.208 de estas la proveniencia del pa\u00eds de origen est\u00e1 principalmente concentrado en eeuu honduras venezuela y colombia ahora bien la distribuci\u00f3n de esta poblaci\u00f3n y esto es muy importante porque lo han preguntado en algunos otros foros han hablado mucho de la vacuna y de la vacuna hacia la poblaci\u00f3n migrante observen pues que el grueso de esta poblaci\u00f3n en realidad es poblaci\u00f3n en edad econ\u00f3micamente activa es decir de los 20 a los 44 a\u00f1os de edad en donde se predomina claramente el sexo aunque pareciera curioso de 30-34 el sexo femenino es el que est\u00e1 predominando y aqu\u00ed estamos hablando tambi\u00e9n un fen\u00f3meno migratorio que en otro momento platicaremos de como ahora no s\u00f3lo se mueve la poblaci\u00f3n masculina para buscar trabajo fuera de sus fronteras sino que tambi\u00e9n se mueven familias y ni\u00f1os hacia otros pa\u00edses y observen pues como les comentaba de estos mil doscientos ocho personas que han salido confirmadas pues de donde proven\u00edan proven\u00edan principalmente de venezuela eeuu cuba y honduras y colombia este gr\u00e1fico se mueve conforme avanza el a\u00f1o dependiendo del flujo migratorio la proporci\u00f3n del pa\u00eds de origen no necesariamente nos est\u00e1 indicando que es la nacionalidad de la poblaci\u00f3n que llega a territorio mexicano la siguiente y observemos tambi\u00e9n cuando hacemos una focalizaci\u00f3n clara a trav\u00e9s de un mapa de las 32 entidades federativas como hay entidades que presentan una mayor proporci\u00f3n de casos confirmados en esta poblaci\u00f3n yo les comentaba al principio de este bloque que esta poblaci\u00f3n fluye desde principalmente desde la frontera sur como bien saben vemos hacia la frontera norte y en el pa\u00eds existe una ruta de poblaci\u00f3n migrante que se divide anteriormente eran como tres v\u00edas actualmente \u00e9sta se ha diversificado pero es por eso que tenemos casos tambi\u00e9n no s\u00f3lo en chiapas sino tambi\u00e9n en tabasco oaxaca y aqu\u00ed la concentraci\u00f3n mayor inclusive se identifican la tenemos en el estado de quintana roo en el estado de tabasco y obviamente los estados fronterizos y esta concentraci\u00f3n que observamos en este rubro del mapa es obviamente porque tambi\u00e9n hay un paso de la poblaci\u00f3n migrante dentro de estas rutas ya muy bien establecidas los rangos obviamente nos ayudan a nosotros a poder hacer una clara identificaci\u00f3n de aquellas entidades o zonas donde requieren apoyo y mayor atenci\u00f3n para la poblaci\u00f3n en relaci\u00f3n a salud nosotros no s\u00f3lo damos los datos de los casos confirmados sino que tambi\u00e9n apoyamos a las entidades federativas para coordinar algunos de los protocolos de atenci\u00f3n principalmente cuando se identifican brotes por esta u otra enfermedad infecciosa y sobre todo en tramos desde el componente preventivo para apoyar o poder llevar a las acciones de prevenci\u00f3n y promoci\u00f3n de la salud inclusive con aquellos albergues o \u00e1reas que no necesariamente son gubernamentales porque obviamente nuestros servicios para toda la poblaci\u00f3n mexicana y toda la poblaci\u00f3n que se encuentra en territorio mexicano independientemente de su estatus migratorio observemos pues como las entidades federativas que tienen una mayor concentraci\u00f3n de estos casos son la ciudad de mexico porque aqu\u00ed confluyen una cantidad importante de este tipo de poblaci\u00f3n nuevo l\u00e9on pero chihuahua guanajuato quintana roo y baja california que cuando empez\u00f3 la pandemia la mayor concentraci\u00f3n se encontraba en los estados del norte y conforme avanz\u00f3 \u00e9sta se distribuy\u00f3 en diferentes entidades federativas y bueno por \u00faltimo en relaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n migrante identificada pues hemos observado que desafortunadamente se han identificado a lo largo del 2021 ya 55 defunciones las cuales est\u00e1n distribuidas en 22 entidades federativas y ustedes las pueden identificar porque est\u00e1 el mapeado en color azul y se encuentran distribuidas principalmente en baja california quintana arroz ciudad de m\u00e9xico y jalisco observemos pues como en eeuu presenta un mayor n\u00famero de funciones en relaci\u00f3n al pa\u00eds de proveniencia lo cual concentra el 33 por ciento de la estad\u00edstica que actualmente llevamos esta informaci\u00f3n es p\u00fablica y ustedes la pueden identificar claramente en los informes semanales que publicamos a trav\u00e9s de la p\u00e1gina de salud de la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda creo que es la \u00faltima del bloque en este caso le ceder\u00eda la palabra al doctor jos\u00e9 lu\u00eds salom y hace garra para que \u00e9l en este momento presentar el avance de vacunaci\u00f3n por comida en m\u00e9xico adelante doctor muchas gracias doctora gabriela nunca ment\u00ed cervantes directora de vigilancia epidemiol\u00f3gica en enfermedades no transmisibles en esta direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda desde mandamos estos servicios a toda la poblaci\u00f3n mexicana en un saludo tambi\u00e9n a todas las personas que est\u00e1n sintonizando esta conferencia incluida suavemente los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n que se encuentra en la sala de palacio nacional vamos a iniciar con la actualizaci\u00f3n del avance de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n como pueden ustedes ver en pantalla es el d\u00eda de hoy se ha reportado al corte de las 4 de la tarde 16 mil 738 dosis aplicadas y como bueno ven\u00edamos comentando el d\u00eda de ayer en el reporte como ustedes pueden ver en relaci\u00f3n a los \u00faltimos d\u00edas ha habido una disminuci\u00f3n en la totalidad de dosis aplicadas por d\u00eda esto tiene que ver precisamente porque como ustedes saben los grupos que han estado siendo abordados en estos \u00faltimos d\u00edas con la vacuna para destinada para adultos mayores la poblaci\u00f3n de adultos de 60 a\u00f1os o m\u00e1s pues bueno est\u00e1 siendo aplicada precisamente en municipios rurales municipios inclusive de dif\u00edcil acceso a donde la log\u00edstica obviamente est\u00e1 montada para poder llegar a cada uno de ellos esto incluye en algunos casos tambi\u00e9n la aplicaci\u00f3n de la vacuna a domicilio sobre todo en aquellos adultos mayores que obviamente por razones de incapacidad o de alg\u00fan otro problema de movilizaci\u00f3n pues no pueden acudir personalmente f\u00edsicamente a los puntos de vacunaci\u00f3n entonces obviamente esto incrementa un poco el tiempo de aplicaci\u00f3n de cada una de las dosis sin embargo hay un compromiso importante por cada una de las entidades federativas de continuar avanzando con la misma vamos a ver la siguiente diapositiva aqu\u00ed tenemos precisamente la cantidad de acumulada de todas las dosis que hasta el momento se han aplicado un mill\u00f3n 689 mil 158 son las dosis ya que hasta el momento en toda la rep\u00fablica mexicana se han podido aplicar desde que inici\u00f3 la etapa 1 y apenas la semana pasada la etapa 2 y esto es solamente el inicio de esta estrategia nacional de vacunaci\u00f3n la cual pues va obviamente a continuar en siguientes d\u00edas y en siguientes semanas en la medida tambi\u00e9n que los embarques de vacuna contin\u00faen llegando al pa\u00eds veamos la siguiente diapositiva vamos a poder observar el avance precisamente en las dosis aplicadas que tienen para cada una de las entidades federativas podemos destacar que para efectos de las 860 mil 400 dosis de vacuna astraz\u00e9neca lleg\u00f3 apenas hace una semana y que es la que est\u00e1 destinada para la poblaci\u00f3n de adultos mayores ya se ha aplicado pr\u00e1cticamente las dos terceras partes de este embarque es decir un 66 por ciento y cuando vemos el avance en cada una de las entidades federativas el 81 por ciento de ellas tiene ya un avance mayor al 50 por ciento pr\u00e1cticamente la mitad de las entidades tienen m\u00e1s del 70 por ciento y podemos ver que hay seis entidades que est\u00e1n ya pr\u00e1cticamente llegando al 100% es destacando a la ciudad de mexico que fue la primera entidad en llegar a \u00e9sta a la cobertura pr\u00e1cticamente total de las vacunas que le fueron entregadas pero tenemos otras entidades que est\u00e1n continuando tambi\u00e9n con el avance de su vacunaci\u00f3n veamos la siguiente diapositiva actualizamos tambi\u00e9n la aplicaci\u00f3n de las segundas dosis con el embarque de vacuna que lleg\u00f3 tambi\u00e9n a mediados de la semana pasada de facer vigente pues se distribuy\u00f3 en las 32 entidades federativas y todas ellas pudieron aplicar la segunda dosis que estaban ya programadas de toda esta poblaci\u00f3n de trabajadores de la salud que la hab\u00edan recibido a mediados de enero para el d\u00eda de hoy se reporta ya un avance acumulado de 453 mil 55 segundas dosis con lo cual tambi\u00e9n se traduce en personas que tienen ya el esquema completo de vacunaci\u00f3n es decir las dos dosis aplicadas y para efecto del grupo que hasta el momento pudiera tener de trabajadores de la salud las dos dosis es un avance ya del 70 por ciento y de seguro este 30 por ciento restante ser\u00e1 cubierto durante esta semana sobre todo con el arribo de como ustedes saben el siguiente embarque de facer y diente que se llevar\u00e1 se realizar\u00e1 entre y mi\u00e9rcoles de esta misma de esta misma semana ya lo coment\u00e1bamos ayer otros grupos poblacionales que todav\u00eda no han iniciado con la aplicaci\u00f3n de la segunda dosis es por eso que no vemos avances aunque el personal educativo de campeche tambi\u00e9n ya est\u00e1 programado para poder recibir su segunda dosis con el siguiente embarque de la vacuna afais las personas adultas mayores pues bueno acaban de terminar b\u00e1sicamente la primera semana completa de vacunaci\u00f3n a este grupo poblacional por lo tanto todav\u00eda esperaremos dentro de unas tres semanas como m\u00ednimo para ver avances obviamente en la segunda dosis de este grupo si vemos la siguiente diapositiva actualizamos tambi\u00e9n la ocurrencia de los eventos supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n que para el d\u00eda de hoy se reporta un acumulado de 7 mil 606 de los cuales pr\u00e1cticamente la gran gran mayor\u00eda son studies no graves es decir es sabes que en ning\u00fan momento pusieron en riesgo la salud o la vida vacunadas sino que m\u00e1s bien se reportan como reacciones locales temporales que en pr\u00e1cticamente todas de ellas suelen ya sea por s\u00ed solas o con simple y llanamente la indicaci\u00f3n de alg\u00fan medicamento para el dolor o para el malestar son 45 solamente los casos es decir el punto cinco por ciento de todas las de todas las vacunas que en su momento han producido alg\u00fan tipo de xavi que ha requerido una valoraci\u00f3n m\u00e1s especializada a lo mejor la hospitalizaci\u00f3n tambi\u00e9n de las de las personas para efectos de su seguimiento y podemos obviamente tambi\u00e9n verlas distribuidas en las diferentes tablas que tenemos en la parte inferior en donde pues son 39 que se han asociado a la vacuna e facer biotech y son 6 hasta el momento que se tienen asociadas a la vacuna astraz\u00e9neca y siempre recordamos que precisamente el nombre de esta clasificaci\u00f3n inicial que destacamos es supuestamente atribuible todas no representa ni est\u00e1 demostrada una causalidad directa para efectos de la vacuna aplicada esto lo iremos sabiendo para el grupo de savvis graves en las siguientes d\u00edas y semanas cuando el grupo dictaminador de expertos a nivel federal puede en su momento dictaminar si alguna de ellas efectivamente hubiera estado asociada de forma causal y esto lo iremos sabiendo en siguientes en las tablas tambi\u00e9n para efectos de la informaci\u00f3n que ustedes pueden consultar dado que estas diapositivas se distribuyen con los medios de prensa al terminar la conferencia est\u00e1n los estados en donde est\u00e1n a\u00fan hospitalizados estos estadios clasificados como grandes que son 11 personas y tambi\u00e9n las entidades federativas en donde se distribuyeron cada uno de estos 45 xabi es gratis entonces ser\u00eda la actualizaci\u00f3n para el d\u00eda de hoy en este en este marco la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n contin\u00faa a\u00fan en fin de semana tanto en unidades de salud que han fungido como puntos de vacunaci\u00f3n para el personal o el propio personal de salud como en otras unidades de salud y otros tambi\u00e9n tipos de puntos de vacunaci\u00f3n en donde se contin\u00faa vacunando a la poblaci\u00f3n adulta mayor\u00eda esto obviamente como dec\u00edamos va a seguir y de seguro veremos en siguientes d\u00edas un incremento importante tambi\u00e9n en los n\u00fameros de personas vacunadas con primera dosis en funci\u00f3n de los nuevos embarques que est\u00e1n ya por llegar as\u00ed como el que llev\u00f3 el d\u00eda de ayer s\u00e1bado por la ma\u00f1ana y estar haciendo ya inmediatamente a partir del d\u00eda de ma\u00f1ana distribuido para efectos de la log\u00edstica de su aplicaci\u00f3n y devuelvo la palabra a la doctora gabriela nunca ment\u00ed para que ella nos ayude a coordinar el componente de preguntas y respuestas por parte de los compa\u00f1eros de prensa muchas gracias muchas gracias autonom\u00eda pues si les parece empezamos por favor buenas noches arturo contreras de pie de p\u00e1gina unas dudas sobre el informe de inmigraci\u00f3n que presentan ahora no c\u00f3mo es que se detectan estos casos o sea c\u00f3mo se hace el seguimiento es nada m\u00e1s cuando las personas va a cuidar en los centros de salud o ustedes han aplicado operativos en alrededor de poblaciones migrantes en estos lugares han ido a albergues no como c\u00f3mo es que est\u00e9 detectado en estos casos y saber es un poco s\u00ed saber un poco por qu\u00e9 se da el incremento tan brusco no entre los casos detectados entre el 2020 y los dos meses que tenemos del 2021 porque son ciudades mucho m\u00e1s altas con dos meses contra 12 entonces pues pues qu\u00e9 pasa y saber si si si aplicaron las pruebas nos hicieron m\u00e1s este ahora no s\u00e9 c\u00f3mo lo hicieron pues lo que pas\u00f3 y sabe decir los datos que tienen son representativos de la de la poblaci\u00f3n no se estima que 150.000 personas cruzan el a\u00f1o con ayudar a la frontera de m\u00e9xico hacia m\u00e9xico y eeuu entonces si estos datos corresponden digamos a esto no burlar a la sobrerrepresentaci\u00f3n de por ejemplo de venezuela en eeuu pues resuelve mucho no contra lo que uno de nosotros estad\u00edsticos del instituto nacional inmigraci\u00f3n en el que se constata que son principalmente migrantes del tri\u00e1ngulo norte los que pasan por m\u00e9xico no entonces pues bueno un poco saber de eso y bueno pues me da gusto que pregunte por qu\u00e9 hablar de poblaci\u00f3n migrante es hablar un tema bastante complejo yo creo que en todas las aristas y salud no se queda atr\u00e1s si es un hecho que para que nosotros podamos concentrar esta informaci\u00f3n no \u00fanicamente trabajamos con unidades m\u00e9dicas p\u00fablicas eso es importante aclarar para que nosotros estableci\u00e9ramos como la atenci\u00f3n integral la captaci\u00f3n de datos de poblaci\u00f3n migrante de forma primaria inclusive previo a la pandemia esto ya lo ven\u00edamos haciendo tuvimos que generar grupos de trabajo grupos de trabajo al interior de la secretar\u00eda de salud con el componente de la direcci\u00f3n general de relaciones internacionales obviamente con personal de canciller\u00eda y con las autoridades locales y el instituto nacional de inmigraci\u00f3n en esta poblaci\u00f3n como muchos de ustedes saben y bueno que no est\u00e9 tan familiarizado con el tema tambi\u00e9n pues no es una poblaci\u00f3n que podamos identificar como la poblaci\u00f3n mexicana que obviamente est\u00e1 con un estatus migratorio adecuado y en sus casas muchas veces se encuentran en estaciones migratorias obviamente y otras m\u00e1s inclusive se encuentran en albergues tanto gubernamentales como no gubernamentales de ongs e inclusive albergues religiosos para que nosotros podamos captar en los casos que el d\u00eda de hoy les presentamos tenemos interacci\u00f3n justo con todos estos componentes \u00e9l como ustedes bien saben m\u00e9xico a trav\u00e9s del reglamento sanitario internacional pues ya contamos con filtros que obviamente son coordinados por las autoridades locales de las entidades federativas en donde podemos nosotros captar a aquellos aquella poblaci\u00f3n migrante se halla bien retornado o que ingresa al para territorio mexicano y todo aquel que cumpla con definici\u00f3n operacional compatible a kobe como caso sospechoso pues se le realiza la prueba con la diferencia entre 2020 y 2021 voy a repetir lo que dije anteriormente toda aquella poblaci\u00f3n migrante que entra a territorio mexicano que cumple definici\u00f3n operacional de caso sospechoso se le aplica la prueba esto es muy importante antes de que les hable del 2021 esto es muy importante porque porque m\u00e9xico dentro de su pol\u00edtica de salud no establece que toda la poblaci\u00f3n que ingresa a territorio mexicano se le aplica una prueba no pero si presenta signos y s\u00edntomas compatibles por supuesto que es acreedor a que se le haga la misma no sea ya a trav\u00e9s de los servicios de salud que obviamente esta poblaci\u00f3n no necesariamente va a llegar a solicitar la atenci\u00f3n por eso es que tenemos que captar la como les comentaba previamente en estas estaciones migratorias en los albergues no en aquellos espacios donde se encuentran concentrados que muchas veces pueden durar de uno a dos semanas o inclusive meses y est\u00e1n esperando la resoluci\u00f3n de su estatus migratorio entonces de ah\u00ed captamos la informaci\u00f3n y articulamos de acciones con las autoridades estatales yo les comentaba que la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda no s\u00f3lo espera en el bat a una plataforma o sea no \u00fanicamente somos receptores tenemos a parte de esta v\u00eda que es la v\u00eda formal la notificaci\u00f3n de brotes o identificaci\u00f3n de casos sospechosos a trav\u00e9s de otras v\u00edas hay una plataforma que denominamos el interior de la secretaria que se llama notimex esta plataforma es para que puedan hacer la notificaci\u00f3n de un caso no necesariamente dentro del sistema de informaci\u00f3n como lo es el cis ver que ustedes es la informaci\u00f3n que les presentamos d\u00eda con d\u00eda y a su vez tambi\u00e9n las autoridades estatales organizaciones religiosas organizaciones no gubernamentales e inclusive lo propio el propio equipo de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n que tiene enlaces con los estados y voy a hablar tambi\u00e9n de otro el otro espacio que disciplina que atiende a ni\u00f1as y ni\u00f1os y adolescentes ellos tambi\u00e9n tienen enlaces a nivel estatal y nos informan y ante cualquier sospecha lo voy a decir as\u00ed de un caso sospechoso en uno de estos espacios que ya coment\u00e9 nosotros vemos indagamos y captamos la informaci\u00f3n si en un momento dado esa persona fue sospechosa porque inclusive se capta a trav\u00e9s de la unidad inteligencia epidemiol\u00f3gica y sanitaria como un rumor nosotros vamos con las autoridades no pero f\u00edsicamente no sino que hacemos el enlace con las autoridades locales y por supuesto que si existiera un brote en donde la autoridad local requiere apoyo para la coordinaci\u00f3n nosotros como equipo federal vamos hasta estos espacios para coordinar acciones ahora con la diferencia entre 2020 y 2021 porque hay un incremento de casos importantes en primera instancia porque la cantidad de casas que obtuvimos en esta segunda oleada ustedes vieron el primer gr\u00e1fico sobrepasa por mucho la primera oleada que se present\u00f3 en 2020 obviamente la captaci\u00f3n de esta poblaci\u00f3n tambi\u00e9n fue mucho mayor acto seguido tambi\u00e9n es importante aclarar que algunas algunos pa\u00edses de recepci\u00f3n de sus propios connacionales como lo son bueno no voy a hacer referencia de los pa\u00edses como tal pero hay pa\u00edses en centro y sudam\u00e9rica que si les piden a sus connacionales que se les realice una prueba para ingresar o para hacer retornar se no a esta poblaci\u00f3n se les realizan pruebas por una solicitud propia de pol\u00edtica del pa\u00eds de origen y a los cuales van a regresar pero a su vez tuvimos una mayor captaci\u00f3n porque fortalecimos la red de nuestro equipo que reporta en las entidades federativas como ustedes saben pues obviamente la epidemia la pandemia nos ha dado la experiencia y nos ha apoyado o nos ha fortalecido una serie de acciones que hemos venido encaminando a lo largo del pa\u00eds y actualmente muchos de esos procesos que nosotros empezamos a iniciar en el inicio de la tarde navarras de la redundancia pues ahora ya se encuentran fortalecidos y esos canales est\u00e1n mucho m\u00e1s oficializadas est\u00e1 por todos estos factores es que ahora tenemos un reporte mucho m\u00e1s robusto un reporte que inclusive tambi\u00e9n tiene que ver con que hay un flujo mayor de esta poblaci\u00f3n en territorio mexicano como les comentaba cuando nosotros captamos a la variable emigrante dentro del sistema no \u00fanicamente estamos hablando del migrante que se encuentra con un estatus migratorio en resoluci\u00f3n o en este momento que no sea por as\u00ed decirlo el adecuado tambi\u00e9n estamos hablando de esta poblaci\u00f3n que se considera migrante que viene por trabajo que viene por turismo y que llega a entidades federativas y que estando en estancia en entidad federativa por cualquier otra situaci\u00f3n qu\u00e9 hace que est\u00e9 en nuestro pa\u00eds pues tambi\u00e9n es captada se le hace la prueba y si resulta positivo pues obviamente nosotros le damos seguimiento ahora algo que es importante aclarar es que cuando identificamos a una persona migrante con el diagn\u00f3stico de covite y si \u00e9sta se encuentra en un espacio en donde hay conglomerado poblacional hablemos de un albergue por ejemplo no \u00fanicamente identificamos al caso sino que hacemos como en nuestro lineamiento marca en vigilancia epidemiol\u00f3gica con toda la poblaci\u00f3n en territorio mexicano la identificaci\u00f3n de los contactos los contactos primarios los contactos secundarios y esta identificaci\u00f3n de contactos conlleva a darle seguimiento en un lapso de 14 d\u00edas y si estos presentan sintomatolog\u00eda o refieren sintomatolog\u00eda compatible con tobey tambi\u00e9n se le realiza la prueba y si ustedes se dan cuenta esto es como una cadena no si \u00e9stos a su vez tuvieron contacto pues obviamente nosotros armamos operativos durante el 2020 atendimos varios operativos en coordinaci\u00f3n con las autoridades locales es decir la secretar\u00eda de salud federal apoyo a entidades federativas para que pudieran realizar acciones y pudieran contener en alg\u00fan momento la tasa de contagio en estos espacios no s\u00e9 si conteste todas las preguntas aqu\u00ed adelante por favor muchas gracias buenas noches otra gabriela una noche doctora lo m\u00eda y le mandamos un saludo presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador respecto a los a los migrantes por ejemplo c\u00f3mo va a ser la vacunaci\u00f3n para para ellos en este en estos casos y tambi\u00e9n si estaban contemplados dentro de a lo mejor el registro nacional de poblaci\u00f3n para contemplar la cantidad de vacunas pertenecientes a ciertos estados o municipios aqu\u00ed en m\u00e9xico hay una observaci\u00f3n que me gustar\u00eda comentar sabemos que todas las personas van a recibir la vacuna este son los rangos no los lineamientos las edades para poder vacunar pero desgraciadamente por ejemplo aqu\u00ed en la ciudad de mexico en un recorrido que fui a dar me comentaban las personas que se iban a vacunar que muchas veces no ten\u00edan ni siquiera coordinaci\u00f3n y sincronizaci\u00f3n el nombre de la creencia del entonces la identificaci\u00f3n con el comprobante de domicilio y les ped\u00edan el comprobante domicilio para vacunarlos y muchas veces estaba rentando entonces mucha gente igual no pudo recibir la vacuna por \u00e9ste por esta situaci\u00f3n como como rentaba pues no ten\u00edan en cuenta domicilio a su nombre o igual viv\u00edan con alg\u00fan familiar y no ten\u00edan el confirmante domicilio a su nombre entonces pues esto pensando tambi\u00e9n en los migrantes pues como como podr\u00eda ser la vacunaci\u00f3n para para ellos como est\u00e1 contemplado si se aumentar\u00eda alg\u00fan momento la poblaci\u00f3n bueno en n\u00fameros con respecto al ordenado para asignar las vacunas y si puedo tener otras preguntas m\u00e1s adelante y bueno entiendo que esto est\u00e1 contemplado por el grupo t\u00e9cnico que asesora justo en el componente de vacunaci\u00f3n pero le cede a la palabra autonom\u00eda ya que usted present\u00f3 ese componente si quiere adentrarse un poco m\u00e1s claro muchas gracias con mucho gusto y agradecemos la pregunta precisamente para poder informar a toda la poblaci\u00f3n al respecto en el grupo de personas migrantes que est\u00e9 en el pa\u00eds obviamente y como se ha dicho en muchas conferencias previas recibir\u00e1 la vacuna es decir est\u00e1 en poblaci\u00f3n mexicana est\u00e1n contemplados para recibir la vacuna contra el virus sars co2 el orden de en la vacunaci\u00f3n va a responder a las mismas etapas que en su momento han sido definidas por el jetta por lo tanto si en la poblaci\u00f3n inmigrante por ejemplo para efectos de que esta semana pasada inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n a poblaci\u00f3n de adultos mayores si en las poblaciones migrantes hay presencia de adultos mayores de 60 a\u00f1os o m\u00e1s entonces ellos tambi\u00e9n pueden registrarse y pueden en su momento acceder a la vacunaci\u00f3n si bien es cierto uno de los datos importantes que se pide para poder proceder a la vacunaci\u00f3n es precisamente el curp recordemos que hay un q que en su momento tambi\u00e9n se emite para las personas extranjeras que est\u00e1n en territorio nacional esto lo hacen de hecho en las diferentes \u00e1reas y unidades que atienden a este tipo de poblaci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 obviamente de las personas que vienen tambi\u00e9n por actividades laborales o por actividades permanentes que van a requerir de estar en la vivir radicar en el pa\u00eds y que por lo tanto sacan documentos migratorios como son la fm 2 como son la fm 3 pueden ir a trabajar puede pedir a estudiar y eso tambi\u00e9n obviamente mientras se est\u00e9n residiendo en m\u00e9jico los har\u00e1 acreedores de la vacuna ahora si por alg\u00fan motivo y esto aplica no solamente a la poblaci\u00f3n migrante sino a cualquier otra persona que est\u00e1 en el territorio nacional y que ya estar\u00eda dentro de los grupos definidos para aplicar la vacuna si por cualquier motivo no contar\u00e1 en un momento determinado con un documento de este tipo donde se pudiera encontrar su curva donde se pudiera encontrar este los datos de su direcci\u00f3n las personas cuando las brigadas correcaminos y los puntos de vacunaci\u00f3n sean instaladas en sus localidades en sus ciudades estas personas al recibir en esa localidad o en esa ciudad donde fue definido que se va a aplicar la vacunaci\u00f3n recordemos que en la log\u00edstica de la distribuci\u00f3n y aplicaci\u00f3n se est\u00e1n definiendo los municipios completos es decir cuando se nombra un municipio o se designa se selecciona un municipio para vacunar se habla de que se contempla al cien por ciento de la poblaci\u00f3n adulta mayor de ese municipio por lo tanto entonces estas personas pudieran acercarse cualquier persona que no contar\u00e1 con un documento de identificaci\u00f3n pueden acercarse a estos puntos de vacunaci\u00f3n pueden acercarse con el \u00e1rea de registro toda brigada correcaminos tiene coordinadores y tiene personas que todo el d\u00eda y durante todo el evento est\u00e1n precisamente reportando o se dedican al registro de personas y ah\u00ed tienen en su momento realizar su registro para recibir la vacuna obviamente si la disponibilidad de vacuna permite que en ese mismo d\u00eda que la persona acude pueda ser vacunada de seguro se har\u00e1 si la disponibilidad de vacuna en base a las personas registradas o ya convocadas ese d\u00eda no lo permite sin ning\u00fan problema se le va a poder dar una cita para d\u00edas posteriores o para m\u00e1s adelante para que entonces ya est\u00e9 programada y pueda obviamente acceder entonces los recordemos es no no es el pedir en un momento determinado un documento de identificaci\u00f3n es solamente para poder agilizar el proceso como su nombre lo indica de identificaci\u00f3n de la persona o al menos tratar de cerciorarse de que residen en la localidad de donde est\u00e1 llevando a cabo la campa\u00f1a pero no es una obligatoriedad como tal la persona puede acercarse y en funci\u00f3n de lo que exprese con los coordinadores la brigada y en el punto de vacunaci\u00f3n va a ser atendida y va a ser canalizada para que efectivamente pueda recibir su vacuna si adelante por favor en el informe en la parte de las defunciones dec\u00eda que el 55 por ciento de las defunciones ven\u00edan de eeuu hab\u00edan ocurrido en eeuu o se atribuya en eeuu bueno hacer represi\u00f3n de qu\u00e9 se refiere que el 33 por ciento de las defunciones hayan que sean est\u00e9n hayan sido vengan de eeuu aldo pero ayer que nos mencionaban las gu\u00edas t\u00e9cnicas de las vacunas no que est\u00e1n ya en el sitio de correo y luz me di cuenta que falta la de astraz\u00e9neca no est\u00e1 la de sputnik la gran sino la de fai la destila the fighter y de hecho la de facer estas dos veces entonces igual y est\u00e1 mal puesto no igual de un veces que est\u00e9 dos veces el de fallecer debe estar re de astra entonces nada m\u00e1s ese punto y bueno insistir con la presentaci\u00f3n de la conversi\u00f3n por municipio gracias ok en el caso del 55% en realidad hacemos referencia a que el 55% de las desafortunadas defunciones que se presentaron en territorio mexicano en poblaci\u00f3n inmigrante proven\u00edan como pa\u00eds de origen de eeuu es a esto se refiere adelante doctor a la m\u00eda muchas gracias por la observaci\u00f3n de hecho comentar que en la medida que han sido o que han ido siendo aprobadas las diferentes vacunas que han llegado al pa\u00eds estos productos y gu\u00edas de operaci\u00f3n ans han estado siendo publicadas agradecemos en todo caso la observaci\u00f3n revisamos por los compa\u00f1eros que manejan la p\u00e1gina de internet para ver si efectivamente hubiera alguna duplicaci\u00f3n oa lo mejor el lineamiento que en su momento se subi\u00f3 este en alg\u00fan orden diferente pero con mucho gusto lo revisamos para si hubiera alguna omisi\u00f3n pues inmediatamente poder corregirla no sin mayor problema si adelante perd\u00f3n la \u00faltima hay mucha inquietud como en d\u00f3nde van a seguir el plan de vacunaci\u00f3n y en d\u00f3nde va nada en qu\u00e9 municipios va a seguir el plan de vacunaci\u00f3n y supongo que nos han dicho que lo informan ma\u00f1ana entonces pues bueno supongo que hay que esperar el informe no preguntan de d\u00f3nde va a seguir si con mucho gusto de hecho en algunos medios ya se ha comentado que se llev\u00f3 a una definici\u00f3n para efectos de la vacuna que lleg\u00f3 el d\u00eda de ayer por la ma\u00f1ana la vacuna si no van estas 200.000 dosis que ya est\u00e1n disponibles para su aplicaci\u00f3n y si ustedes recuerdan durante la semana pasada el doctor hugo l\u00f3pez gatell precisamente hizo referencia a que los municipios ser\u00edan siendo seleccionados para efecto de estas vacunas que llegar\u00edan el fin de semana en base a ciertos criterios muy importantes que obviamente les dar\u00edan esa selecci\u00f3n el primero de ellos obviamente era la densidad poblacional es decir municipios que por esas caracter\u00edsticas tengan un riesgo importante de continuar con la transmisi\u00f3n de la enfermedad por lo tanto el desarrollo de casos graves y obviamente la presencia de defunciones y ese es otro tambi\u00e9n de los criterios que en los municipios estuviera ocurriendo tasas de mortalidad y de letalidad importa antes para la afectaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n y un criterio tambi\u00e9n importante era precisamente las condiciones sociales inclusive la presencia de ciertos grados de marginaci\u00f3n que a su vez se traducen en factores de riesgo para efectos de que las personas puedan enfermar o puedan tener mayores dificultades de acceso para los servicios de salud combinando todas estas variables digamos para poder definir en su momento un municipio pues precisamente fue sobre ese marco que se decidi\u00f3 que fuera el municipio de ecatepec del estado de mexico el que pueda recibir la dotaci\u00f3n de estas 200 mil dulces dosis de vacuna de sinovac que llegaron el s\u00e1bado en la ma\u00f1ana 1 el municipio de ecatepec si ustedes lo revisan es el segundo municipio m\u00e1s poblado de todo m\u00e9xico es el que tiene el segundo municipio con la mayor poblaci\u00f3n de todo m\u00e9xico pero tambi\u00e9n y basados en los datos del coneval es el municipio con el mayor de personas que lo habitan que est\u00e1n en situaci\u00f3n tambi\u00e9n de pobreza y pobreza extrema lo cual acabamos de comentar tambi\u00e9n era una condici\u00f3n importante para poder seleccionar y en aspectos precisamente de la letalidad y la mortalidad de los indicadores de este municipio est\u00e1n por encima de las medias nacionales y se componen como uno de los municipios tambi\u00e9n con cargas importantes de esta afectaci\u00f3n y obviamente del incremento de este de este indicador entonces ese es b\u00e1sicamente la raz\u00f3n por la cual al haber realizado la b\u00fasqueda se defini\u00f3 que fuera \u00e9ste el municipio que pueda recibir estas dosis y que adem\u00e1s un dato tambi\u00e9n importante es que su poblaci\u00f3n de adultos mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s est\u00e1 precisamente alrededor de las 200.000 personas lo cual entonces hace tambi\u00e9n id\u00f3neo para que con la totalidad de este embarque que lleg\u00f3 ayer en la ma\u00f1ana se pueda cumplir con esta log\u00edstica que se hab\u00eda definido en los previos de la semana pasada de cubrir al 100% del municipio y entonces as\u00ed contribuir a que obviamente la mortalidad de calidad y tambi\u00e9n de seguro la morbilidad pueda disminuir de manera sistem\u00e1tica y permanente nada m\u00e1s quisiera resaltar algo que mencionabas en relaci\u00f3n a la vacunaci\u00f3n para la poblaci\u00f3n migrante s\u00ed quiero obviamente que recordemos lo que les dije hace breves minutos en salud justo para este tema no trabajamos solos somos una instituci\u00f3n que est\u00e1 acostumbrada a trabajar en equipo en formato interinstitucional multidisciplinario y obviamente para poder llegar a toda esta poblaci\u00f3n que se encuentra en territorio mexicano pues necesitamos y vamos a continuar con estas mesas de trabajo en donde el grupo t\u00e9cnico asesor para la vacunaci\u00f3n por kobe pues tendr\u00e1 estos enlaces que se que se reforzar\u00e1n y que inclusivamente inclusive mente nos va a permitir llegar a cada uno de ellos sobre todo como comentaba el de autonom\u00eda con base o conforme se vaya vacunando a la poblaci\u00f3n mexicana en esos mismos rubros ellos tambi\u00e9n van a ser consideradas adelante por favor se hab\u00eda hablado de una disminuci\u00f3n de un 80 por ciento de mortalidad letalidad una vez que se vacunar a los adultos mayores ya con todas las vacunas que fueran que fueran llegando y se va a curar se abarcar\u00e1 este sector de la poblaci\u00f3n me gustar\u00eda saber si tienen planeado o se podr\u00eda trabajar alg\u00fan tipo de este gr\u00e1fica que muestre esta disminuci\u00f3n m\u00e1s adelante no s\u00e9 si se pueda o no y otra cosa tambi\u00e9n ya sali\u00f3 este desmentido por la p\u00e1gina de infodema una p\u00e1gina que nos hab\u00edan recomendado el doctor hugo l\u00f3pez gatell para que se desmintiera precisamente esta informaci\u00f3n de que el doctor hugo l\u00f3pez gatell ya se hab\u00eda vacunado pero me gustar\u00eda preguntarles cu\u00e1ndo se podr\u00eda vacunar el doctor hugo l\u00f3pez gatell hay bastantes personas en redes sociales que pues comentan que ya una vez que se alivia el doctor hugo l\u00f3pez gatell que reciba la vacuna inmediatamente entonces me gustar\u00eda ver si pudieran responder y ser\u00eda ser\u00eda todo es perfecto bueno creo que aqu\u00ed el lote lo m\u00eda va a querer responder las dos preguntas adelante doctor si con mucho gusto como bien comenta pues obviamente el problema de la codhem ya contin\u00faa afectando y es la raz\u00f3n precisamente por la cual nosotros hacemos de manera constante el llamado a la poblaci\u00f3n de cuando desean informarse sobre la epidemia de cubit 19 y todo lo relacionado a la misma que est\u00e1 ocurriendo en el pa\u00eds lo hagan siempre en las fuentes oficiales del gobierno en medios de comunicaci\u00f3n obviamente reconocidos dado que ah\u00ed es donde podr\u00e1n encontrar la informaci\u00f3n pues m\u00e1s veraz y adecuada de lo que realmente est\u00e1 pasando nosotros estuvimos obviamente a trav\u00e9s tambi\u00e9n de nuestra unidad inteligencia realizando este monitoreo y ve\u00edamos como por ejemplo algunas redes sociales utilizaban la fotograf\u00eda en la cual el doctor hugo l\u00f3pez gatell del a\u00f1o pasado se coloc\u00f3 efectivamente la vacuna contra influenza y la vacuna para prevenir la enfermedad de influenza que es se colocan todos los a\u00f1os al inicio la temporada invernal lo hizo precisamente en una conferencia de prensa desde palacio nacional y empezaron entonces a utilizar esta fotograf\u00eda en la cual el doctor reiter\u00f3 se vacuna contra la influenza para decir que hab\u00eda recibido la vacuna contra el virus sars co2 lo cual no no es cierto como ustedes saben hay un orden preestablecido por un grupo t\u00e9cnico de vacunaci\u00f3n hay un plan nacional de vacunaci\u00f3n una pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n para la aplicaci\u00f3n son las etapas que hemos estado comentando las que iniciaron desde el 24 de diciembre y precisamente en el gobierno federal y en la secretaria de salud federal y otras dependencias todos han estado dando el ejemplo de apegarse y seguir estrictamente lo que \u00e9l en este programa de vacunaci\u00f3n est\u00e1 representando para efectos de colocarse la vacuna entonces reiteramos siempre el llamado a la poblaci\u00f3n a informarse de manera oficial de manera directa en las diferentes p\u00e1ginas de el gobierno de mexico y obviamente o especialmente en la p\u00e1gina de coronavirus punto gov punto mx donde pueden encontrar una amplia variedad de informaci\u00f3n para pr\u00e1cticamente todos los temas que est\u00e1n asociados y que son de actualidad para la epidemia de kobe 19 en m\u00e9xico no s\u00e9 si me podr\u00eda recordar la primera pregunta alguna posible gr\u00e1fica que muestre la disminuci\u00f3n de la mortalidad claro s\u00ed con mucho gusto de hecho nosotros de manera interna hemos estado siguiendo todos estos indicadores son parte de la de los productos que de informaci\u00f3n que realiza la direcci\u00f3n general de epidemiolog\u00eda mucha desinformaci\u00f3n de hecho obviamente se comparti\u00f3 con el grupo t\u00e9cnico asesor de vacuna para la toma en su momento de decisiones y son productos informativos que vamos a estar permanentemente actualizando lo hacemos hacia el interior para efectos de los directivos que toman decisiones al interior de la secretar\u00eda de salud dado que ahora todav\u00eda es muy temprano apenas estamos terminando obviamente la primera semana de vacunaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n de adultos mayores en siguientes semanas o cuando en su momento empecemos a evidenciar el impacto correspondiente que esperamos se piense va a tener con la vacunaci\u00f3n y en fase a lo proyectado con mucho gusto estaremos compartiendo tambi\u00e9n la informaci\u00f3n de los comparativos tanto de la mortalidad como de la mentalidad en estos grupos en los cuales tenemos muy clara la evidencia de que han sido los grupos de edad m\u00e1s afectados con este desenlace tan lamentable que ocurre y se produce a trav\u00e9s de las complicaciones de la cob y d\u00e9cima de cuenta con \u00e9l muchas gracias pues muy bien al no haber m\u00e1s preguntas agradecemos su participaci\u00f3n a todos los puntos de contacto y pues nuevamente a nuestra red nacional de laboratorios de salud p\u00fablica ya no est\u00e1 re nacional de epidemi\u00f3logos del cinabe muchas gracias al doctor alom\u00eda por acompa\u00f1arnos en esta emisi\u00f3n y buenas noches gracias [M\u00fasica] este fin de semana el presidente de l\u00f3pez obrador realiz\u00f3 una gira de trabajo por los estados de tlaxcala puebla y oaxaca estar en la scala es estar en el m\u00e9xico profundo vengo pues a supervisar este trabajo esta acci\u00f3n educativa important\u00edsima el d tener esta universidad dedicada a formar j\u00f3venes especialistas en el medio ambiente aqu\u00ed en zinacantepec en esta universidad ay 461 j\u00f3venes pecados en san mateo tlapiltepec oaxaca el mandatario mexicano inaugur\u00f3 el camino rural hecho por la gente de la comunidad inclusive en oaxaca la mayor\u00eda de las obras realizadas en los 570 municipios son hechas por el pueblo con tequio con ayuda mutua con la participaci\u00f3n de la gente miren nada m\u00e1s la cara que tengo de felicidad porque estamos inaugurando otro camino en oaxaca ya llevamos m\u00e1s de 50 caminos inaugurados as\u00ed como este en san mateo es la tongo oaxaca el presidente de l\u00f3pez obrador supervis\u00f3 los trabajos que han realizado los pobladores con el programa sembrando vida ya se est\u00e1n trabajando 75.000 hect\u00e1reas con cerca de 30.000 sembradores vamos este mismo a\u00f1o a ampliar para que sean otras 35 mil hect\u00e1reas m\u00e1s y que se incremente a 10000 sembradores este 14 de febrero por la madrugada arribaron a m\u00e9xico nuevas vacunas contra kobe 19 provenientes de la india teor\u00eda no llegaron [M\u00fasica] 870 mil dosis de hasta s\u00e9neca provenientes fabricadas por el serum institute cuya sede est\u00e1 en la india en cuidado para oaxaca el presidente dio inicio a las celebraciones por los 200 a\u00f1os de independencia de m\u00e9xico acompa\u00f1ado de invitados especiales como el doctor martin luther king tercero su esposa andrea water skin y el embajador de la india en m\u00e9xico mambr\u00edn bora como escribi\u00f3 el poeta carlos pa\u00edses imaginad una espada en medio de un jard\u00edn eso es morelos imaginad una pedrada sobre la alfombra de una triste fiesta eso es morelos imaginad una llamarada en almac\u00e9n logrado por avaricia y robo eso es morelos la profesora delfina g\u00f3mez ser\u00e1 la nueva titular de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n como pueden imaginarse es un honor asumir la responsabilidad de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica me llena de orgullo que nuestro presidente pensara en m\u00ed para este encargo porque as\u00ed lo asumo no como un cargo pol\u00edtico o burocr\u00e1tico a su nuestra responsabilidad como el encargo m\u00e1s hermoso que puede existir y que es el de cuatro uvas en el proceso de educar a millones de personas el subsecretario de salud hugo l\u00f3pez gatell mostr\u00f3 las cifras de vacunas administradas a la poblaci\u00f3n y destac\u00f3 las tres semanas acumuladas de descenso en la curva epid\u00e9mica la suma acumulada es 813 mil 785 independientemente de cu\u00e1l es la vacuna utilizada que estamos la suma de ambas vacunas la siguiente y aqu\u00ed se ve como se arranc\u00f3 el operativo se dispusieron 30 333 municipios ayer se lograron arrancar en 144 y hay mil 81 puntos de vacunaci\u00f3n programados el presidente de l\u00f3pez obrador expres\u00f3 que para mejorar el sistema nacional de salud es importante acabar con la corrupci\u00f3n que dejaron los gobiernos pasados y que incluso monopolizaron la adquisici\u00f3n de medicamentos de hospitales p\u00fablicos en el caso de los medicamentos nos ha costado much\u00edsimo porque son mafias que exist\u00edan entonces estamos comprando los medicamentos afuera y est\u00e1n queriendo meterse para seguir ellos y acaparando las compras a\u00fan con la participaci\u00f3n de la onu ante la crisis por las tormentas de nieve en el norte el presidente de l\u00f3pez obrador explic\u00f3 los detalles que causaron la interrupci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en el pa\u00eds las plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica se operan con gas se suspendi\u00f3 el suministro de gas porque han declarado emergencia en texas nosotros estamos enfrentando el problema y porque estamos echando a andar plantas no requieren gas y estamos echando a andar las plantas de combust\u00f3leo estamos echando a andar plantas con carb\u00f3n y ya estamos comprando gas licuado se han comprado ya tres barcos de gas licuado se van a comprar posiblemente m\u00e1s necesitamos ser autosuficientes este de estar preparados para cualquier emergencia durante muchos a\u00f1os no s\u00ed puso en pr\u00e1ctica ning\u00fan plan para extraer gas tenemos gas en el pa\u00eds pero no les import\u00f3 el negocio era comprar el gas porque la compra del gas y ven mucho por eso ahora se extra\u00f1an muchos empresarios espa\u00f1oles por qu\u00e9 eran los reyes cuando calder\u00f3n su empresa favorita repsol c\u00f3mo pe\u00f1a nieto o h l las dos de espa\u00f1a y agr\u00e9guele iberdrola y agr\u00e9guenle much\u00edsimas el plan de estos tecn\u00f3cratas era desaparecer las plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad que se convirtieran en chatarra para que todo el mercado de la industria el\u00e9ctrica le quedara particular adem\u00e1s el presidente explic\u00f3 las razones por las que debe cambiarse la ley en materia de industria el\u00e9ctrica es b\u00e1sicamente para que se d\u00e9 un trato justo a la comisi\u00f3n federal de electricidad en el despacho es decir si la inclusi\u00f3n de la energ\u00eda en la red es que pueda subir la energ\u00eda que produce la comisi\u00f3n a la red y que se les d\u00e9 un trato justo porque se le deja hasta el final tienen [M\u00fasica] prioridad las particulares este jueves el director de la comisi\u00f3n federal de electricidad manuel bartlett y funcionarios adscritos a la comisi\u00f3n explicaron a detalle las acciones realizadas para restablecer el suministro el\u00e9ctrico provocado por el frente fr\u00edo n\u00famero 35 en el norte del pa\u00eds se nos anunci\u00f3 ya el pron\u00f3stico del tiempo tenemos que dar unas condiciones muy severas en la parte norte del pa\u00eds en donde como cuesti\u00f3n paralela se nos inform\u00f3 que hab\u00eda problemas de congelamiento de ductos y cierre de producci\u00f3n en el gas natural en eeuu lo cual pues represent\u00f3 un riesgo de d\u00e9ficit de capacidad de generaci\u00f3n en la noche del d\u00eda 14 de febrero tuvimos diferentes fallas ya con \u00e9sta se agrav\u00f3 el problema del frente fr\u00edo de las bajas temperaturas el mi\u00e9rcoles 17 a las dos horas ya ten\u00edamos restablecido el 100 por ciento de la carga dom\u00e9stica y comercial de las \u00e1reas del norte representaban la recuperaci\u00f3n del 99 puntos 79 y a las 7 horas se report\u00f3 ya mayor disponibilidad de gas gracias a la estrategia del plan 2 de la cf porque es una haza\u00f1a lo que se ha hecho en estos pocos d\u00edas porque la generaci\u00f3n hoy de en m\u00e9jico la generaci\u00f3n de electricidad depende fundamentalmente del gas natural hoy el 64 por ciento de la generaci\u00f3n m\u00e9xico se hace con gas natural a diferencia de los estados unidos que es el 38 de jap\u00f3n que es el 21 por ciento de china que es el 8 por ciento los contratos se hicieron durante las \u00faltimas dos administraciones precedentes a nosotros de una red de gasoductos privada no es una red de gasoductos que va que sea propiedad de la comisi\u00f3n federal pero la respuesta que tuvo la comisi\u00f3n fue advertencia como ya lo dijeron nuestros compa\u00f1eros fue extraordinaria en el sentido de que toda esa afectaci\u00f3n fue sustituida en buena medida por otras plantas que no hab\u00edan sido tomadas en cuenta en el despacho precisamente por los criterios discriminatorios del despacho que dej\u00f3 la reforma energ\u00e9tica que de aprendizaje tambi\u00e9n hay en este episodio pues nos muestra la vulnerabilidad que hay de depende en este caso del gas de una sola fuente de que requerimos obviamente por seguridad y soberan\u00eda energ\u00e9tica y es lo que est\u00e1 haciendo el gobierno de mexico con la direcci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica pues fortalecer a las empresas del estado y podemos decir con con orgullo que mediante el esfuerzo de los trabajadores en todo el pa\u00eds que las que manejan las redes de transmisi\u00f3n de distribuci\u00f3n y las plantas de generaci\u00f3n hemos podido sustituir ese vac\u00edo que deja el gas que no ha llegado a nuestro pa\u00eds o la secretaria de seguridad p\u00fablica rosa isela rodr\u00edguez y el gabinete de seguridad presentaron los avances correspondientes a seguridad del mes de febrero se tiene un mejor arranque de a\u00f1o con relaci\u00f3n al 2020 durante enero de 2021 se registr\u00f3 una disminuci\u00f3n de 19.6 por ciento en los delitos del fuero federal con respecto al mismo mes del a\u00f1o pasado se han logrado mantener la contenci\u00f3n de delitos que hab\u00edan estado al alza como el homicidio doloso el cual registr\u00f3 una reducci\u00f3n del 5.5 por ciento es decir 165 homicidios menos que en el mismo mes de 2007 menci\u00f3n especial merecen tres delitos de g\u00e9nero que en enero reportan una baja respecto del mismo mes de 2007 de personas bajo 17.8 por ciento la violaci\u00f3n uno por ciento y el feminicidio bajo 10.7 por ciento este \u00faltimo adem\u00e1s report\u00f3 un descenso de 14.1 por ciento en comparaci\u00f3n con el mes de diciembre de 2020 en delitos del fuero com\u00fan se registraron disminuciones importantes en la incidencia de delitos en enero de este a\u00f1o respecto del mismo mes del 2020 entre los que destacan fundamentalmente el secuestro que lleg\u00f3 a 55.6 por ciento menos casos [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:04.736145"
}