{
    "video_id": "Zx9TUa_0L0s",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Zx9TUa_0L0s/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARhlIFYoQDAP&rs=AOn4CLBf4F1hlibOWpyFhQYOCeDAEk-g6w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Zx9TUa_0L0s",
    "video_title": "Carta del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a las y los gobernadores de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1084,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hoy",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "23 de febrero",
            "start": 2.06,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "cuando recordamos tristes y avergonzados",
            "start": 5.61,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "el horrendo crimen cometido por d\u00e9spotas",
            "start": 11.34,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y tiranos en contra del presidente",
            "start": 16.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "francisco y madero y del vicepresidente",
            "start": 19.46,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez",
            "start": 22.56,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "me dirijo a ustedes",
            "start": 25.57,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "para hacerles con absoluto respeto a sus",
            "start": 28.37,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "personas investiduras",
            "start": 32.36,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "facultades y autonom\u00edas constitucionales",
            "start": 36.28,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "una atenta recomendaci\u00f3n",
            "start": 40.95,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "con miras a las pr\u00f3ximas elecciones",
            "start": 44.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y con el m\u00e1s sincero prop\u00f3sito de",
            "start": 48.2,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "establecer en definitiva",
            "start": 50.78,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "una aut\u00e9ntica democracia en nuestro pa\u00eds",
            "start": 53.34,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en muy pocos momentos de nuestra",
            "start": 60.579,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "historia se ha visto realizado este",
            "start": 63.01,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ideal",
            "start": 66.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de la democracia",
            "start": 68.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y recuerdo 3",
            "start": 71.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "primero cuando triunfo el movimiento",
            "start": 76.63,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "revolucionario y gobern\u00f3 el ap\u00f3stol de",
            "start": 79.6,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "la democracia francisco y madero",
            "start": 82.93,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 89.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 2000",
            "start": 90.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuando se respet\u00f3 el triunfo del partido",
            "start": 93.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n nacional y de su candidato a la",
            "start": 96.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 99.52,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y recientemente",
            "start": 102.72,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas elecciones del primero de",
            "start": 104.96,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "julio del 2018",
            "start": 109.19,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "cuando la mayor\u00eda de los ciudadanos",
            "start": 112.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 apoyar el proceso de",
            "start": 113.68,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que est\u00e1 en marcha para",
            "start": 116.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n y el r\u00e9gimen de",
            "start": 120.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "injusticias y privilegios que",
            "start": 123.76,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "predominaba",
            "start": 126.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como es evidente",
            "start": 128.97,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en la actualidad hay condiciones",
            "start": 131.58,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "inmejorables para convertir en realidad",
            "start": 134.95,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "esa aspiraci\u00f3n hist\u00f3rica de m\u00e9jico y",
            "start": 138.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "establecer una verdadera democracia en",
            "start": 142.53,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 145.23,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el pueblo as\u00ed lo demanda",
            "start": 147.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hay partidos bien definidos en el",
            "start": 151.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "terreno pol\u00edtico e ideol\u00f3gico",
            "start": 154.01,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "existen instituciones electorales",
            "start": 157.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "encaminadas a hacer cada vez m\u00e1s libres",
            "start": 161.17,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "e independientes como el instituto",
            "start": 165.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nacional electoral",
            "start": 168.98,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el tribunal electoral del poder judicial",
            "start": 171.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n",
            "start": 173.37,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "y la fiscal\u00eda electoral recientemente",
            "start": 175.4,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "creada para combatir delitos que se",
            "start": 178.819,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cometan en esta materia y que ahora",
            "start": 183.23,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1n considerados en la constituci\u00f3n y",
            "start": 186.739,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en el c\u00f3digo penal como graves",
            "start": 189.62,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "por lo que se castiga con c\u00e1rcel y sin",
            "start": 194.42,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "derecho a salir bajo fianza a quienes",
            "start": 197.03,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "violen las libertades pol\u00edticas de los",
            "start": 200.319,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 204.08,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s y esto es muy importante",
            "start": 206.59,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "se sostiene desde la presidencia de la",
            "start": 210.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "republica el indeclinable compromiso de",
            "start": 212.64,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "respetar y hacer respetar la voluntad",
            "start": 216.9,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "soberana del pueblo",
            "start": 221.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "por eso no tengo duda",
            "start": 223.63,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en esta gran tarea contaremos tambi\u00e9n",
            "start": 228.47,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "con la m\u00e1s amplia",
            "start": 231.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y convencida colaboraci\u00f3n de todas y",
            "start": 235.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todos ustedes",
            "start": 239.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la historia nos ha ense\u00f1ado que la",
            "start": 242.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estabilidad pol\u00edtica no se consigue en",
            "start": 244.31,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ausencia de libertad",
            "start": 247.91,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ni mediante el puro progreso material",
            "start": 251.33,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "la democracia podr\u00e1 no traer el cuerno",
            "start": 256.59,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de la abundancia'",
            "start": 261.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero si produce",
            "start": 262.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "equilibrios necesarios para evitar que",
            "start": 266.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "una persona o una minor\u00eda sea due\u00f1a del",
            "start": 269.04,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico y se propicie que la",
            "start": 273.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "riqueza en vez de distribuirse con",
            "start": 277.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "justicia se concentre en unas cuantas",
            "start": 279.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "manos",
            "start": 282.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no olvidemos que muchos de los problemas",
            "start": 283.96,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "que han dado al traste con el progreso",
            "start": 287.49,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico se han originado por la",
            "start": 290.289,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n engendrada por el predominio",
            "start": 293.44,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de un sistema pol\u00edtico elitista y",
            "start": 297.28,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tico",
            "start": 300.93,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "en consecuencia gobernador a",
            "start": 303.169,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobernadores y jefa de gobierno de la",
            "start": 305.539,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico les propongo de la",
            "start": 307.639,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s horizontal y respetuosa",
            "start": 311.029,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que establezcamos un acuerdo nacional",
            "start": 314.47,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en favor de la democracia",
            "start": 318.409,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "por mi parte les manifiesto que actuar\u00e9",
            "start": 321.22,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "como siempre con absoluta rectitud y en",
            "start": 323.53,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "defensa de la soberan\u00eda popular ya esto",
            "start": 328.27,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "mismo les convoco a ustedes",
            "start": 331.87,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "concretamente les exhort\u00f3 a que no",
            "start": 335.34,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "intervengamos para apoyar a ning\u00fan",
            "start": 339.61,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "candidato de ning\u00fan partido",
            "start": 343.36,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "para no permitir que se utilice el",
            "start": 346.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico con fines",
            "start": 348.75,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "electorales a denunciar la entrega de",
            "start": 351.98,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dinero del crimen organizado o de la",
            "start": 356.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco para",
            "start": 358.62,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "financiar campa\u00f1as",
            "start": 360.36,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a impedir la compra de lealtades o",
            "start": 362.81,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "conciencias a no traficar con la pobreza",
            "start": 366.59,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de la gente a no solapar a tramposos o",
            "start": 369.59,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "mapaches electorales",
            "start": 374.389,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a evitar el acarreo y el relleno de",
            "start": 377.249,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "urnas la falsificaci\u00f3n de actas y todas",
            "start": 380.729,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "esas abominables pr\u00e1cticas ilegales y",
            "start": 384.689,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1ticas que deben quedar en el",
            "start": 388.259,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "pasado de manera definitiva",
            "start": 391.709,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "sigamos el ejemplo del gran francisco y",
            "start": 395.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "madero",
            "start": 399.77,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuyo principal aporte se dio",
            "start": 401.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "precisamente en el terreno de la",
            "start": 403.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 407.57,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en ese aspecto no hay precedente en",
            "start": 409.23,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nuestra historia",
            "start": 413.13,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "nadie como \u00e9l ha cre\u00eddo con tanta",
            "start": 415.39,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "devoci\u00f3n en la democracia nadie se ha",
            "start": 420.28,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "preocupado tanto como \u00e9l por hacer",
            "start": 425.08,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "realidad ese ideal que era la m\u00e1s",
            "start": 429.22,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "profunda de sus convicciones",
            "start": 433.81,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cre\u00eda con toda sinceridad",
            "start": 438.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que al establecerse una rep\u00fablica",
            "start": 441.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica m\u00e9xico podr\u00eda resolver sus",
            "start": 444.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "grandes y graves problemas de avanzar",
            "start": 447.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con libertad y justicia hacia la",
            "start": 450.07,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "prosperidad",
            "start": 453.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "madero no solo nos leg\u00f3",
            "start": 454.71,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "el esbozo de este proyecto alternativo",
            "start": 458.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de naci\u00f3n",
            "start": 462.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que ha debido esperar un siglo a las",
            "start": 463.78,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 467.86,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y hacerse realidad",
            "start": 471.47,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "sino que dio lecciones de c\u00f3mo hacerlo",
            "start": 473.94,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en medio de la tempestad su congruencia",
            "start": 477.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en este fundamental asunto se advierte",
            "start": 479.93,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de principio a fin todav\u00eda estaba en",
            "start": 483.2,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 487.35,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "cuando declar\u00f3 en mayo de 1911 a un",
            "start": 489.639,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "periodista estadounidense the new york",
            "start": 495.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "world",
            "start": 498.279,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "al subir yo al poder voy encarnando dos",
            "start": 500.47,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "principios uno de ellos sancionado ya",
            "start": 503.77,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por la constituci\u00f3n y que de m\u00ed depende",
            "start": 507.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se cumpla y que es el de la no",
            "start": 509.35,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n otro el sufragio efectivo",
            "start": 512.62,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "para lograr este \u00faltimo se necesita",
            "start": 517.14,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "reformar la ley electoral y esto depende",
            "start": 520.81,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "principalmente del pueblo pero yo me voy",
            "start": 523.96,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a constituir en el principal guardi\u00e1n de",
            "start": 527.02,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esa prerrogativa popular y considerar\u00e9",
            "start": 530.95,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que mi principal deber es facilitar la",
            "start": 534.78,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "libre manifestaci\u00f3n de la voluntad",
            "start": 537.97,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "popular as\u00ed a fin de que las leyes sean",
            "start": 539.89,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "genuina expresi\u00f3n de esa voluntad en una",
            "start": 543.39,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "palabra voy a hacer el principal amigo y",
            "start": 547.09,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "defensor de las libertades del pueblo",
            "start": 550.21,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por los momentos hist\u00f3ricos por los que",
            "start": 553.14,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "atraviesan m\u00e9xico consider\u00f3 secundario",
            "start": 556.54,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y todo lo dem\u00e1s",
            "start": 559.779,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "ya en la presidencia son muchas las",
            "start": 562.22,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "muestras de respeto al sufragio y casi",
            "start": 565.25,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "inexistentes las denuncias por",
            "start": 569.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "violaciones de los procesos electorales",
            "start": 573.05,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "por parte del ejecutivo federal madero",
            "start": 576.01,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "como ning\u00fan otro presidente en la",
            "start": 579.92,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "historia procuro que las elecciones",
            "start": 582.38,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "fueran libres y limpias veamos algunos",
            "start": 584.62,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ejemplos documentados por el historiador",
            "start": 589.37,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "alfonso taracena",
            "start": 592.9,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "el 16 de enero de 1912 madero escribe a",
            "start": 595.59,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "manuel m alegre gobernador de veracruz",
            "start": 600.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para se\u00f1alarle que las elecciones",
            "start": 603.11,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "locales cito es indispensable obrar con",
            "start": 606.12,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "rectitud y usted m\u00e1s que ninguno",
            "start": 610.71,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "es una garant\u00eda para el voto de los",
            "start": 615.459,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "veracruzanos tres d\u00edas despu\u00e9s le",
            "start": 619.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recuerda que \u00e9l est\u00e1 decidido el",
            "start": 622.329,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "presidente madero",
            "start": 625.54,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en todos los casos a apoyar al que tenga",
            "start": 627.6,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de votos",
            "start": 631.74,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n de gobernador",
            "start": 634.03,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "le repito le dice el 23 de enero para m\u00ed",
            "start": 638.259,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "es exactamente igual cualquiera de los",
            "start": 641.199,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dos candidatos que resulte triunfante",
            "start": 644.29,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pues \u00fanicamente deseo que el que tenga",
            "start": 646.799,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s votos resulte electo por ser esos",
            "start": 650.889,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "los principios porque tanto hemos",
            "start": 655.569,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "luchado finalmente el 29 de ese mismo",
            "start": 658.989,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "mes le expresa su satisfacci\u00f3n porque",
            "start": 663.399,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los resultados obtenidos demuestran que",
            "start": 666.699,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "hubo libertad completa en las elecciones",
            "start": 669.429,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "el 25 de enero de 1912 madero le escribe",
            "start": 673.199,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "al general jer\u00f3nimo trevi\u00f1o que segu\u00eda",
            "start": 678.369,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "siendo el hombre fuerte de nuevo l\u00e9on",
            "start": 681.669,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "si usted sabe que los principios de",
            "start": 685.35,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno son hacer que sea",
            "start": 689.19,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "respetado y el voto p\u00fablico en todo y",
            "start": 693.08,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "por todo y considero que \u00fanicamente son",
            "start": 697.5,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "estables en los gobiernos de los estados",
            "start": 701.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los gobernadores que cuentan con la",
            "start": 705.45,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda por estas circunstancias me",
            "start": 708.06,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "permito suplicar a usted se dirija en lo",
            "start": 711.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "confidencial al gobernador al general",
            "start": 715.23,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "estrada",
            "start": 717.21,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y personas influyentes del estado para",
            "start": 718.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "recomendarles la m\u00e1s absoluta",
            "start": 721.69,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "neutralidad en las elecciones y que",
            "start": 724.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "dedique todos sus esfuerzos para hacer",
            "start": 727.7,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que sea respetado el voto p\u00fablico",
            "start": 730.55,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "el 28 de mayo en v\u00edspera de los comicios",
            "start": 734.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "expone con precisi\u00f3n a manuel mestre",
            "start": 738.18,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ilias a gobernador de tabasco el",
            "start": 741.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "principio de equidad que deb\u00eda",
            "start": 744.55,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "prevalecer entre los candidatos",
            "start": 746.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "lo prudente y justo es colocar a unos y",
            "start": 751.43,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "otros es un perfecto pie de igualdad de",
            "start": 754.94,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "manera que sus trabajos de propaganda",
            "start": 759.11,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "puedan llevarse a cabo dentro de la m\u00e1s",
            "start": 762.43,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "completa libertad considera que el",
            "start": 766.46,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "gobernador no debe",
            "start": 769.85,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de inmiscuirse en buscar un apoyo moral",
            "start": 773.19,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "exclusivo para determinado candidato y",
            "start": 778.07,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "subraya que la alta honradez pol\u00edtica de",
            "start": 781.89,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mestre es la mejor garant\u00eda de que el",
            "start": 785.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pueblo no va a encontrar obst\u00e1culos en",
            "start": 788.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas elecciones para la libre",
            "start": 790.92,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de su voluntad",
            "start": 793.92,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "hay muchos otros testimonios de esta",
            "start": 797.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "actitud consecuente del presidente en",
            "start": 801.089,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "madera por ejemplo el 25 de julio emiten",
            "start": 803.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en pachuca hidalgo un diputado expresa",
            "start": 806.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que en tulancingo su pueblo era la",
            "start": 809.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "primera vez que en realidad se hab\u00eda",
            "start": 812.85,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "celebrado elecciones y en respuesta",
            "start": 814.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "frente a la multitud madero le ofrece",
            "start": 818.459,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ser\u00e1n libres las de",
            "start": 821.01,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 824.64,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "por si hubiese duda y como una prueba",
            "start": 826.24,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 828.85,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el proceder consecuente de madera en el",
            "start": 830.99,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "terreno de la pr\u00e1ctica democr\u00e1tica",
            "start": 833.93,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "recordemos su admirable actitud de",
            "start": 835.959,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "imparcialidad en relaci\u00f3n con los",
            "start": 840.92,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "candidatos porfiristas o abiertamente",
            "start": 844.07,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "opositores a su gobierno en este aspecto",
            "start": 847.149,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 el caso de nemesio garc\u00eda",
            "start": 850.459,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "naranjo uno de sus m\u00e1s tenaces",
            "start": 853.55,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "detractores que triunfa en el distrito",
            "start": 857.29,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de lampazos nuevo l\u00e9on y el 2 de octubre",
            "start": 860.93,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara le entrega por unanimidad su",
            "start": 864.29,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "credencial de diputado en tabasco sucede",
            "start": 867.89,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo mismo en la regi\u00f3n de la chontalpa es",
            "start": 871.85,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "electo diputado don tirso inurreta un",
            "start": 874.55,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "recalcitrante porfirista",
            "start": 879.29,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "y su triunfo se reconoce a pesar de que",
            "start": 882.93,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tal como lo relata el propio madero",
            "start": 886.589,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "cuando fui a oaxaca en mi gira de",
            "start": 888.74,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "propaganda este se\u00f1or que era jefe",
            "start": 892.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico all\u00ed estuvo a punto de",
            "start": 894.75,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "encarcelar me pero de todos modos",
            "start": 897.81,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "necesitamos proceder con estricto apego",
            "start": 900.649,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "a la ley respetando siempre los derechos",
            "start": 905.04,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimos de todo ciudadano",
            "start": 908.64,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la diferencia abismal entre madera y",
            "start": 913.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 917.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la describe de manera magistral 'jos\u00e9",
            "start": 919.44,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "vasconcelos' en tres renglones",
            "start": 923.76,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "haciendo evidente dice",
            "start": 928.56,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "el contraste de un presidente dem\u00f3crata",
            "start": 931.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que se informa de los nombres de los",
            "start": 935.029,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "diputados al mismo tiempo que el p\u00fablico",
            "start": 938.399,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "y el antiguo presidente que formaba la",
            "start": 944.3,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "lista del congreso meses antes de la",
            "start": 948.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 951.47,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "en fin bajo el gobierno de madero",
            "start": 953.059,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "como casi nunca se ha visto en m\u00e9xico o",
            "start": 957.209,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "elecciones libres y limpias esto por si",
            "start": 961.23,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "fuera poco se logr\u00f3 en medio de intensas",
            "start": 965.16,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "turbulencias pol\u00edticas y sin",
            "start": 968.639,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "antecedentes de una pr\u00e1ctica democr\u00e1tica",
            "start": 971.519,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en otros momentos de nuestra historia es",
            "start": 974.179,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "decir qued\u00f3 manifiesto y esa es una de",
            "start": 977.759,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "las lecciones de madera que ayuda mucho",
            "start": 981.36,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "la voluntad presidencial de hacer valer",
            "start": 984.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el sufragio efectivo y convertir en",
            "start": 987.509,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "realidad un sistema de gobierno",
            "start": 989.97,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "representativo popular y verdaderamente",
            "start": 993.589,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico",
            "start": 996.8,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por eso madero",
            "start": 998.769,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 1001.17,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 1003.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "o acaso no sabemos de otro presidente en",
            "start": 1005.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la historia de m\u00e9xico que haya escrito a",
            "start": 1008.87,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los gobernadores para recomendarles que",
            "start": 1011.09,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se abstengan de manipular el voto y",
            "start": 1014.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "garanticen con equidad la libre decisi\u00f3n",
            "start": 1017.84,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos",
            "start": 1020.6,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "en suma estimadas y estimados",
            "start": 1024.169,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mandatarios los convoco a que juntos",
            "start": 1027.939,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "hagamos historia del acuerdo nacional",
            "start": 1032.769,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "por la democracia y su efectiva",
            "start": 1036.799,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n nos permitir\u00e1 establecer en",
            "start": 1039.259,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico la ansiada democracia de manera",
            "start": 1042.259,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "perdurable",
            "start": 1045.279,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "y ello elevar\u00e1 a nuestro pa\u00eds hasta lo",
            "start": 1048.06,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto en el concierto de las naciones",
            "start": 1051.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s quedar\u00e1n los malos recuerdos de",
            "start": 1055.01,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "siglos de imposiciones y fraudes",
            "start": 1058.77,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "electorales en nuestro pueblo con sus",
            "start": 1061.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimas autoridades seguir\u00e1 dando",
            "start": 1065.79,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ejemplo de dignidad y grandeza",
            "start": 1069.21,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "esa es la carta que envi\u00f3 el d\u00eda de hoy",
            "start": 1073.29,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a los gobernadores",
            "start": 1076.62,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
            "start": 1079.84,
            "duration": 4.76
        }
    ],
    "transcription_text": "hoy 23 de febrero cuando recordamos tristes y avergonzados el horrendo crimen cometido por d\u00e9spotas y tiranos en contra del presidente francisco y madero y del vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez me dirijo a ustedes para hacerles con absoluto respeto a sus personas investiduras facultades y autonom\u00edas constitucionales una atenta recomendaci\u00f3n con miras a las pr\u00f3ximas elecciones y con el m\u00e1s sincero prop\u00f3sito de establecer en definitiva una aut\u00e9ntica democracia en nuestro pa\u00eds en muy pocos momentos de nuestra historia se ha visto realizado este ideal de la democracia y recuerdo 3 primero cuando triunfo el movimiento revolucionario y gobern\u00f3 el ap\u00f3stol de la democracia francisco y madero y luego en el a\u00f1o 2000 cuando se respet\u00f3 el triunfo del partido acci\u00f3n nacional y de su candidato a la presidencia y recientemente en las \u00faltimas elecciones del primero de julio del 2018 cuando la mayor\u00eda de los ciudadanos decidi\u00f3 apoyar el proceso de transformaci\u00f3n que est\u00e1 en marcha para desterrar la corrupci\u00f3n y el r\u00e9gimen de injusticias y privilegios que predominaba como es evidente en la actualidad hay condiciones inmejorables para convertir en realidad esa aspiraci\u00f3n hist\u00f3rica de m\u00e9jico y establecer una verdadera democracia en nuestro pa\u00eds el pueblo as\u00ed lo demanda hay partidos bien definidos en el terreno pol\u00edtico e ideol\u00f3gico existen instituciones electorales encaminadas a hacer cada vez m\u00e1s libres e independientes como el instituto nacional electoral el tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n y la fiscal\u00eda electoral recientemente creada para combatir delitos que se cometan en esta materia y que ahora est\u00e1n considerados en la constituci\u00f3n y en el c\u00f3digo penal como graves por lo que se castiga con c\u00e1rcel y sin derecho a salir bajo fianza a quienes violen las libertades pol\u00edticas de los ciudadanos adem\u00e1s y esto es muy importante se sostiene desde la presidencia de la republica el indeclinable compromiso de respetar y hacer respetar la voluntad soberana del pueblo por eso no tengo duda en esta gran tarea contaremos tambi\u00e9n con la m\u00e1s amplia y convencida colaboraci\u00f3n de todas y todos ustedes la historia nos ha ense\u00f1ado que la estabilidad pol\u00edtica no se consigue en ausencia de libertad ni mediante el puro progreso material la democracia podr\u00e1 no traer el cuerno de la abundancia' pero si produce equilibrios necesarios para evitar que una persona o una minor\u00eda sea due\u00f1a del poder p\u00fablico y se propicie que la riqueza en vez de distribuirse con justicia se concentre en unas cuantas manos no olvidemos que muchos de los problemas que han dado al traste con el progreso de m\u00e9xico se han originado por la corrupci\u00f3n engendrada por el predominio de un sistema pol\u00edtico elitista y antidemocr\u00e1tico en consecuencia gobernador a gobernadores y jefa de gobierno de la ciudad de mexico les propongo de la manera m\u00e1s horizontal y respetuosa que establezcamos un acuerdo nacional en favor de la democracia por mi parte les manifiesto que actuar\u00e9 como siempre con absoluta rectitud y en defensa de la soberan\u00eda popular ya esto mismo les convoco a ustedes concretamente les exhort\u00f3 a que no intervengamos para apoyar a ning\u00fan candidato de ning\u00fan partido para no permitir que se utilice el presupuesto p\u00fablico con fines electorales a denunciar la entrega de dinero del crimen organizado o de la delincuencia de cuello blanco para financiar campa\u00f1as a impedir la compra de lealtades o conciencias a no traficar con la pobreza de la gente a no solapar a tramposos o mapaches electorales a evitar el acarreo y el relleno de urnas la falsificaci\u00f3n de actas y todas esas abominables pr\u00e1cticas ilegales y antidemocr\u00e1ticas que deben quedar en el pasado de manera definitiva sigamos el ejemplo del gran francisco y madero cuyo principal aporte se dio precisamente en el terreno de la democracia en ese aspecto no hay precedente en nuestra historia nadie como \u00e9l ha cre\u00eddo con tanta devoci\u00f3n en la democracia nadie se ha preocupado tanto como \u00e9l por hacer realidad ese ideal que era la m\u00e1s profunda de sus convicciones cre\u00eda con toda sinceridad que al establecerse una rep\u00fablica democr\u00e1tica m\u00e9xico podr\u00eda resolver sus grandes y graves problemas de avanzar con libertad y justicia hacia la prosperidad madero no solo nos leg\u00f3 el esbozo de este proyecto alternativo de naci\u00f3n que ha debido esperar un siglo a las condiciones y hacerse realidad sino que dio lecciones de c\u00f3mo hacerlo en medio de la tempestad su congruencia en este fundamental asunto se advierte de principio a fin todav\u00eda estaba en ciudad ju\u00e1rez cuando declar\u00f3 en mayo de 1911 a un periodista estadounidense the new york world al subir yo al poder voy encarnando dos principios uno de ellos sancionado ya por la constituci\u00f3n y que de m\u00ed depende que se cumpla y que es el de la no reelecci\u00f3n otro el sufragio efectivo para lograr este \u00faltimo se necesita reformar la ley electoral y esto depende principalmente del pueblo pero yo me voy a constituir en el principal guardi\u00e1n de esa prerrogativa popular y considerar\u00e9 que mi principal deber es facilitar la libre manifestaci\u00f3n de la voluntad popular as\u00ed a fin de que las leyes sean genuina expresi\u00f3n de esa voluntad en una palabra voy a hacer el principal amigo y defensor de las libertades del pueblo por los momentos hist\u00f3ricos por los que atraviesan m\u00e9xico consider\u00f3 secundario y todo lo dem\u00e1s ya en la presidencia son muchas las muestras de respeto al sufragio y casi inexistentes las denuncias por violaciones de los procesos electorales por parte del ejecutivo federal madero como ning\u00fan otro presidente en la historia procuro que las elecciones fueran libres y limpias veamos algunos ejemplos documentados por el historiador alfonso taracena el 16 de enero de 1912 madero escribe a manuel m alegre gobernador de veracruz para se\u00f1alarle que las elecciones locales cito es indispensable obrar con rectitud y usted m\u00e1s que ninguno es una garant\u00eda para el voto de los veracruzanos tres d\u00edas despu\u00e9s le recuerda que \u00e9l est\u00e1 decidido el presidente madero en todos los casos a apoyar al que tenga la mayor\u00eda de votos en la elecci\u00f3n de gobernador le repito le dice el 23 de enero para m\u00ed es exactamente igual cualquiera de los dos candidatos que resulte triunfante pues \u00fanicamente deseo que el que tenga m\u00e1s votos resulte electo por ser esos los principios porque tanto hemos luchado finalmente el 29 de ese mismo mes le expresa su satisfacci\u00f3n porque los resultados obtenidos demuestran que hubo libertad completa en las elecciones el 25 de enero de 1912 madero le escribe al general jer\u00f3nimo trevi\u00f1o que segu\u00eda siendo el hombre fuerte de nuevo l\u00e9on si usted sabe que los principios de nuestro gobierno son hacer que sea respetado y el voto p\u00fablico en todo y por todo y considero que \u00fanicamente son estables en los gobiernos de los estados los gobernadores que cuentan con la mayor\u00eda por estas circunstancias me permito suplicar a usted se dirija en lo confidencial al gobernador al general estrada y personas influyentes del estado para recomendarles la m\u00e1s absoluta neutralidad en las elecciones y que dedique todos sus esfuerzos para hacer que sea respetado el voto p\u00fablico el 28 de mayo en v\u00edspera de los comicios expone con precisi\u00f3n a manuel mestre ilias a gobernador de tabasco el principio de equidad que deb\u00eda prevalecer entre los candidatos lo prudente y justo es colocar a unos y otros es un perfecto pie de igualdad de manera que sus trabajos de propaganda puedan llevarse a cabo dentro de la m\u00e1s completa libertad considera que el gobernador no debe de inmiscuirse en buscar un apoyo moral exclusivo para determinado candidato y subraya que la alta honradez pol\u00edtica de mestre es la mejor garant\u00eda de que el pueblo no va a encontrar obst\u00e1culos en las pr\u00f3ximas elecciones para la libre manifestaci\u00f3n de su voluntad hay muchos otros testimonios de esta actitud consecuente del presidente en madera por ejemplo el 25 de julio emiten en pachuca hidalgo un diputado expresa que en tulancingo su pueblo era la primera vez que en realidad se hab\u00eda celebrado elecciones y en respuesta frente a la multitud madero le ofrece que tambi\u00e9n ser\u00e1n libres las de gobernador por si hubiese duda y como una prueba m\u00e1s el proceder consecuente de madera en el terreno de la pr\u00e1ctica democr\u00e1tica recordemos su admirable actitud de imparcialidad en relaci\u00f3n con los candidatos porfiristas o abiertamente opositores a su gobierno en este aspecto destac\u00f3 el caso de nemesio garc\u00eda naranjo uno de sus m\u00e1s tenaces detractores que triunfa en el distrito de lampazos nuevo l\u00e9on y el 2 de octubre la c\u00e1mara le entrega por unanimidad su credencial de diputado en tabasco sucede lo mismo en la regi\u00f3n de la chontalpa es electo diputado don tirso inurreta un recalcitrante porfirista y su triunfo se reconoce a pesar de que tal como lo relata el propio madero cuando fui a oaxaca en mi gira de propaganda este se\u00f1or que era jefe pol\u00edtico all\u00ed estuvo a punto de encarcelar me pero de todos modos necesitamos proceder con estricto apego a la ley respetando siempre los derechos leg\u00edtimos de todo ciudadano la diferencia abismal entre madera y porfirio d\u00edaz la describe de manera magistral 'jos\u00e9 vasconcelos' en tres renglones haciendo evidente dice el contraste de un presidente dem\u00f3crata que se informa de los nombres de los diputados al mismo tiempo que el p\u00fablico y el antiguo presidente que formaba la lista del congreso meses antes de la elecci\u00f3n en fin bajo el gobierno de madero como casi nunca se ha visto en m\u00e9xico o elecciones libres y limpias esto por si fuera poco se logr\u00f3 en medio de intensas turbulencias pol\u00edticas y sin antecedentes de una pr\u00e1ctica democr\u00e1tica en otros momentos de nuestra historia es decir qued\u00f3 manifiesto y esa es una de las lecciones de madera que ayuda mucho la voluntad presidencial de hacer valer el sufragio efectivo y convertir en realidad un sistema de gobierno representativo popular y verdaderamente democr\u00e1tico por eso madero ha sido \u00fanico o acaso no sabemos de otro presidente en la historia de m\u00e9xico que haya escrito a los gobernadores para recomendarles que se abstengan de manipular el voto y garanticen con equidad la libre decisi\u00f3n de los ciudadanos en suma estimadas y estimados mandatarios los convoco a que juntos hagamos historia del acuerdo nacional por la democracia y su efectiva ejecuci\u00f3n nos permitir\u00e1 establecer en m\u00e9jico la ansiada democracia de manera perdurable y ello elevar\u00e1 a nuestro pa\u00eds hasta lo m\u00e1s alto en el concierto de las naciones atr\u00e1s quedar\u00e1n los malos recuerdos de siglos de imposiciones y fraudes electorales en nuestro pueblo con sus leg\u00edtimas autoridades seguir\u00e1 dando ejemplo de dignidad y grandeza esa es la carta que envi\u00f3 el d\u00eda de hoy a los gobernadores qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:45.838091"
}