{
    "video_id": "zYiLdTs5g2U",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/zYiLdTs5g2U/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBycGrvd_zLYIZhKVFT4t2C_k5dEg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=zYiLdTs5g2U",
    "video_title": "Ceremonia Inaugural del XLII Congreso Nacional de Tribunales | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 5017,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "de los eeuu",
            "start": 43.76,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 47.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de los eeuu",
            "start": 74.659,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico doctora claudia",
            "start": 91.55,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "sheinbaum pardo",
            "start": 93.53,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 99.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ministra en retiro olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 114.44,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el presidente de la conferencia nacional",
            "start": 121.63,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "de gobernadores y gobernador",
            "start": 123.49,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de quer\u00e9taro",
            "start": 125.409,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n",
            "start": 127.479,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "el fiscal general de la republica doctor",
            "start": 134.03,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "alejandro gertz manero",
            "start": 136.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 142.19,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n",
            "start": 144.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el consejero jur\u00eddico del ejecutivo",
            "start": 150.569,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "federal licenciado julio scherer ibarra",
            "start": 152.249,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "la presidenta del congreso de la ciudad",
            "start": 160.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de mexico diputada isabel a rosales",
            "start": 162.22,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "herrera",
            "start": 164.5,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "agradecemos la muy distinguida presencia",
            "start": 168.75,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de las presidentas y presidentes de los",
            "start": 171.12,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "poderes judiciales de los estados de la",
            "start": 174.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y a todas y todos quienes hoy",
            "start": 176.02,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an sean bienvenidos",
            "start": 179.2,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de",
            "start": 188.569,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del magistrado doctor",
            "start": 191.659,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "rafael guerra \u00e1lvarez",
            "start": 194.51,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 222.5,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 234.07,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "por constitucional del estado decreto",
            "start": 252.21,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nuestro doctor sergio javier medina",
            "start": 256.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pe\u00f1alosa presidente de la comisi\u00f3n",
            "start": 260.16,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nacional de tribunales superiores de",
            "start": 262.93,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 265.27,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "pero estados unidos mexicanos y",
            "start": 266.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente del poder judicial del estado",
            "start": 268.49,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 270.65,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "doctor alejandro gertz manero fiscal",
            "start": 272.62,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 275.83,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "o sea la ministra olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 280.79,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 283.48,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "licenciado marcelo ebrad casaub\u00f3n",
            "start": 287.68,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "secreta de relaciones exteriores",
            "start": 289.74,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 292.169,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "esencia 2 julio scherer ibarra consejero",
            "start": 293.979,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico",
            "start": 296.56,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "tengo fe delante",
            "start": 298.07,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "diputadas sabe las dorsales",
            "start": 299.9,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "la presidenta del congreso el 8 de enero",
            "start": 303.569,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "vicepresidente de la conatel tambi\u00e9n",
            "start": 307.51,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "bienvenidos presidentas y presidentes de",
            "start": 309.74,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "todos y cada uno de los poderes de la",
            "start": 315.38,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica bienvenidos tambi\u00e9n",
            "start": 318.14,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "igualmente",
            "start": 321.779,
            "duration": 2.431
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 323.1,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores magistrados del poder",
            "start": 324.21,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "judicial de la ciudad de mexico",
            "start": 327.09,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "gracias por su presencia y el apoyo para",
            "start": 330.08,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "este evento",
            "start": 333.889,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "consejero",
            "start": 335.689,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "la judicatura de la ciudad de m\u00e9xico as\u00ed",
            "start": 338.35,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "como del estado de m\u00e9xico bienvenidos",
            "start": 341.47,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 344.01,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "por su apoyo y su presencia tambi\u00e9n",
            "start": 345.96,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores diputados y diputadas del",
            "start": 350.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "congreso la ciudad de mexico bienvenidos",
            "start": 353.18,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "gracias por su apoyo y compa\u00f1\u00eda",
            "start": 356.24,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "invitados especiales tambi\u00e9n les",
            "start": 361.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "agradezco su presencia licenciada rosa",
            "start": 363.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "icela rodr\u00edguez vel\u00e1zquez etiqueta de",
            "start": 366.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gobierno del gobierno de la ciudad de",
            "start": 369.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mexico gracias",
            "start": 371.59,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "senador julio ram\u00f3n machaca salazar",
            "start": 374.35,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "gracias por su presencia en redes com",
            "start": 377.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sea la procuradora general de la",
            "start": 381.38,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 383.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se destina godoy se\u00f1or carlos aguiar",
            "start": 384.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s",
            "start": 387.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "consejero jur\u00eddico",
            "start": 394.02,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "de servicios legales se h\u00e9ctor villegas",
            "start": 397.15,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "cuando vas",
            "start": 399.22,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "el secretario del trabajo m\u00e1s atr\u00e1s de",
            "start": 401.249,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "m\u00ed 10 m\u00e1s rico",
            "start": 403.529,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "la licenciada pobre y natillas mart\u00ednez",
            "start": 406.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bienvenida licenciada magistrado sergio",
            "start": 408.44,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "javier molina mart\u00ednez les agradezco su",
            "start": 411.39,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "presencia a todos y cada uno de ustedes",
            "start": 414.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "amigas y amigos tener el privilegio de",
            "start": 417.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ser anfitriones del 42\u00ba congreso",
            "start": 420.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "organizado por la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 425.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tribunales superiores de justicia de los",
            "start": 428.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos representa para",
            "start": 430.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el poder judicial de la ciudad de mexico",
            "start": 433.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y el pleno de magistrados de este poder",
            "start": 435.69,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "una gran distinci\u00f3n",
            "start": 438.81,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "porque la presentaci\u00f3n la presencia hoy",
            "start": 441.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tanto de los miembros de este honorable",
            "start": 445.36,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "presidio el auditorio que nos honra con",
            "start": 447.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "su presencia as\u00ed como los medios de",
            "start": 450.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y los m\u00e1s de 500 jueces y",
            "start": 452.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "magistrados que participan en las mesas",
            "start": 456.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de trabajo en esta ciudad judicial",
            "start": 458.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de los que nos siguen en forma",
            "start": 461.33,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "directa por transmisi\u00f3n de los 30 de las",
            "start": 464.72,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "32 sedes judiciales estatales conjuga",
            "start": 467.78,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "para nosotros honor y responsabilidad",
            "start": 471.65,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hospitalidad",
            "start": 477.66,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "hablo en nombre de todos los miembros",
            "start": 479.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que integran la comunidad judicial de",
            "start": 481.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestra ciudad",
            "start": 483.88,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "nos encontramos profundamente",
            "start": 485.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "agradecidos y sobre todo inspirados en",
            "start": 486.93,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "su presencia quiero agradecerles en su",
            "start": 490.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nombre por el inmenso valor de su",
            "start": 493.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 496.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hoy celebramos este congreso con la",
            "start": 498.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "firme creencia de que los mejores d\u00edas",
            "start": 501.25,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de la historia en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 503.83,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1n al frente de nosotros y no en el",
            "start": 506.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 510.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "damas y caballeros cada \u00e9poca ve nacer",
            "start": 511.71,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nuevos retos y en cada momento hist\u00f3rico",
            "start": 515.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nacen nuevos l\u00edderes y se",
            "start": 518.76,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "esperan que estos l\u00edderes respondan a",
            "start": 521.98,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "los desaf\u00edos de su sociedad con",
            "start": 524.35,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "honorabilidad",
            "start": 527.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores esta \u00e9poca es la",
            "start": 531.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nuestra y esos l\u00edderes somos todos",
            "start": 534.57,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 538.5,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "el servicio p\u00fablico es una oportunidad",
            "start": 539.74,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "para destacar",
            "start": 541.87,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "no por la importancia de la nave que el",
            "start": 543.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que dirigimos sino por el rumbo que",
            "start": 546.26,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "lleva no por nuestro poder sino por",
            "start": 548.99,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nuestra humanidad por eso la",
            "start": 553.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de este congreso debe",
            "start": 556.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recordarnos una causa m\u00e1s grande y m\u00e1s",
            "start": 558.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "universal todav\u00eda la libertad de la",
            "start": 561.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "especie humana y su derecho natural a la",
            "start": 565.19,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 568.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hoy celebramos la aportaci\u00f3n que todos y",
            "start": 570.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cada uno de ustedes de los aqu\u00ed reunidos",
            "start": 573.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los miembros de la judicatura",
            "start": 576.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en toda la rep\u00fablica aportan para que",
            "start": 578.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico siga perteneciendo al grupo de",
            "start": 582.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "naciones libres con instituciones",
            "start": 585.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomas y encaminadas a la felicidad y",
            "start": 588.49,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la prosperidad humana quiero repetir",
            "start": 592.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nuestro reconocimiento a los miles de",
            "start": 595.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "jueces y magistrados que nos acompa\u00f1an",
            "start": 598.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en esta sede y en las sedes locales de",
            "start": 600.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cada judicatura gracias a todos por",
            "start": 603.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "responder a este llamado un llamado que",
            "start": 606.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "resuena con mayor fuerza con la",
            "start": 609.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presencia del se\u00f1or presidente de la",
            "start": 612.22,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 614.62,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "un llamado que nos convoca a transformar",
            "start": 628.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "al poder judicial transitar a una nueva",
            "start": 630.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e9poca hist\u00f3rica de modernidad en",
            "start": 634.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestros procedimientos y en nuestros",
            "start": 636.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "alcances",
            "start": 639.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "esto debe inspirarnos a cambiar nuestra",
            "start": 640.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "forma de comunicarnos y convertir el",
            "start": 643.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "lenguaje",
            "start": 646.02,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "conservando la profundidad del criterio",
            "start": 648.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico con un idioma m\u00e1s asertivo",
            "start": 650.71,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y abierto a los ciudadanos",
            "start": 655.02,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "deb\u00e9is privarnos a participar en la",
            "start": 657.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 662.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "debe inspirar la saber hacia nosotros",
            "start": 664.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mismos como elementos de la paz como",
            "start": 666.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hebras en el tejido social y como",
            "start": 669.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ejemplos de honestidad lealtad y",
            "start": 672.33,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "patriotismo",
            "start": 675.96,
            "duration": 1.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 676.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y como resultado esperamos que este",
            "start": 677.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "congreso resuelva algunas de nuestras",
            "start": 680.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "grandes metas pendientes y gracias a la",
            "start": 682.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n conjunta de las diferentes",
            "start": 685.63,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "redes que sesionan en este momento",
            "start": 688.81,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 691.79,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "distinguidas y distinguidos invitados",
            "start": 694.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esperamos que este congreso brinde los",
            "start": 697.06,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "cimientos que tanto necesita nuestro",
            "start": 700.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sistema para para la nueva \u00e9poca que",
            "start": 702.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n",
            "start": 706.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en cada espec\u00edficamente me refiero a los",
            "start": 707.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pilares fundamentales de este congreso",
            "start": 711.53,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que se basan en los derechos humanos",
            "start": 714.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "como es la igualdad de g\u00e9nero",
            "start": 716.65,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el respeto a la vida ya la integridad de",
            "start": 720.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las mujeres as\u00ed como la justicia para",
            "start": 722.9,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "adolescentes",
            "start": 726.11,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y s\u00e9 que comparto con mis colegas",
            "start": 727.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidentes integrantes de la comisi\u00f3n",
            "start": 729.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el compromiso por avanzar en materia de",
            "start": 732.37,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n para juzgadores y personal",
            "start": 735.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "administrativo para fortalecer la",
            "start": 739.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "capacidad y competencias en todas las",
            "start": 741.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "materias sin embargo",
            "start": 744.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todos estos esfuerzos carecen de",
            "start": 747.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "verdadero sentido si no se traducen en",
            "start": 749.47,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la vida cotidiana de los justiciables me",
            "start": 752.47,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "refiero a erradicar totalmente los",
            "start": 756.37,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aspectos estructurales que dan origen a",
            "start": 760.57,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la pobreza la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 763.33,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 767.05,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "esto es parte esencial del nuevo",
            "start": 768.819,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "paradigma sobre la cual est\u00e1 constituida",
            "start": 771.369,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "la estrategia nacional de seguridad",
            "start": 774.609,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "implantada por el presidente andr\u00e9s",
            "start": 777.899,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador un paradigma que se",
            "start": 780.609,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "propone tener efectos decisivos en el",
            "start": 784.179,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds",
            "start": 787.539,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "as\u00ed como tambi\u00e9n erradicar el flagelo de",
            "start": 789.269,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "la violencia que tanto afecta a la",
            "start": 793.839,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 796.419,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y antes de proceder a la inauguraci\u00f3n de",
            "start": 798.019,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este congreso y escuchar el mensaje de",
            "start": 800.989,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nuestros distinguidos invitados quiero",
            "start": 803.66,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "refrendar el compromiso del poder",
            "start": 806.449,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "judicial de la ciudad de mexico y",
            "start": 808.519,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "resonar la voz de los ciudadanos las",
            "start": 811.489,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "familias las redes y las comunidades por",
            "start": 815.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recuperar el valor de la vida y la",
            "start": 818.779,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dignidad humana con nuestro problema",
            "start": 821.179,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito del estado",
            "start": 823.369,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ese es el reto y esa ser\u00e1 la vocaci\u00f3n",
            "start": 825.939,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "gracias por su presencia se\u00f1or",
            "start": 830.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 833.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "obrador sean todos invitados",
            "start": 836.09,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "bienvenidos gracias por su presencia",
            "start": 839.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 855.11,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "escuchemos ahora las palabras de la",
            "start": 869.49,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ministra en retiro olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 872.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 880.52,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de los estados unidos",
            "start": 883.459,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 885.74,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "su presencia se\u00f1or presidente en este",
            "start": 889.43,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "congreso demuestra su compromiso con uno",
            "start": 893.089,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "de los grandes clamores de la sociedad",
            "start": 898.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mexicana que es la justicia",
            "start": 900.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1n los tribunales superiores de",
            "start": 902.75,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "justicia representados por las y los",
            "start": 906.29,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidentes en esta en este congreso",
            "start": 909.55,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "nacional de tribunales en esta",
            "start": 913.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de con actriz muchas muchas",
            "start": 916.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gracias por su presencia tambi\u00e9n quiero",
            "start": 919.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "agradecer la presencia del representante",
            "start": 922.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "del presidente de la suprema corte de",
            "start": 924.38,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 926.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestro compa\u00f1ero tambi\u00e9n del tribunal",
            "start": 928.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "superior y hoy ministro de la suprema",
            "start": 930.77,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "corte juan lu\u00eds gonz\u00e1lez alc\u00e1ntara",
            "start": 932.63,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "muchas gracias.juan visitas",
            "start": 934.97,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "desde luego del presidente con la trip",
            "start": 945.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "con sergio medina pe\u00f1alosa muchas",
            "start": 947.78,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "gracias de el doctor rafael guerra",
            "start": 951.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez presidente del poder judicial de",
            "start": 954.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico muchas gracias por",
            "start": 957.14,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "su anfitri\u00f3n y al se\u00f1or presidente",
            "start": 959.09,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "gracias tambi\u00e9n por la presencia del",
            "start": 966.48,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "fiscal general de la doctora claudia",
            "start": 968.459,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gemma del doctor francisco dom\u00ednguez",
            "start": 970.949,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "servi\u00e9n gobernador del estado de",
            "start": 974.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro presidente de la conago",
            "start": 976.019,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "y mi compa\u00f1ero amigo marcelo ebrard",
            "start": 979.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "casaubon secreto de relaciones",
            "start": 982.33,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "exteriores compa\u00f1eros del gabinete",
            "start": 983.74,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a don julio scherer ibarra",
            "start": 987.089,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "consejero jur\u00eddico",
            "start": 988.829,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "julio menchaca gracias julio por estar",
            "start": 991.8,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presidente de la comisi\u00f3n de",
            "start": 994.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "justicia del senado de la rep\u00fablica a la",
            "start": 995.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diputada isabel a rosas herrera rosales",
            "start": 998.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "herrera presidenta del congreso pero",
            "start": 1001.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sobre todo a los ya los integrantes de",
            "start": 1004.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el honorable president a los invitados",
            "start": 1007.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "invitadas especiales magistrados",
            "start": 1009.95,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "magistrados jueces servidores p\u00fablicos",
            "start": 1012.17,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todos y todas",
            "start": 1015.529,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1018.019,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "parece lugar com\u00fan decir que la uni\u00f3n",
            "start": 1019.85,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hace la fuerza",
            "start": 1024.11,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "sin embargo comentaba el poeta franc\u00e9s",
            "start": 1026.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "jean de la fontaine que cualquier poder",
            "start": 1029.299,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "si no se basa en la uni\u00f3n es d\u00e9bil por",
            "start": 1032.27,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lo cual es necesario reconocer que",
            "start": 1036.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ning\u00fan poder que se sustente en la uni\u00f3n",
            "start": 1039.41,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 capaz de ser fuerte porque la",
            "start": 1042.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "unidad nacional' depende de la",
            "start": 1045.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "confluencia de los poderes de que \u00e9stos",
            "start": 1046.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se encuentren mecanismos para cooperar y",
            "start": 1049.37,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "no para competir",
            "start": 1052.64,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "la divisi\u00f3n de poderes significa que",
            "start": 1054.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ninguno debe quedar subordinado a otro",
            "start": 1057.27,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que se deben respetar sus atribuciones",
            "start": 1059.43,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no fomentar la intromisi\u00f3n de uno en las",
            "start": 1062.27,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "decisiones del otro y que la \u00fanica",
            "start": 1065.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "injerencia permitida en sus relaciones",
            "start": 1068.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "es la de cooperaci\u00f3n",
            "start": 1070.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "por eso celebro encontrarme en la",
            "start": 1073.559,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de este congreso nacional",
            "start": 1076.11,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "de tribunales de justicia del pa\u00eds",
            "start": 1078.419,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque esta comisi\u00f3n se estableci\u00f3 para",
            "start": 1081.379,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "crear v\u00ednculos de uni\u00f3n entre los",
            "start": 1085.499,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "distintos \u00f3rdenes de gobierno entre los",
            "start": 1088.499,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "distintos poderes p\u00fablicos primero entre",
            "start": 1091.379,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sus pares jueces y magistrados que",
            "start": 1094.919,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "integran los \u00f3rganos jurisdiccionales",
            "start": 1098.249,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds pero tambi\u00e9n y ahora m\u00e1s que",
            "start": 1099.87,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "nunca para generar lazos de unidad entre",
            "start": 1103.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ellos y los dem\u00e1s poderes en estos",
            "start": 1106.619,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tiempos en que la rep\u00fablica exige la",
            "start": 1109.799,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "unidad de las y los mexicanos",
            "start": 1113.519,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hacer un llamado a la independencia de",
            "start": 1117.389,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los poderes judiciales es una",
            "start": 1119.639,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica inherente a lo",
            "start": 1121.979,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "jurisdiccional sin embargo es oportuno",
            "start": 1123.869,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que la iniciativa presentada",
            "start": 1127.679,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para modificar el art\u00edculo 116",
            "start": 1130.139,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "constitucional consiste en reforzar esa",
            "start": 1132.629,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda e independencia a trav\u00e9s de",
            "start": 1137.459,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las garant\u00edas institucionales que",
            "start": 1140.82,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pretende la iniciativa llevarla a la",
            "start": 1143.249,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 1146.279,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "carrera judicial presupuesto aut\u00f3nomo",
            "start": 1147.879,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de inamovilidad y r\u00e9gimen de",
            "start": 1151.259,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "designaci\u00f3n es importante hacer un",
            "start": 1154.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "llamado a sus funciones a los",
            "start": 1157.749,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "funcionarios competentes y prudentes a",
            "start": 1159.159,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que nada de su autonom\u00eda estimulen el",
            "start": 1163.119,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acercamiento de su gremio con los otros",
            "start": 1165.999,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "poderes niveles de gobierno y \u00f3rganos",
            "start": 1168.489,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos todos trabajemos en favor de un",
            "start": 1171.309,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "mismo objetivo hacer de la justicia uno",
            "start": 1175.869,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de los pilares en los que se sostiene el",
            "start": 1179.649,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico la funci\u00f3n",
            "start": 1182.019,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "jurisdiccional es una pieza clave que",
            "start": 1184.989,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contribuye al desarrollo democr\u00e1tico de",
            "start": 1188.169,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds porque es un baluarte de la",
            "start": 1190.509,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "libertad donde se resguardan la certeza",
            "start": 1193.479,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y la confianza en la fe p\u00fablica y en el",
            "start": 1196.269,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "respeto irrestricto al estado de derecho",
            "start": 1199.389,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ustedes son los encargados de guardar el",
            "start": 1201.929,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "equilibrio entre los distintos actores",
            "start": 1204.759,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 1207.489,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "son el poder que ayuda a cumplir los m\u00e1s",
            "start": 1208.75,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "grandes anhelos de las y los mexicanos",
            "start": 1212.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "concretando sus derechos y solucionando",
            "start": 1215.07,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y dirigiendo los problemas que d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 1218.71,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "surgen en nuestra sociedad por ello hoy",
            "start": 1220.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "me complace ante todo estar entre",
            "start": 1225.43,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "colegas y pares entre personas que saben",
            "start": 1228.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "viven y sienten la independencia del",
            "start": 1231.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "poder judicial pero que ante todo tienen",
            "start": 1234.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "claro que esa autonom\u00eda no significa",
            "start": 1237.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "aislamiento ni confrontaci\u00f3n ni afrenta",
            "start": 1239.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todo lo contrario",
            "start": 1243.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la independencia con la que se rige la",
            "start": 1245.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vida de este poder debe estar orientada",
            "start": 1247.66,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a hacer de la justicia la m\u00e1xima del",
            "start": 1250.72,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "estado mexicano",
            "start": 1254.17,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "en la secretaria de gobernacion",
            "start": 1256.19,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "recientemente con la modificaci\u00f3n de la",
            "start": 1258.549,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "ley org\u00e1nica y el reglamento",
            "start": 1261.169,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "creo la unidad de apoyo al sistema de",
            "start": 1264.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "justicia que entre otras funciones tiene",
            "start": 1267.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la importante labor de apoyar al",
            "start": 1270.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de los tribunales y de",
            "start": 1273.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las procuradur\u00edas de las entidades",
            "start": 1276.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "federativas se se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1278.23,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "magistrados juezas jueces consejeros",
            "start": 1282.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "presidentes que la raz\u00f3n de ser de esta",
            "start": 1285.66,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n y la gran raz\u00f3n de ser del",
            "start": 1288.88,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "poder judicial es el equilibrio que debe",
            "start": 1291.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "privar en todo el sistema pero hoy m\u00e1s",
            "start": 1295.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que nunca porque la cuarta",
            "start": 1298.3,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la rep\u00fablica nos",
            "start": 1300.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "demanda la creaci\u00f3n de un sistema social",
            "start": 1302.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "donde exista la justicia y el estado de",
            "start": 1305.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "derecho no es ajeno para nadie de los",
            "start": 1308.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes que todos los ciudadanos",
            "start": 1311.74,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "esperan de sus poderes judiciales",
            "start": 1314.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "respuesta ante un clamor nacional",
            "start": 1316.65,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "brindar justicia el pueblo de mexico",
            "start": 1320.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "espera de ustedes independencia",
            "start": 1323.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "serenidad y sabidur\u00eda en las decisiones",
            "start": 1326.37,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y criterio profesionalismo e",
            "start": 1330.64,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "imparcialidad la respuesta a este",
            "start": 1333.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "reclamo de justicia debe venir de los",
            "start": 1336.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tribunales pero tambi\u00e9n de los",
            "start": 1339.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos que debemos entender",
            "start": 1341.35,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que no solo los tribunales y juzgados",
            "start": 1344.02,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "prestan el servicio p\u00fablico de la",
            "start": 1346.11,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "justicia sino que lo hacen tambi\u00e9n los",
            "start": 1348.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otros poderes desde sus atribuciones la",
            "start": 1350.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "importancia de mirar a la justicia con",
            "start": 1354.43,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un servicio p\u00fablico puede transformar la",
            "start": 1356.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "idea tradicional del poder fomentando la",
            "start": 1359.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n sin que esto merme la",
            "start": 1362.47,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "independencia de ning\u00fan poder ni fomente",
            "start": 1365.35,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "una injerencia indebida tenemos el",
            "start": 1368.92,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "compromiso en este congreso de tender",
            "start": 1372.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "puentes que nos aproximen a una justicia",
            "start": 1375.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "plena desde todos los \u00e1mbitos y desde",
            "start": 1378.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "todos los poderes confiamos plenamente",
            "start": 1381.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en que ustedes fortalecer\u00e1n la unidad",
            "start": 1383.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nacional mediante la cooperaci\u00f3n entre",
            "start": 1386.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los poderes se de la fuerza del poder",
            "start": 1388.87,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "judicial y s\u00e9 lo que significa para todo",
            "start": 1391.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds se tambi\u00e9n lo que significa",
            "start": 1395.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para la cuarta transformaci\u00f3n a la cual",
            "start": 1399.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nos ha invitado a nuestro presidente que",
            "start": 1401.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sean muy f\u00e9rtiles las discusiones de",
            "start": 1404.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "este congreso nacional y sobre todo",
            "start": 1406.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "deseo que los resultados sean muy",
            "start": 1408.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "valiosos que sea todo para beneficio de",
            "start": 1411.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y de nuestro pueblo muchas",
            "start": 1414.58,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1416.77,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1428.99,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "enseguida seremos el uso de la voz al",
            "start": 1433.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "magistrado doctor sergio javier medina",
            "start": 1436.83,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pe\u00f1alosa",
            "start": 1439.47,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 1449.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1451.38,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "presidente de mexico muchas gracias por",
            "start": 1453.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "su presencia ministro juan lu\u00eds gonz\u00e1lez",
            "start": 1455.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "alc\u00e1ntara carranc\u00e1 representante del",
            "start": 1457.9,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 1459.88,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n estimada doctora",
            "start": 1461.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno",
            "start": 1463.33,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico muchas gracias",
            "start": 1465.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por su presencia saludo tambi\u00e9n la",
            "start": 1467.59,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presencia del doctor francisco dom\u00ednguez",
            "start": 1470.62,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "servi\u00e9n presidente de la conferencia",
            "start": 1472.39,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "nacional de gobernadores gracias se\u00f1or",
            "start": 1474.07,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "gobernador por su presencia",
            "start": 1475.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard se trataba de relaciones",
            "start": 1478.62,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "exteriores gracias por estar aqu\u00ed con",
            "start": 1480.85,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "nosotros esta ma\u00f1ana denunciado",
            "start": 1483.1,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "alejandro gertz manero fiscal general de",
            "start": 1485.019,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la republica de liceo julio o sea de",
            "start": 1487.029,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "ibarra consejero jur\u00eddico del ejecutivo",
            "start": 1489.669,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su presencia la",
            "start": 1491.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diputada isabel a rosales herrera",
            "start": 1493.809,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "presidenta del congreso de ciudad de",
            "start": 1496.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico salud\u00f3 tambi\u00e9n la presencia de",
            "start": 1498.82,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros presidentes de",
            "start": 1501.159,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los tribunales superiores de las",
            "start": 1503.289,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "distintas entidades del pa\u00eds magistradas",
            "start": 1505.029,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "magistrados jueces juezas consejeros",
            "start": 1507.84,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "consejeros de la judicatura mexiquense",
            "start": 1512.22,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muchas gracias por su presencia",
            "start": 1514.149,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "se\u00f1or legisladores se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1515.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos investigadores invitados",
            "start": 1518.289,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "especiales todos congresistas que",
            "start": 1520.84,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos siguen de manera remota",
            "start": 1523.029,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "desde diversas sedes representantes de",
            "start": 1524.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y",
            "start": 1527.139,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores",
            "start": 1529.72,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "es un honor contar con la presencia del",
            "start": 1531.149,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente de mexico el licenciado",
            "start": 1534.029,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador como",
            "start": 1535.979,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "invitado distinguido en la inauguraci\u00f3n",
            "start": 1537.899,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de este 42\u00ba congreso nacional de",
            "start": 1540.119,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tribunales superiores de justicia se\u00f1or",
            "start": 1543.989,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1546.629,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "somos conscientes de la agenda tan",
            "start": 1547.619,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ocupada que tiene y por eso valoramos",
            "start": 1549.059,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "profundamente que nuestra acompa\u00f1a esta",
            "start": 1551.389,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 1553.289,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a nombre de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 1562.75,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tribunales superiores de justicia le",
            "start": 1564.73,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "extendemos un reconocimiento y una",
            "start": 1566.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n por el primer informe de",
            "start": 1568.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobierno que llev\u00f3 a cabo hace unos d\u00edas",
            "start": 1570.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en palacio nacional y en el que",
            "start": 1572.41,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "puntualmente dio cuenta de las acciones",
            "start": 1574.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 realizando para el bienestar de",
            "start": 1576.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds muchas felicidades",
            "start": 1578.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "quiero destacar que en materia de",
            "start": 1581.08,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "justicia local el pasado mes de julio",
            "start": 1582.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n que tuvimos los presidentes",
            "start": 1584.95,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de los tribunales con la secretaria de",
            "start": 1587.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "gobernacion nuestra muy estimada aliada",
            "start": 1588.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la ministra doctora olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 1591.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "propuso a nombre del ejecutivo federal",
            "start": 1593.94,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "un dec\u00e1logo de acciones encaminadas a",
            "start": 1596.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fortalecer el sistema de justicia del",
            "start": 1598.72,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que destac\u00f3 particularmente tres puntos",
            "start": 1601.51,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "primero trabajar de forma coordinada",
            "start": 1604.11,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "segundo crear un c\u00f3digo de \u00e9tica",
            "start": 1608.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nacional fomentando la cultura de la",
            "start": 1611.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "legalidad tercero garantizar la",
            "start": 1614.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda presupuestaria de los poderes",
            "start": 1617.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "judiciales locales",
            "start": 1619.93,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en la conatrib valoramos su inter\u00e9s para",
            "start": 1621.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "abordar estos temas y tenga la certeza",
            "start": 1624.789,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "del buen \u00e1nimo disposici\u00f3n que existe",
            "start": 1626.77,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desde los tribunales locales para que",
            "start": 1629.02,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "trabajemos juntos en la construcci\u00f3n y",
            "start": 1631.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de un m\u00e9xico m\u00e1s justo",
            "start": 1633.789,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "para todos pues como expres\u00f3 en su",
            "start": 1635.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "momento el presidente benito ju\u00e1rez en",
            "start": 1638.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica la l\u00ednea recta es siempre la",
            "start": 1640.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s corta nuevamente gracias por su",
            "start": 1643.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presencia se\u00f1or presidente quiero hacer",
            "start": 1646.059,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "un especial reconocimiento en su",
            "start": 1649.09,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero y amigo el magistrado rafael",
            "start": 1650.59,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "guerra \u00e1lvarez presidente del tribunal",
            "start": 1652.299,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "superior de justicia de ciudad de mexico",
            "start": 1654.61,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "por la organizaci\u00f3n de este congreso as\u00ed",
            "start": 1656.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "como de nuestra tercera asamblea",
            "start": 1658.929,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "plenaria ordinaria",
            "start": 1660.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tengo la seguridad de que cada uno de",
            "start": 1671.34,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "los eventos que se han preparado en",
            "start": 1673.02,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas ser\u00e1 por supuesto de gran",
            "start": 1674.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "\u00e9xito gracias a la intervenci\u00f3n y",
            "start": 1676.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n del se\u00f1or presidente de la",
            "start": 1678.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico a mis compa\u00f1eras y",
            "start": 1680.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros presidentes de los tribunales",
            "start": 1683.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "superiores y supremos tribunales de",
            "start": 1684.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "justicia que integran y hacen fuerte a",
            "start": 1687.36,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la conatrib les expreso mi",
            "start": 1689.55,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reconocimiento por su inter\u00e9s por su",
            "start": 1691.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n siempre comprometida para",
            "start": 1693.87,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ampliar los alcances de la justicia",
            "start": 1696.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "local agradezco tambi\u00e9n la presencia de",
            "start": 1697.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "don julio menchaca salazar presidente de",
            "start": 1701.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de justicia de paulina leyes",
            "start": 1703.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mart\u00edn es titular de la unidad de apoyo",
            "start": 1705.69,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n de magistrados jueces",
            "start": 1707.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "congresistas invitados especiales y",
            "start": 1709.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conferencistas de las diversas entidades",
            "start": 1711.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds para ello es toda mi gratitud y",
            "start": 1714.09,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reconocimiento por el esfuerzo que han",
            "start": 1716.88,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "realizado para acudir a este congreso",
            "start": 1718.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que tiene como objetivo abordar temas de",
            "start": 1720.33,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s principal para el",
            "start": 1722.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la impartici\u00f3n de la",
            "start": 1724.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "justicia local se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1726.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidentes que integran con atril se\u00f1or",
            "start": 1729.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidente de mexico hace poco hace poco",
            "start": 1731.58,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un a\u00f1o la voluntad ciudadana",
            "start": 1734.73,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 dar un cambio de rumbo a la",
            "start": 1737.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "conducci\u00f3n del pa\u00eds con ello se inici\u00f3",
            "start": 1738.909,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una nueva p\u00e1gina en nuestra historia con",
            "start": 1742.659,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "la visi\u00f3n pol\u00edtica que tiene como eje de",
            "start": 1745.029,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "su gobierno el empoderamiento del poder",
            "start": 1747.37,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y de la sociedad en este camino",
            "start": 1749.409,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente cu\u00e1l es la importancia",
            "start": 1752.62,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "de la conatrib y de los tribunales de",
            "start": 1754.899,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "cada estado para el \u00e9xito de m\u00e9xico",
            "start": 1757.389,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "desde 1995 los poderes que integramos la",
            "start": 1760.049,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de tribunales",
            "start": 1764.529,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "superiores de justicia de los estados",
            "start": 1765.759,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos contribuimos a alcanzar",
            "start": 1767.5,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "logros importantes ya propiciar grandes",
            "start": 1770.35,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "transformaciones para el pa\u00eds muestra de",
            "start": 1772.539,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "ello fue el sistema penal acusatorio",
            "start": 1775.629,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "impulsado con los tribunales estatales",
            "start": 1778.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "quienes llevaron el liderazgo brindaron",
            "start": 1780.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n desarrollado en los c\u00f3digos",
            "start": 1783.039,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "modelo e iniciaron su operaci\u00f3n pero",
            "start": 1785.32,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en nuestras manos est\u00e1n procesos",
            "start": 1788.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "judiciales locales que actualmente son",
            "start": 1791.379,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de naturaleza muy diversa penal civil",
            "start": 1793.87,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "mercantil familiar justicia terap\u00e9utica",
            "start": 1797.259,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "conocidos como tribunales",
            "start": 1801.879,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "justicia para adolescentes mediaci\u00f3n y",
            "start": 1803.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "justicia restaurativa entre otros y nos",
            "start": 1806.95,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "estamos preparando para asumir en los",
            "start": 1809.95,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos tres a\u00f1os a la justicia laboral",
            "start": 1811.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que representa un reto nuevo que sin",
            "start": 1813.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "duda vamos a sacar adelante con gran",
            "start": 1816.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n y de la mano de la secretaria",
            "start": 1818.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del trabajo de la maestra luisa mar\u00eda",
            "start": 1820.69,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alcalde luj\u00e1n y por supuesto de la",
            "start": 1823.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "escuela corte de justicia representada",
            "start": 1825.43,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed por el ministro cuando lu\u00eds",
            "start": 1826.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez alc\u00e1ntara que arranca a quien",
            "start": 1829.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "le agradezco su presencia sumado a la",
            "start": 1831.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "anterior contamos con el modelo de",
            "start": 1833.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "carrera judicial que al paso de las",
            "start": 1836.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas ha permitido a los tribunales",
            "start": 1838.27,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contar con m\u00e1s de 65 mil mujeres y",
            "start": 1840.55,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hombres de gran val\u00eda y calidad en todo",
            "start": 1843.97,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 1847.15,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "los poderes judiciales locales no",
            "start": 1848.519,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tenemos privilegios ni altos de",
            "start": 1850.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "monumentos pero s\u00ed tenemos un gran",
            "start": 1852.629,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "compromiso de trabajo que enfrenta",
            "start": 1854.94,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "enormes cargas laborales y muchas",
            "start": 1856.95,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "responsabilidades siete de cada diez",
            "start": 1858.989,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "juicios que se promueven en el pa\u00eds se",
            "start": 1862.289,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "resuelven por los tribunales locales es",
            "start": 1864.959,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "decir 69% de los asuntos que se",
            "start": 1867.149,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "judicializan en todo el territorio",
            "start": 1870.33,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "nacional como pueden ver desde la",
            "start": 1872.279,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de la justicia local los 32",
            "start": 1875.549,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "poderes judiciales tenemos bien puesta",
            "start": 1878.19,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la camiseta por mexico desde las",
            "start": 1880.559,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sentencias que dictan nuestros",
            "start": 1882.989,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "juzgadores contribuimos a la",
            "start": 1883.919,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una mejor ciudadan\u00eda",
            "start": 1886.409,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "alentar la inversi\u00f3n productiva a",
            "start": 1888.139,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "transformar la vida de millones de",
            "start": 1891.599,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexicanos y todo se hace con gran",
            "start": 1893.489,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lealtad al pa\u00eds consolidando al estado",
            "start": 1895.829,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de derecho sin embargo mientras que a",
            "start": 1898.649,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nivel internacional existe en promedio",
            "start": 1901.649,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "16 jueces por cada 100.000 habitantes",
            "start": 1904.529,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta cifra es considerablemente m\u00e1s baja",
            "start": 1907.709,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds donde apenas contamos",
            "start": 1910.409,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con 3.5 jueces para igual n\u00famero de",
            "start": 1912.629,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "personas es decir 4 veces menos que el",
            "start": 1915.419,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "promedio mundial ante este panorama es",
            "start": 1918.869,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muy importante mencionar que en materia",
            "start": 1922.379,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presupuestal existe un d\u00e9ficit",
            "start": 1924.419,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "considerable con el que los poderes",
            "start": 1926.159,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "judiciales locales debemos trabajar en",
            "start": 1927.839,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "2018 el promedio del porcentaje que",
            "start": 1930.529,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "representaron los tribunales en los",
            "start": 1933.539,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presupuestos de los estados fue de",
            "start": 1935.339,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "apenas 1.7 por ciento en la inversi\u00f3n",
            "start": 1937.379,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "per c\u00e1pita asignada a la impartici\u00f3n de",
            "start": 1940.649,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "justicia local en el pa\u00eds era de apenas",
            "start": 1942.419,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "321 pesos asumiendo adem\u00e1s crecientes",
            "start": 1945.559,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "responsabilidades en ese sentido quiero",
            "start": 1949.019,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "agradecer de manera especial a la",
            "start": 1952.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ministra a la secretaria de gobernacion",
            "start": 1956.039,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "olga s\u00e1nchez cordero por la cercan\u00eda por",
            "start": 1958.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la sensibilidad que ha demostrado frente",
            "start": 1961.349,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a estos retos prueba de ello son las",
            "start": 1963.57,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "diversas reuniones que ha sostenido con",
            "start": 1966.419,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la conatrib en b\u00fasqueda de mejorar la",
            "start": 1968.669,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mejor impartici\u00f3n de justicia en todo el",
            "start": 1971.309,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "territorio nacional entre ellos",
            "start": 1973.409,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "uno de los unos que los tribunales",
            "start": 1976.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "consideramos de vital importancia para",
            "start": 1979.02,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "dar viabilidad a nuestra misi\u00f3n me",
            "start": 1980.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "refiero a la reforma al art\u00edculo 116",
            "start": 1982.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "constitucional que fue presentada en el",
            "start": 1986.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "senado de la rep\u00fablica con el respaldo",
            "start": 1988.71,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de los distintos legisladores de morena",
            "start": 1991.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y la cual contempla el fortalecimiento",
            "start": 1993.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en distintas vertientes como son uno",
            "start": 1996.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "otorgar mayores atribuciones a los",
            "start": 1999.32,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "plenos de los tribunales tambi\u00e9n",
            "start": 2001.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "homologar el periodo de los magistrados",
            "start": 2004.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "asimismo consolidar la carrera judicial",
            "start": 2006.88,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "mediante el concurso p\u00fablico de",
            "start": 2009.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n para ser magistrado y",
            "start": 2011.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reconocer en la constituci\u00f3n la garant\u00eda",
            "start": 2013.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de autonom\u00eda y piso presupuestal que",
            "start": 2016.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "permitir\u00eda a los poderes judiciales",
            "start": 2019.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "locales contar por primera vez en la",
            "start": 2021.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "historia con condiciones m\u00e1s propicias",
            "start": 2023.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para realizar de mejor forma nuestra",
            "start": 2025.49,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "labor institucional y fortalecernos en",
            "start": 2027.77,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "favor de la sociedad",
            "start": 2030.2,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "solucionar grandes problemas genera",
            "start": 2032.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "grandes oportunidades y as\u00ed trabajamos",
            "start": 2035.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desde la conatrib en alianza con los",
            "start": 2037.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobiernos locales y federales con el",
            "start": 2039.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poder judicial federal con los",
            "start": 2042.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "legisladores locales y federales porque",
            "start": 2044.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuando se trata de fortalecer a m\u00e9xico",
            "start": 2046.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la divisi\u00f3n de poderes no significa",
            "start": 2048.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "divergencia sino convergencia en los",
            "start": 2051.51,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "afanes comunes",
            "start": 2053.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "desde cada tribunal del pa\u00eds asumimos el",
            "start": 2057.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "compromiso de demostrar que estamos a la",
            "start": 2059.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "altura de la justicia que exige la",
            "start": 2062.07,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda y un m\u00e9xico de esperanza y de",
            "start": 2064.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "grandeza que todos anhelamos para",
            "start": 2067.139,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "finalizar quiero recordar las palabras",
            "start": 2069.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pronunciadas hace casi 200 a\u00f1os por el",
            "start": 2072.119,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "c\u00e9lebre poeta jos\u00e9 mar\u00eda heredia jam\u00e1s",
            "start": 2074.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "olvidemos que la justicia es la base de",
            "start": 2077.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la libertad que sin justicia no puede",
            "start": 2080.58,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "haber paz que sin paz no puede haber",
            "start": 2083.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "confianza ni prosperidad ni ventura",
            "start": 2086.399,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2089.399,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2090.78,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2100.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n solicitamos",
            "start": 2110.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "respetuosamente al presidente",
            "start": 2112.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2114.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2116.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "obrador nos dirija unas palabras e",
            "start": 2119.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "inaugure los trabajos del 42\u00ba congreso",
            "start": 2122.04,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nacional de tribunales con matriz 2019",
            "start": 2126.0,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2129.81,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto",
            "start": 2132.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estar con ustedes",
            "start": 2134.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "integrantes de",
            "start": 2137.91,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los tribunales de justicia de las",
            "start": 2141.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entidades federativas de los estados de",
            "start": 2144.79,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico servidores p\u00fablicos",
            "start": 2147.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "hace un momento",
            "start": 2151.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "convers\u00e9 con los presidentes las",
            "start": 2155.29,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "presidentas de los tribunales de",
            "start": 2160.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "justicia en los estados",
            "start": 2163.24,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2166.69,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "les hablaba de la importancia",
            "start": 2168.369,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2174.57,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "mejorar la",
            "start": 2176.22,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "imagen",
            "start": 2178.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2181.91,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 2184.44,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en lo interno como",
            "start": 2186.27,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2189.19,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el exterior",
            "start": 2191.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2193.58,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "se fortaleciera esa imagen",
            "start": 2195.82,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "demostrando que se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 2200.35,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 2204.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "verdaderos que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 2206.85,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n en la vida p\u00fablica de",
            "start": 2209.38,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico les comentaba que",
            "start": 2212.41,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "hemos avanzado en ese prop\u00f3sito",
            "start": 2217.48,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 2223.77,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "y confianza",
            "start": 2226.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos",
            "start": 2229.029,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "de sus autoridades",
            "start": 2231.46,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de las instituciones",
            "start": 2234.76,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "se ha ido avanzando en este terreno",
            "start": 2240.349,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "podr\u00eda poner ejemplos pero creo que",
            "start": 2244.52,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2247.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "lo podemos constatar",
            "start": 2249.3,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo hay m\u00e1s",
            "start": 2252.76,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "respeto y confianza en las autoridades",
            "start": 2257.38,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "los tres poderes",
            "start": 2264.69,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "de las instituciones independientes",
            "start": 2268.549,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomas de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n",
            "start": 2272.329,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "hemos ido ganando terreno",
            "start": 2276.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la imagen",
            "start": 2281.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico en el extranjero",
            "start": 2283.21,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2287.97,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una muy mala imagen",
            "start": 2290.65,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda que ver con la violencia",
            "start": 2294.299,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "y con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2297.75,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el extranjero sab\u00edan m\u00e1s de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2300.52,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "por la violencia por",
            "start": 2305.4,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "lo que hac\u00eda",
            "start": 2309.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las bandas",
            "start": 2313.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del crimen organizado sus jefes sus",
            "start": 2315.71,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 2319.4,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hab\u00eda este",
            "start": 2321.509,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "toda esa",
            "start": 2324.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "leyenda",
            "start": 2327.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que resultaba interesante en el",
            "start": 2330.289,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "extranjero para saber sobre la vida",
            "start": 2332.749,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "de los campos",
            "start": 2336.99,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y de lo que suced\u00eda en esta materia en",
            "start": 2341.63,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 2344.869,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2348.47,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "aunque sigue habiendo esa percepci\u00f3n en",
            "start": 2350.37,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "el mundo ha bajado",
            "start": 2356.34,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "en eso no se ha avanzado lo suficiente",
            "start": 2359.53,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "porque no se trata de una campa\u00f1a de",
            "start": 2364.95,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "propaganda de publicidad",
            "start": 2369.14,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2372.559,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "cambiar las percepciones pues hay que",
            "start": 2373.93,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cambiar las realidades",
            "start": 2376.65,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no hemos podido avanzar como quisi\u00e9ramos",
            "start": 2380.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "reducir y disminuir la incidencia",
            "start": 2389.819,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "delictiva aunque estamos",
            "start": 2392.989,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas trabajando sobre esos",
            "start": 2396.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "preocupados y ocupados sobre esto que es",
            "start": 2398.92,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "la asignatura pendiente que es nuestro",
            "start": 2402.77,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "reto nuestro principal desaf\u00edo",
            "start": 2406.34,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "nos comentaba a los presidentes de los",
            "start": 2409.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "tribunales que todos los d\u00edas de lunes a",
            "start": 2413.95,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana se re\u00fane",
            "start": 2418.96,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "el gabinete de seguridad",
            "start": 2423.28,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y \u00e9sta",
            "start": 2426.41,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "la licenciada desgastantes cordero desde",
            "start": 2428.01,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "muy temprano",
            "start": 2431.19,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 el secreto de la defensa y el",
            "start": 2433.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "secretario marina",
            "start": 2435.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el secretario seguridad p\u00fablica y el",
            "start": 2437.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "consejero jur\u00eddico y nosotros recibimos",
            "start": 2439.99,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el informe el reporte en parte de lo",
            "start": 2443.59,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "acontecido en las \u00faltimas 24 horas les",
            "start": 2448.59,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "puedo decir que de acuerdo al reporte de",
            "start": 2452.59,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ayer se registraron desgraciadamente 63",
            "start": 2454.6,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "homicidios de do el pa\u00eds y as\u00ed y hay",
            "start": 2459.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "robos de veh\u00edculos robos a",
            "start": 2463.44,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "casa-habitaci\u00f3n secuestros todo lo que",
            "start": 2465.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 2469.69,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "y estamos trabajando de manera",
            "start": 2472.18,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 2474.819,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "de manera conjunta por eso tenemos",
            "start": 2478.38,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "confianza que vamos a poder entregar",
            "start": 2482.28,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "buenos resultados y vamos a ir serenando",
            "start": 2487.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y va a cambiar la imagen por",
            "start": 2490.35,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 2493.05,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en esta materia en el extranjero",
            "start": 2496.42,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en este asunto",
            "start": 2500.23,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en lo que s\u00ed hemos avanzado bastante que",
            "start": 2502.88,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "nos reconocen mucho",
            "start": 2506.48,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 2508.66,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es en el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 2510.94,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en eso",
            "start": 2515.79,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "hay un gran reconocimiento mundial",
            "start": 2518.099,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "nos tienen mucha confianza en eso qu\u00e9 es",
            "start": 2522.319,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "otro de los grandes y graves problemas",
            "start": 2527.069,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "nacionales si no es que el principal",
            "start": 2530.249,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "problema de m\u00e9xico",
            "start": 2532.92,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2535.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2537.999,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "nada da\u00f1ado m\u00e1s a nuestro pa\u00eds que la",
            "start": 2539.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "deshonestidad de los gobernantes eso es",
            "start": 2542.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo que ha dado al traste con toda esa es",
            "start": 2545.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la causa principal de la desigualdad",
            "start": 2546.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "social de la desigualdad econ\u00f3mica y",
            "start": 2550.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la corrupci\u00f3n se desat\u00f3 la",
            "start": 2553.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "inseguridad y la violencia",
            "start": 2557.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2559.99,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2561.72,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando ya resultados",
            "start": 2564.6,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "eso me tiene m\u00e1s tranquilo",
            "start": 2568.069,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s optimista",
            "start": 2572.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "porque le comentaba yo a",
            "start": 2574.309,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "los presidentes de los tribunales de",
            "start": 2578.21,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "justicia de los estados que eso depende",
            "start": 2582.53,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2585.26,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el presidente y",
            "start": 2588.12,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "de las autoridades de arriba",
            "start": 2591.49,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2597.05,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no es como se iba a pensar de manera",
            "start": 2599.8,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "irresponsable y absurda",
            "start": 2604.18,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "no es parte de la cultura de nuestro",
            "start": 2607.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2610.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no se da de abajo hacia",
            "start": 2612.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 2615.47,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 de arriba para abajo",
            "start": 2617.96,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed ha sido siempre",
            "start": 2622.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "al contrario en nuestras familias en",
            "start": 2625.43,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades en nuestros pueblos",
            "start": 2628.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hay una gran reserva de valores",
            "start": 2631.099,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 2633.41,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "para regenerar la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 2637.43,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2641.39,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "estoy optimista y s\u00e9 que vamos a poder",
            "start": 2643.66,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n por completo",
            "start": 2648.25,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "porque depende",
            "start": 2652.93,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "de arriba",
            "start": 2655.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "si el presidente es corrupto los",
            "start": 2657.48,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 2659.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "van a ser corruptos",
            "start": 2662.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "no van a tener esa tentaci\u00f3n",
            "start": 2665.42,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y lo mismo los presidentes municipales",
            "start": 2669.2,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "si hay honestidad de arriba esto permea",
            "start": 2672.49,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y se gobierna con el ejemplo",
            "start": 2677.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "entonces en eso vamos muy bien",
            "start": 2680.81,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pero tenemos que avanzar",
            "start": 2688.75,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 2693.349,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "el terreno de la impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 2696.059,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y de conseguir la paz",
            "start": 2699.38,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "de enfrentar el flagelo de la violencia",
            "start": 2704.18,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un tema complejo",
            "start": 2708.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "porque no depende del todo",
            "start": 2712.23,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo de",
            "start": 2716.239,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "el presidente de las autoridades",
            "start": 2718.15,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "superiores o de los tres poderes",
            "start": 2720.97,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "intervienen una serie de factores tiene",
            "start": 2725.309,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "que ver con la pol\u00edtica econ\u00f3mica que se",
            "start": 2728.65,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "ha venido imponiendo que abandon\u00f3 al",
            "start": 2731.89,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2735.279,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 al gobierno en un facilitador",
            "start": 2737.73,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "para el saqueo",
            "start": 2739.68,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "y el gobierno dej\u00f3 de atender las",
            "start": 2742.15,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "demandas",
            "start": 2745.029,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2747.569,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "se desatendi\u00f3",
            "start": 2749.319,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2752.47,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la justicia social",
            "start": 2753.98,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "incluso se lleg\u00f3 al absurdo de plantear",
            "start": 2757.79,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de que el estado no ten\u00eda por qu\u00e9",
            "start": 2760.67,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "promover el desarrollo",
            "start": 2764.68,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "ni ocuparse de la justicia",
            "start": 2767.69,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "que todo esto lo podr\u00eda hacer el mercado",
            "start": 2772.61,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "porque si hab\u00eda crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2776.02,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "si le iba bien a los de arriba",
            "start": 2782.119,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "si llov\u00eda fuerte arriba",
            "start": 2784.94,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y va a gotear abajo como si la riqueza",
            "start": 2787.75,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "fuese contagiosa",
            "start": 2791.01,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "terminadas y que no hac\u00eda falta la",
            "start": 2793.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del estado claro de manera",
            "start": 2796.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "muy hip\u00f3crita todas",
            "start": 2799.19,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "esta concepci\u00f3n por qu\u00e9 no",
            "start": 2801.86,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "quer\u00edan la intervenci\u00f3n del estado",
            "start": 2806.609,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "cuando se trataba de atender las",
            "start": 2808.579,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "demandas sociales pero si utilizaban al",
            "start": 2814.079,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "estado para rescatar",
            "start": 2817.2,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "las instituciones financieras en quiebra",
            "start": 2820.6,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2825.71,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "si fue una pol\u00edtica que produjo el",
            "start": 2827.46,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "abandono la marginaci\u00f3n la pobreza",
            "start": 2832.53,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2836.539,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "la inseguridad la violencia y esto se",
            "start": 2837.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hizo acompa\u00f1ar de p\u00e9rdida de valores",
            "start": 2841.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan",
            "start": 2844.4,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "como ya lo dije",
            "start": 2846.84,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "con toda la reserva de valores que tiene",
            "start": 2849.25,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo que afect\u00f3 mucho",
            "start": 2852.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de estos principios o el",
            "start": 2865.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mantener estos principios estos",
            "start": 2869.99,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "preceptos estos valores",
            "start": 2872.63,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "se produjo y eso no se ha medido bien",
            "start": 2876.31,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "mucha desintegraci\u00f3n en las familias",
            "start": 2879.76,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "todo este periodo",
            "start": 2883.38,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "y la familia en m\u00e9xico es fundamental es",
            "start": 2886.87,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n m\u00e1s importante de",
            "start": 2891.13,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 2894.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que tenemos en el pa\u00eds",
            "start": 2896.76,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "podemos medir que no hubo crecimiento",
            "start": 2899.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico o que hubo muy poco creciente",
            "start": 2901.93,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico podemos medir que creci\u00f3 la",
            "start": 2904.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 2910.91,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "el consumo de la droga podemos medir que",
            "start": 2913.09,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 la corrupci\u00f3n pero como medimos",
            "start": 2917.59,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "los efectos que tuvo la pol\u00edtica",
            "start": 2921.08,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 2923.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en la desintegraci\u00f3n de las familias",
            "start": 2925.05,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 2929.95,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 mucho",
            "start": 2933.029,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 2936.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el mismo fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 2938.33,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "tenemos la paradoja de que nuestros",
            "start": 2943.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes",
            "start": 2946.95,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando mucho",
            "start": 2949.72,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ya las remesas lo que env\u00edan nuestros",
            "start": 2954.48,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "paisanos a sus familiares",
            "start": 2956.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tiene montos r\u00e9cord",
            "start": 2959.22,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se calcula",
            "start": 2964.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "van a llegar las remesas a 35 mil",
            "start": 2967.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 2971.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como nunca es la principal fuente de",
            "start": 2973.14,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ingresos que tiene nuestro pa\u00eds",
            "start": 2976.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y es una derrama econ\u00f3mica a los pueblos",
            "start": 2979.109,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "que permite",
            "start": 2982.41,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "el ingreso el bienestar para millones de",
            "start": 2986.66,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "mexicanos reactiva abajo en las regiones",
            "start": 2990.74,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 2993.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero no queremos eso",
            "start": 2995.99,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "como modelo",
            "start": 2998.63,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "eso se present\u00f3 en una circunstancia",
            "start": 3001.619,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "especial cuando se abandon\u00f3 por completo",
            "start": 3005.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el campo",
            "start": 3009.359,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "cuando se dej\u00f3 sin oportunidades a la",
            "start": 3010.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gente y muchos mexicanos se vieron",
            "start": 3013.11,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "obligados a abandonar sus comunidades",
            "start": 3017.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sus pueblos para irse a buscar la vida",
            "start": 3019.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del otro lado de la frontera nosotros lo",
            "start": 3022.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que queremos es que el mexicano pueda",
            "start": 3025.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajar y ser feliz donde naci\u00f3 donde",
            "start": 3027.3,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus",
            "start": 3030.63,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "culturas que la migraci\u00f3n sea opcional",
            "start": 3033.39,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "no forzada",
            "start": 3038.27,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el que quiera irse no haga por gusto no",
            "start": 3040.74,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "por necesidad ese es nuestro ideal que",
            "start": 3043.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "queremos convertir en realidad ayer",
            "start": 3047.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hablaba yo con un dirigente obrero",
            "start": 3050.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estadounidense y le dec\u00eda pues",
            "start": 3052.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ustedes se preocupan por lo del muro",
            "start": 3056.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "porque es un dirigente obrero",
            "start": 3059.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "progresista nosotros tambi\u00e9n no nos",
            "start": 3062.24,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que existieran muros pero",
            "start": 3065.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3070.34,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "estamos seguros",
            "start": 3072.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en muy poco tiempo ya no van a ir los",
            "start": 3074.91,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mexicanos a trabajar en eeuu ya tienen",
            "start": 3078.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que ir pensando c\u00f3mo le van a hacer",
            "start": 3081.96,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3084.059,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ese es el modelo que queremos que la",
            "start": 3091.93,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "gente tenga trabajo y les puedo poner",
            "start": 3097.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ejemplos de lo que se est\u00e1 haciendo por",
            "start": 3100.63,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ejemplo en chiapas hoy",
            "start": 3103.18,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando",
            "start": 3107.54,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "80000",
            "start": 3110.84,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "productores campesinos",
            "start": 3113.58,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "80.000 con empleos permanentes no empleo",
            "start": 3117.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "temporal",
            "start": 3122.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "80.000 que est\u00e1n sembrando solo en",
            "start": 3124.839,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "chiapas 200.000 hect\u00e1reas de \u00e1rboles",
            "start": 3127.839,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "maderables y frutales",
            "start": 3130.989,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "y otros estados del sureste",
            "start": 3135.89,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n sembrando m\u00e1s de 500 mil",
            "start": 3141.519,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 3143.469,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "con empleos para 200.000",
            "start": 3146.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 3151.579,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "promueve y se trae hay que seguirlo",
            "start": 3153.68,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "haciendo una planta",
            "start": 3156.02,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3161.13,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "producir",
            "start": 3162.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y autom\u00f3viles de la industria automotriz",
            "start": 3164.77,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "muy grande muy grande c\u00f3mo est\u00e1n muy",
            "start": 3168.33,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "desarrolladas tecnol\u00f3gicamente pues",
            "start": 3172.54,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pueden generar 50.000 empleos",
            "start": 3174.61,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pero nosotros",
            "start": 3178.16,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "estamos nada m\u00e1s en ese programa que se",
            "start": 3181.029,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "llama sembrando vida",
            "start": 3184.39,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "creando",
            "start": 3186.54,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "actualmente 200.000 empleos el a\u00f1o",
            "start": 3188.62,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo otros 200.000 porque tenemos la",
            "start": 3192.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tierra porque tenemos el agua y porque",
            "start": 3196.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sobre todo tenemos la sabidur\u00eda el",
            "start": 3199.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conocimiento de los campesinos de c\u00f3mo",
            "start": 3201.7,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cultivar la tierra entonces",
            "start": 3205.15,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "queremos nosotros con toda esta pol\u00edtica",
            "start": 3209.86,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "ir creando las condiciones",
            "start": 3214.3,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 3219.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 3222.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el pueblo la gente",
            "start": 3225.27,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la necesidad de tomar el camino de las",
            "start": 3228.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "conductas antisociales sobre todo los",
            "start": 3231.46,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 3234.07,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "que tengan opciones que tengan",
            "start": 3236.03,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "alternativas ese es otro programa",
            "start": 3237.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 3241.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "futuro hay 900 mil j\u00f3venes",
            "start": 3243.98,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "como aprendices",
            "start": 3248.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en talleres en empresas en comercios",
            "start": 3251.67,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "en despachos de abogados",
            "start": 3256.56,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de contadores",
            "start": 3259.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tienen tutores que puede ser",
            "start": 3263.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "maestro mec\u00e1nico puede ser un maestro",
            "start": 3269.76,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "electricista un comerciante puede ser un",
            "start": 3273.73,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "abogado puede ser un contador que es el",
            "start": 3277.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tutor de uno de dos de tres de cinco de",
            "start": 3281.65,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "diez de veinte j\u00f3venes",
            "start": 3284.59,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo estaba formando en el oficio en la",
            "start": 3288.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n",
            "start": 3292.24,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "y se le paga a esos j\u00f3venes un sueldo",
            "start": 3294.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mientras se capacita de tres mil",
            "start": 3297.609,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seiscientos pesos mensuales",
            "start": 3300.099,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es que todos los j\u00f3venes",
            "start": 3303.369,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tengan garantizado el derecho al estudio",
            "start": 3307.829,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "y al trabajo",
            "start": 3310.569,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron las",
            "start": 3313.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "anteriores administraciones los",
            "start": 3316.59,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "anteriores gobiernos por los j\u00f3venes",
            "start": 3318.84,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo etiquetarlos como ninis",
            "start": 3321.2,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que ni estudia ni trabaja como si fuese",
            "start": 3325.73,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de ellos la culpa la responsabilidad",
            "start": 3328.67,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 atendiendo a los j\u00f3venes",
            "start": 3333.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "porque si no lo hacemos pues como vamos",
            "start": 3336.16,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 3339.34,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "tenemos que competir",
            "start": 3342.57,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con las organizaciones del crimen",
            "start": 3345.2,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "quitarles a los j\u00f3venes",
            "start": 3348.01,
            "duration": 9.499
        },
        {
            "text": "quitarle el agua al pez",
            "start": 3352.059,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "todo ese ej\u00e9rcito",
            "start": 3358.34,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes sin opciones sin alternativas",
            "start": 3362.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que les han permitido engrosar las filas",
            "start": 3364.829,
            "duration": 9.711
        },
        {
            "text": "de la delincuencia y es adem\u00e1s algo",
            "start": 3368.88,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 hacemos con",
            "start": 3374.54,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "mucha satisfacci\u00f3n con mucho orgullo",
            "start": 3379.21,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "porque es algo muy humano",
            "start": 3382.349,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "duele mucho el que se abandone a los",
            "start": 3385.44,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y que cuando el joven toma el",
            "start": 3388.71,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "camino de las conductas antisociales se",
            "start": 3392.579,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "les reprime se le masacre",
            "start": 3396.089,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes que",
            "start": 3398.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pierden la vida",
            "start": 3402.109,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "los homicidios",
            "start": 3404.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en la violencia la mayor\u00eda j\u00f3venes que",
            "start": 3407.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ha de pasar esta tragedia tremenda en",
            "start": 3410.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos uno de los que roci\u00f3 la",
            "start": 3414.08,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "gasolina un joven de 15 a\u00f1os",
            "start": 3417.14,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que atender a los",
            "start": 3422.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes esto es lo que m\u00e1s",
            "start": 3426.13,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "lleva trabajo es lo m\u00e1s complejo pero yo",
            "start": 3430.36,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "tengo confianza",
            "start": 3435.91,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de que como se est\u00e1n atendiendo las",
            "start": 3437.809,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "causas que originan la inseguridad y la",
            "start": 3440.66,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "violencia y c\u00f3mo estamos trabajando de",
            "start": 3443.029,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "manera coordinada",
            "start": 3446.749,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3449.509,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "como se logr\u00f3 la creaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 3452.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nacional que eso fue algo extraordinario",
            "start": 3454.69,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "porque se reform\u00f3 la constituci\u00f3n",
            "start": 3457.93,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tuvimos el apoyo",
            "start": 3460.71,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "un anime",
            "start": 3463.67,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de legisladores de todos los partidos",
            "start": 3465.89,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los gobernadores",
            "start": 3468.58,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "todos apoyando para qu\u00e9",
            "start": 3472.41,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "se cuente con el apoyo",
            "start": 3476.99,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas de la secreta",
            "start": 3480.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "defensa de la secreta marina que no",
            "start": 3483.609,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "pod\u00edan hacer labores de seguridad",
            "start": 3487.18,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3490.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el gobierno federal contaba",
            "start": 3492.23,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo con 10 mil efectivos",
            "start": 3495.58,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal",
            "start": 3499.47,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para atender la demanda de seguridad",
            "start": 3502.58,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3505.61,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "en el caso de las polic\u00edas",
            "start": 3507.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ahora me lo comentaba yo",
            "start": 3510.19,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ayer estuve con los empresarios de",
            "start": 3514.7,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n y hablamos del tema de seguridad",
            "start": 3517.25,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "y los felicit\u00e9 y felicit\u00f3 a las",
            "start": 3521.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "autoridades de yucat\u00e1n porque han",
            "start": 3524.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mantenido la paz la tranquilidad en",
            "start": 3527.8,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n es un ejemplo a seguir",
            "start": 3530.35,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "pero entre otras cosas",
            "start": 3535.05,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tienen yucat\u00e1n con 2 millones de",
            "start": 3537.74,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "habitantes",
            "start": 3541.19,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "nueve mil polic\u00edas",
            "start": 3543.77,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico",
            "start": 3548.09,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "no es ning\u00fan reproche porque quiero",
            "start": 3550.39,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decir que estamos trabajando de",
            "start": 3554.049,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "manera coordinada con el gobierno el",
            "start": 3556.809,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "estado de mexico",
            "start": 3558.19,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ha actuado muy bien",
            "start": 3561.29,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3563.49,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "el gobernador del estado de mexico",
            "start": 3564.74,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera conjunta",
            "start": 3570.589,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "con alfredo del mar pero la realidad es",
            "start": 3574.069,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que son 17 millones de habitantes y hay",
            "start": 3578.479,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "16.000 polic\u00edas",
            "start": 3582.789,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3587.46,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "con la guardia nacional",
            "start": 3589.349,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ahora podemos contar con el apoyo como",
            "start": 3592.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo porque tenemos esas dos",
            "start": 3595.91,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "instituciones que son fundamentales la",
            "start": 3599.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretaria la defensa",
            "start": 3602.93,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina",
            "start": 3604.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "por algo",
            "start": 3606.45,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "el pueblo es sabio",
            "start": 3609.039,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "cada vez que se hace una encuesta sobre",
            "start": 3611.069,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las instituciones son las que salen",
            "start": 3613.019,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mejor calificadas de todas las",
            "start": 3615.569,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "instituciones marina y defensa",
            "start": 3618.569,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "bueno contamos con el apoyo de ellos",
            "start": 3624.58,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "antes no se pod\u00eda y son 230 mil",
            "start": 3628.359,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "soldados",
            "start": 3636.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y 65.000 marinos",
            "start": 3638.51,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ahora con la reforma de la constituci\u00f3n",
            "start": 3641.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vamos a poder contar con el apoyo de",
            "start": 3645.79,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "estas dos instituciones y eso tambi\u00e9n es",
            "start": 3649.96,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "un avance",
            "start": 3654.21,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "importante claro tenemos que cuidar",
            "start": 3656.57,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que estas instituciones nos ayuden en la",
            "start": 3661.04,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tarea de seguridad",
            "start": 3664.49,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "garantizando los derechos humanos",
            "start": 3668.46,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "y con el uso regulado de la fuerza pero",
            "start": 3672.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "eso es un proceso que se puede llevar a",
            "start": 3675.61,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cabo que ya incluso se hab\u00eda iniciado en",
            "start": 3678.58,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "estas dos instituciones",
            "start": 3682.9,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y hasta ahora estamos",
            "start": 3686.64,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "trabajando muy bien lo dije en el",
            "start": 3690.43,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "informe el soldado es pueblo uniformado",
            "start": 3693.95,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y es el pueblo",
            "start": 3699.19,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "protegiendo al pueblo",
            "start": 3703.15,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eso es lo que se est\u00e1 haciendo con lo de",
            "start": 3706.109,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "la guardia",
            "start": 3709.349,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "y nacional",
            "start": 3710.88,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "en todo esto tambi\u00e9n",
            "start": 3713.57,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tengo confianza de contar",
            "start": 3716.829,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 3722.13,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "poderes legislativo y judicial tanto en",
            "start": 3726.33,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito de los estados como en lo",
            "start": 3731.91,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 3736.44,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "estamos acabo de decirlo siendo apoyados",
            "start": 3739.04,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "por diputados por senadores de todos los",
            "start": 3743.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "partidos en las reformas a la",
            "start": 3746.45,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que requieren no s\u00f3lo de",
            "start": 3749.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda simple",
            "start": 3754.01,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "sino de",
            "start": 3755.78,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda absoluta",
            "start": 3758.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es decir dos terceras partes que no se",
            "start": 3760.21,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "alcanzar\u00eda con un solo partido con dos",
            "start": 3763.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "con tres y se est\u00e1n llevando a cabo esas",
            "start": 3766.359,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "reformas para ajustar el marco legal y",
            "start": 3769.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso del poder judicial",
            "start": 3773.53,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "puedo decir que hay muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 3777.0,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "con el poder judicial de la federaci\u00f3n",
            "start": 3780.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "le tengo mucha confianza respeto",
            "start": 3783.94,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "al presidente de la suprema corte de",
            "start": 3788.08,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n y tengo pues",
            "start": 3791.53,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n confianza",
            "start": 3797.92,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "los ministros",
            "start": 3800.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "en los magistrados en los jueces est\u00e1 la",
            "start": 3804.849,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica sobre la actuaci\u00f3n del poder",
            "start": 3808.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "judicial en la impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 3812.979,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con amparos lo que",
            "start": 3815.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tiene que ver con las libertades a",
            "start": 3818.41,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "presuntos delincuentes",
            "start": 3821.2,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y yo soy partidario de que esto se vaya",
            "start": 3824.51,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "corrigiendo",
            "start": 3828.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con respecto a la autonom\u00eda la",
            "start": 3831.62,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "independencia de poderes y que surja de",
            "start": 3833.39,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "cada uno de los poderes",
            "start": 3840.27,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 3842.89,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo",
            "start": 3847.05,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de propuesta externa",
            "start": 3849.92,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n",
            "start": 3853.76,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se promovi\u00f3 una iniciativa del poder",
            "start": 3856.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ejecutivo para modificar la constituci\u00f3n",
            "start": 3859.66,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 3862.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la composici\u00f3n",
            "start": 3864.829,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el poder judicial nosotros no vamos a",
            "start": 3867.4,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "llevar a cabo ninguna iniciativa con",
            "start": 3870.309,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "esas caracter\u00edsticas",
            "start": 3874.059,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "vamos a respetar",
            "start": 3876.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vamos a ser respetuosos de la autonom\u00eda",
            "start": 3884.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la independencia del poder judicial",
            "start": 3887.48,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "federal y en el caso de",
            "start": 3890.3,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los tribunales de justicia en los",
            "start": 3894.99,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "estados el poder policial en los estados",
            "start": 3897.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pues lo mismo nos da mucho gusto el",
            "start": 3898.94,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "poder platicar con ustedes conversar con",
            "start": 3904.05,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "ustedes dialogar con ustedes yo",
            "start": 3907.05,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "tengo una muy buena experiencia de",
            "start": 3911.869,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "cuando fui jefe de gobierno",
            "start": 3914.779,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico se las puedo",
            "start": 3917.53,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "compartir",
            "start": 3920.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9",
            "start": 3921.96,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "hacer que el gobierno y llamen",
            "start": 3924.18,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9",
            "start": 3929.38,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda logrado una elecci\u00f3n libre",
            "start": 3932.4,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de el presidente del tribunal de",
            "start": 3940.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "justicia de la ciudad de m\u00e9xico por",
            "start": 3943.91,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "primera vez los magistrados",
            "start": 3947.03,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "eligieron",
            "start": 3951.41,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es decir no ingerencia",
            "start": 3954.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuevo l\u00ednea como se dice coloquialmente",
            "start": 3956.99,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la fiesta",
            "start": 3966.87,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "el ministro ahora",
            "start": 3968.66,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "juan lu\u00eds gonz\u00e1lez al cantar \u00e9l fue el",
            "start": 3970.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3973.329,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3974.619,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "que fue producto de una elecci\u00f3n",
            "start": 3976.29,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de los magistrados",
            "start": 3980.6,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1 el segundo",
            "start": 3982.96,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n fue presidente igual",
            "start": 3986.86,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3996.02,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso",
            "start": 3999.42,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "los jueces que pasaban",
            "start": 4002.18,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4004.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y magistrados hay un procedimiento en",
            "start": 4006.39,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "donde en ese entonces entonces como sea",
            "start": 4009.72,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "ahora el jefe de gobierno mandaba la",
            "start": 4013.589,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "terna al congreso en este caso a la",
            "start": 4016.529,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "asamblea y",
            "start": 4020.46,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4023.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "resid\u00eda en la eterna",
            "start": 4024.71,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el tribunal de justicia",
            "start": 4028.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "yo no nombraba no recib\u00eda la terna y lo",
            "start": 4031.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que hac\u00eda era enviarla a la asamblea",
            "start": 4033.98,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "y as\u00ed jueces que se convirtieron en",
            "start": 4037.85,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 4042.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4046.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pues me llena de orgullo porque no se",
            "start": 4048.03,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "puede hablar de injerencias para",
            "start": 4052.29,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "despistar le se puede decir que",
            "start": 4055.47,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s no les voy a decir cuando me",
            "start": 4057.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dice un presidente del tribunal de",
            "start": 4061.3,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "justicia de la ciudad de mexico",
            "start": 4064.63,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "yo ya no estaba de jefe de gobierno",
            "start": 4069.13,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "estaba bien oposici\u00f3n",
            "start": 4071.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pero quer\u00eda",
            "start": 4074.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pues platicar conmigo y acept\u00e9 por",
            "start": 4076.69,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "gestiones de un abogado que quiero mucho",
            "start": 4080.96,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "el maestro batis este y acept\u00e9 y no s\u00e9",
            "start": 4084.619,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "si aqu\u00ed o en otro lugar de el tribunal",
            "start": 4089.69,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de justicia de la ciudad de m\u00e9xico me",
            "start": 4094.15,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "invit\u00f3 a desayunar y me dice antes de",
            "start": 4096.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nada quiero agradecerle porque yo estoy",
            "start": 4098.81,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por usted no le dijo y se equivoc\u00f3",
            "start": 4100.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "este para empezar",
            "start": 4104.589,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "yo no tuve nada que ver en su",
            "start": 4108.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nombramiento yo ya no era el jefe de",
            "start": 4110.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "gobierno no es que yo estoy aqu\u00ed por",
            "start": 4112.16,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "usted porque usted dej\u00f3 establecido el",
            "start": 4114.44,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo",
            "start": 4118.219,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y si \u00e9ste no se hubiese llevado a cabo",
            "start": 4119.569,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n",
            "start": 4124.219,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "magistral a lo mejor no estar\u00eda aqu\u00ed",
            "start": 4125.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "o sea el gano",
            "start": 4130.21,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "fue presidente porque hubo una elecci\u00f3n",
            "start": 4132.319,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "al interior del poder judicial en la",
            "start": 4134.989,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "ciudad de leh digo as\u00ed si as\u00ed es as\u00ed ya",
            "start": 4138.949,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "te entend\u00ed de qu\u00e9 se trata esa tradici\u00f3n",
            "start": 4143.81,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 bueno que se mantiene aqu\u00ed en",
            "start": 4147.199,
            "duration": 9.951
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico vamos a este",
            "start": 4152.119,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "y actuar con un poco de este",
            "start": 4157.94,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 4162.19,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n",
            "start": 4167.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en buenos t\u00e9rminos",
            "start": 4169.93,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cari\u00f1osas afectuosas este hay que hacer",
            "start": 4172.44,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lo mismo en todos los estados",
            "start": 4175.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque ser\u00eda extraordinario",
            "start": 4189.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 4193.98,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "terminada",
            "start": 4196.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "las intervenciones excesivas del poder",
            "start": 4199.53,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 4204.05,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que el poder ejecutivo deje de ser",
            "start": 4206.91,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el poder de los poderes",
            "start": 4210.81,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una",
            "start": 4214.51,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "mala",
            "start": 4217.489,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 4220.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que se estableci\u00f3 en los en los tiempos",
            "start": 4222.27,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "del autoritarismo",
            "start": 4225.72,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "cuando se respetaba la constituci\u00f3n en",
            "start": 4228.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la forma y se violaba en el fondo",
            "start": 4231.94,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha simulaci\u00f3n",
            "start": 4235.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "una \u00e9poca de porfirio d\u00edaz nunca se dej\u00f3",
            "start": 4239.09,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de hacer una elecci\u00f3n",
            "start": 4241.81,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "siempre se cumpli\u00f3 con el procedimiento",
            "start": 4245.67,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con la ley",
            "start": 4248.6,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "pero de antemano ya se sab\u00eda qui\u00e9n",
            "start": 4251.35,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y va a ser senador o diputado",
            "start": 4254.43,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces ya tenemos que terminar con eso",
            "start": 4259.95,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que los poderes ejecutivos no",
            "start": 4263.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "intervengan en la vida de",
            "start": 4268.53,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "los poderes legislativo y judicial que",
            "start": 4272.44,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "haya aut\u00e9ntica independencia",
            "start": 4276.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "es cu\u00e1ndo",
            "start": 4282.46,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ha sido mejor",
            "start": 4284.69,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica",
            "start": 4286.7,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la verdad f\u00edjense que s\u00f3lo un periodo",
            "start": 4288.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "recuerdo as\u00ed",
            "start": 4292.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este fue le\u00eddo que fue de esa manera",
            "start": 4295.26,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca de la rep\u00fablica restaurada diez",
            "start": 4300.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de gobierno de ju\u00e1rez y del erte",
            "start": 4302.81,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 4305.81,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "donde el poder judicial era",
            "start": 4308.199,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "completamente libre",
            "start": 4311.19,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "y jueces magistrados ministros ten\u00edan",
            "start": 4315.26,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 4319.88,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "arrogancia de sentirse libres",
            "start": 4321.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "al mismo presidente ju\u00e1rez le rechazaba",
            "start": 4326.75,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "tanto en el congreso como en el poder",
            "start": 4330.73,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "judicial sus propuestas",
            "start": 4335.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense eran",
            "start": 4338.11,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ministros de la corte presidente de la",
            "start": 4341.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 4344.31,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "josemar\u00eda iglesias",
            "start": 4346.34,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que a \u00e9l se le atribuye",
            "start": 4349.25,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el principio de que al margen de la ley",
            "start": 4353.46,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "nada y por encima de la ley nadie",
            "start": 4355.77,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "e incorruptibles",
            "start": 4359.47,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuando por fin los d\u00edas expulsa a los",
            "start": 4364.49,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 4371.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "letras abogados",
            "start": 4374.21,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "con un golpe de estado",
            "start": 4378.78,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no vuelve iglesias a ocupar ning\u00fan cargo",
            "start": 4383.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y da un ejemplo de dignidad",
            "start": 4390.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "extraordinario porque tampoco o lerdo se",
            "start": 4393.76,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "rinde se va al extranjero que el otro",
            "start": 4398.84,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "abogado extraordinario",
            "start": 4402.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y muere en el extranjero",
            "start": 4404.29,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pero como ya estaba en su apogeo",
            "start": 4407.179,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "porfirismo o el porfiriato",
            "start": 4410.07,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "lo traen",
            "start": 4413.389,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "su cuerpo",
            "start": 4416.18,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "lo utilizan pol\u00edticamente",
            "start": 4420.389,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "iglesias que estaba retirado",
            "start": 4423.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se da cuenta",
            "start": 4427.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y le dice a los hijos cuando yo me muera",
            "start": 4430.31,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este no quiero es",
            "start": 4434.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tengo unos ahorros",
            "start": 4436.95,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este mi funeral",
            "start": 4440.2,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y los quiero as\u00ed y van a venir a buscar",
            "start": 4443.55,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a mi cuerpo para hacerle todos los",
            "start": 4447.99,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "homenajes",
            "start": 4452.01,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y no quiero que me manipule",
            "start": 4453.65,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se enfermo pues cay\u00f3 el hueco de un",
            "start": 4459.58,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "elevador se muere y en efecto",
            "start": 4462.13,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "van por \u00e9l",
            "start": 4466.74,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "porque era una eminencia un hombre",
            "start": 4469.47,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 4473.67,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "un abogado de primera y hab\u00eda estado de",
            "start": 4475.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte en",
            "start": 4479.429,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "aquellos tiempos",
            "start": 4481.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dicen los hijos no porque mi pap\u00e1 nos",
            "start": 4483.09,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "aconsej\u00f3 como quer\u00eda su funeral",
            "start": 4486.659,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y no permite ni que ni muerto que lo",
            "start": 4490.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "manipular",
            "start": 4494.889,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "bueno esos hombres que parec\u00edan gigantes",
            "start": 4496.6,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "y fueron los que demostraron",
            "start": 4503.01,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "que se pod\u00eda cumplir con la constituci\u00f3n",
            "start": 4505.93,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "y hacer realidad la divisi\u00f3n y el",
            "start": 4510.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "equilibrio de los poderes entonces",
            "start": 4512.789,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que seguir ese ejemplo",
            "start": 4515.599,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4520.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar",
            "start": 4523.54,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la plena libertad",
            "start": 4527.11,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a ministerios p\u00fablicos a jueces",
            "start": 4530.33,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y magistrados",
            "start": 4533.71,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y desde luego a ministros ahora un",
            "start": 4535.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cambio important\u00edsimo de estos tiempos",
            "start": 4539.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "fue la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda general",
            "start": 4542.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "lo que da la procuradur\u00eda",
            "start": 4546.57,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "lo mismo soy muy satisfecho",
            "start": 4550.559,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4554.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 4556.86,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "es una persona \u00edntegra alejandro gertz",
            "start": 4558.92,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "manero independiente nos hemos visto",
            "start": 4563.51,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tres veces en nueve meses y eso en actos",
            "start": 4566.66,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "como \u00e9ste",
            "start": 4571.01,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no le ha hablado por tel\u00e9fono",
            "start": 4572.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ni en mandado",
            "start": 4575.23,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "recados no tengo palomas mensajeras ni",
            "start": 4577.92,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "halcones para mandar recados la fiscal\u00eda",
            "start": 4583.35,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4589.1,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "es independiente es aut\u00f3nomo como era",
            "start": 4591.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4594.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "procurador dependido del presidente",
            "start": 4596.55,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "recib\u00eda la l\u00ednea",
            "start": 4601.17,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y se fabricaban delitos a opositores",
            "start": 4603.56,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda consigna",
            "start": 4608.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y este me lo",
            "start": 4610.23,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4612.5,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aprietas",
            "start": 4615.25,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3",
            "start": 4618.75,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "ya no hay es este y alejandro act\u00faa con",
            "start": 4622.17,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "independencia y con autonom\u00eda y adem\u00e1s",
            "start": 4628.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "felizmente",
            "start": 4631.01,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es un hombre \u00edntegro y me da toda la",
            "start": 4633.21,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "confianza y yo creo que le da toda la",
            "start": 4637.29,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "confianza al pueblo de mexico el nuevo",
            "start": 4641.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 4644.46,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de la repubblica",
            "start": 4646.17,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y es la forma de ir limpiando las",
            "start": 4652.8,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "instituciones pero repito que lo hagan",
            "start": 4658.46,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "los mismos poderes nosotros no vamos a",
            "start": 4662.429,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "imponer absolutamente nada y queremos",
            "start": 4666.719,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "que haya justicia y la mejor definici\u00f3n",
            "start": 4672.119,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "de justicia es la de",
            "start": 4675.869,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "creo yo con respeto lo sostengo la de",
            "start": 4679.61,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "morelos",
            "start": 4684.44,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que le escribi\u00f3 un abogado",
            "start": 4686.56,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s quintana roo",
            "start": 4692.11,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pero la dicto morelos",
            "start": 4694.34,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "y le dec\u00eda morelos andr\u00e9s quintana roo",
            "start": 4697.269,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or abogado usted que sus",
            "start": 4700.389,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "letrados ponga ah\u00ed",
            "start": 4703.689,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "en los sentimientos de la naci\u00f3n que se",
            "start": 4707.38,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "modere la indigencia de la opulencia",
            "start": 4709.54,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ponga licenciado",
            "start": 4714.27,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4717.29,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "se eleve el salario del gui\u00f3n",
            "start": 4718.949,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "dice se lo ponga a usted en ese",
            "start": 4724.25,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "documento creo yo usted sabr\u00e1 escribirlo",
            "start": 4726.92,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "de la mejor forma posible que se eduque",
            "start": 4732.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "al hijo del campesino",
            "start": 4735.71,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado",
            "start": 4738.35,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y ponga usted que haya tribunales que",
            "start": 4743.26,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "protejan al d\u00e9bil de los abusos que",
            "start": 4747.29,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "comete el fuerte ese era morelos y ese",
            "start": 4750.68,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "era quintana roo y esa es la justicia",
            "start": 4754.43,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas",
            "start": 4757.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "siendo las 11 horas con 46 minutos del",
            "start": 4770.99,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "d\u00eda 5 de septiembre de 2019 declaro",
            "start": 4776.18,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "formalmente inaugurados los trabajos de",
            "start": 4780.38,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ese congreso nacional de tribunales de",
            "start": 4783.92,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "justicia de los estados de la rep\u00fablica",
            "start": 4787.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles el mejor de los \u00e9xitos",
            "start": 4791.62,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "\u00e9xitos y felicidades enhorabuena muchas",
            "start": 4794.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4798.68,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "en seguida solicitamos respetuosamente a",
            "start": 4808.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos los presentes asumir la posici\u00f3n",
            "start": 4810.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de firmes para entonar las gloriosas",
            "start": 4813.24,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "notas de nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 4815.34,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4821.74,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4830.83,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4840.1,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4846.85,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4852.16,
            "duration": 12.91
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4862.86,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4866.11,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4867.99,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4868.66,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4876.71,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4879.81,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4887.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4893.09,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4894.6,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4903.35,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n solicitamos a los",
            "start": 4912.9,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "distinguidos integrantes del pres\u00eddium",
            "start": 4914.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "permanecer en su lugar para la toma de",
            "start": 4916.82,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la fotograf\u00eda oficial y al resto de los",
            "start": 4919.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "asistentes",
            "start": 4921.84,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "les pedimos tomar asiento por favor",
            "start": 4922.98,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "la b\u00e1sica llegado al final de esta",
            "start": 4974.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ceremonia se despide de ustedes el",
            "start": 4977.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 4981.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 4983.75,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador muchas gracias",
            "start": 4986.42,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 4990.56,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4997.68,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 5003.48,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5004.03,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "n",
            "start": 5012.81,
            "duration": 2.81
        }
    ],
    "transcription_text": "de los eeuu l\u00f3pez obrador de los eeuu ciudad de mexico doctora claudia sheinbaum pardo [M\u00fasica] ministra en retiro olga s\u00e1nchez cordero el presidente de la conferencia nacional de gobernadores y gobernador constitucional del estado de quer\u00e9taro francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n el fiscal general de la republica doctor alejandro gertz manero el secretario de relaciones exteriores licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n el consejero jur\u00eddico del ejecutivo federal licenciado julio scherer ibarra la presidenta del congreso de la ciudad de mexico diputada isabel a rosales herrera agradecemos la muy distinguida presencia de las presidentas y presidentes de los poderes judiciales de los estados de la rep\u00fablica y a todas y todos quienes hoy nos acompa\u00f1an sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de bienvenida a cargo del magistrado doctor rafael guerra \u00e1lvarez [M\u00fasica] [M\u00fasica] por constitucional del estado decreto nuestro doctor sergio javier medina pe\u00f1alosa presidente de la comisi\u00f3n nacional de tribunales superiores de justicia pero estados unidos mexicanos y presidente del poder judicial del estado de m\u00e9xico doctor alejandro gertz manero fiscal general de la rep\u00fablica o sea la ministra olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernaci\u00f3n licenciado marcelo ebrad casaub\u00f3n secreta de relaciones exteriores bienvenidos esencia 2 julio scherer ibarra consejero jur\u00eddico tengo fe delante diputadas sabe las dorsales la presidenta del congreso el 8 de enero vicepresidente de la conatel tambi\u00e9n bienvenidos presidentas y presidentes de todos y cada uno de los poderes de la rep\u00fablica bienvenidos tambi\u00e9n igualmente [M\u00fasica] se\u00f1oras y se\u00f1ores magistrados del poder judicial de la ciudad de mexico gracias por su presencia y el apoyo para este evento consejero la judicatura de la ciudad de m\u00e9xico as\u00ed como del estado de m\u00e9xico bienvenidos gracias por su apoyo y su presencia tambi\u00e9n se\u00f1ores diputados y diputadas del congreso la ciudad de mexico bienvenidos gracias por su apoyo y compa\u00f1\u00eda invitados especiales tambi\u00e9n les agradezco su presencia licenciada rosa icela rodr\u00edguez vel\u00e1zquez etiqueta de gobierno del gobierno de la ciudad de mexico gracias senador julio ram\u00f3n machaca salazar gracias por su presencia en redes com sea la procuradora general de la rep\u00fablica se destina godoy se\u00f1or carlos aguiar atr\u00e1s consejero jur\u00eddico de servicios legales se h\u00e9ctor villegas cuando vas el secretario del trabajo m\u00e1s atr\u00e1s de m\u00ed 10 m\u00e1s rico la licenciada pobre y natillas mart\u00ednez bienvenida licenciada magistrado sergio javier molina mart\u00ednez les agradezco su presencia a todos y cada uno de ustedes amigas y amigos tener el privilegio de ser anfitriones del 42\u00ba congreso organizado por la comisi\u00f3n nacional de tribunales superiores de justicia de los estados unidos mexicanos representa para el poder judicial de la ciudad de mexico y el pleno de magistrados de este poder una gran distinci\u00f3n porque la presentaci\u00f3n la presencia hoy tanto de los miembros de este honorable presidio el auditorio que nos honra con su presencia as\u00ed como los medios de comunicaci\u00f3n y los m\u00e1s de 500 jueces y magistrados que participan en las mesas de trabajo en esta ciudad judicial adem\u00e1s de los que nos siguen en forma directa por transmisi\u00f3n de los 30 de las 32 sedes judiciales estatales conjuga para nosotros honor y responsabilidad hospitalidad hablo en nombre de todos los miembros que integran la comunidad judicial de nuestra ciudad nos encontramos profundamente agradecidos y sobre todo inspirados en su presencia quiero agradecerles en su nombre por el inmenso valor de su participaci\u00f3n hoy celebramos este congreso con la firme creencia de que los mejores d\u00edas de la historia en la historia de m\u00e9xico est\u00e1n al frente de nosotros y no en el pasado damas y caballeros cada \u00e9poca ve nacer nuevos retos y en cada momento hist\u00f3rico tambi\u00e9n nacen nuevos l\u00edderes y se esperan que estos l\u00edderes respondan a los desaf\u00edos de su sociedad con honorabilidad se\u00f1oras y se\u00f1ores esta \u00e9poca es la nuestra y esos l\u00edderes somos todos nosotros el servicio p\u00fablico es una oportunidad para destacar no por la importancia de la nave que el que dirigimos sino por el rumbo que lleva no por nuestro poder sino por nuestra humanidad por eso la inauguraci\u00f3n de este congreso debe recordarnos una causa m\u00e1s grande y m\u00e1s universal todav\u00eda la libertad de la especie humana y su derecho natural a la justicia hoy celebramos la aportaci\u00f3n que todos y cada uno de ustedes de los aqu\u00ed reunidos as\u00ed como los miembros de la judicatura en toda la rep\u00fablica aportan para que m\u00e9xico siga perteneciendo al grupo de naciones libres con instituciones aut\u00f3nomas y encaminadas a la felicidad y la prosperidad humana quiero repetir nuestro reconocimiento a los miles de jueces y magistrados que nos acompa\u00f1an en esta sede y en las sedes locales de cada judicatura gracias a todos por responder a este llamado un llamado que resuena con mayor fuerza con la presencia del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez un llamado que nos convoca a transformar al poder judicial transitar a una nueva \u00e9poca hist\u00f3rica de modernidad en nuestros procedimientos y en nuestros alcances esto debe inspirarnos a cambiar nuestra forma de comunicarnos y convertir el lenguaje conservando la profundidad del criterio jur\u00eddico con un idioma m\u00e1s asertivo y abierto a los ciudadanos deb\u00e9is privarnos a participar en la acci\u00f3n debe inspirar la saber hacia nosotros mismos como elementos de la paz como hebras en el tejido social y como ejemplos de honestidad lealtad y patriotismo [M\u00fasica] y como resultado esperamos que este congreso resuelva algunas de nuestras grandes metas pendientes y gracias a la participaci\u00f3n conjunta de las diferentes redes que sesionan en este momento [M\u00fasica] distinguidas y distinguidos invitados esperamos que este congreso brinde los cimientos que tanto necesita nuestro sistema para para la nueva \u00e9poca que nuestra naci\u00f3n en cada espec\u00edficamente me refiero a los pilares fundamentales de este congreso que se basan en los derechos humanos como es la igualdad de g\u00e9nero el respeto a la vida ya la integridad de las mujeres as\u00ed como la justicia para adolescentes y s\u00e9 que comparto con mis colegas presidentes integrantes de la comisi\u00f3n el compromiso por avanzar en materia de capacitaci\u00f3n para juzgadores y personal administrativo para fortalecer la capacidad y competencias en todas las materias sin embargo todos estos esfuerzos carecen de verdadero sentido si no se traducen en la vida cotidiana de los justiciables me refiero a erradicar totalmente los aspectos estructurales que dan origen a la pobreza la corrupci\u00f3n y la desigualdad esto es parte esencial del nuevo paradigma sobre la cual est\u00e1 constituida la estrategia nacional de seguridad implantada por el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador un paradigma que se propone tener efectos decisivos en el crecimiento econ\u00f3mico de nuestro pa\u00eds as\u00ed como tambi\u00e9n erradicar el flagelo de la violencia que tanto afecta a la naci\u00f3n y antes de proceder a la inauguraci\u00f3n de este congreso y escuchar el mensaje de nuestros distinguidos invitados quiero refrendar el compromiso del poder judicial de la ciudad de mexico y resonar la voz de los ciudadanos las familias las redes y las comunidades por recuperar el valor de la vida y la dignidad humana con nuestro problema prop\u00f3sito del estado ese es el reto y esa ser\u00e1 la vocaci\u00f3n gracias por su presencia se\u00f1or presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sean todos invitados bienvenidos gracias por su presencia [Aplausos] escuchemos ahora las palabras de la ministra en retiro olga s\u00e1nchez cordero muchas gracias se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador su presencia se\u00f1or presidente en este congreso demuestra su compromiso con uno de los grandes clamores de la sociedad mexicana que es la justicia aqu\u00ed est\u00e1n los tribunales superiores de justicia representados por las y los presidentes en esta en este congreso nacional de tribunales en esta asociaci\u00f3n de con actriz muchas muchas gracias por su presencia tambi\u00e9n quiero agradecer la presencia del representante del presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n nuestro compa\u00f1ero tambi\u00e9n del tribunal superior y hoy ministro de la suprema corte juan lu\u00eds gonz\u00e1lez alc\u00e1ntara muchas gracias.juan visitas desde luego del presidente con la trip con sergio medina pe\u00f1alosa muchas gracias de el doctor rafael guerra \u00e1lvarez presidente del poder judicial de la ciudad de mexico muchas gracias por su anfitri\u00f3n y al se\u00f1or presidente gracias tambi\u00e9n por la presencia del fiscal general de la doctora claudia gemma del doctor francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n gobernador del estado de quer\u00e9taro presidente de la conago y mi compa\u00f1ero amigo marcelo ebrard casaubon secreto de relaciones exteriores compa\u00f1eros del gabinete tambi\u00e9n a don julio scherer ibarra consejero jur\u00eddico julio menchaca gracias julio por estar aqu\u00ed presidente de la comisi\u00f3n de justicia del senado de la rep\u00fablica a la diputada isabel a rosas herrera rosales herrera presidenta del congreso pero sobre todo a los ya los integrantes de el honorable president a los invitados invitadas especiales magistrados magistrados jueces servidores p\u00fablicos muy buenos d\u00edas tengan todos y todas ustedes parece lugar com\u00fan decir que la uni\u00f3n hace la fuerza sin embargo comentaba el poeta franc\u00e9s jean de la fontaine que cualquier poder si no se basa en la uni\u00f3n es d\u00e9bil por lo cual es necesario reconocer que ning\u00fan poder que se sustente en la uni\u00f3n ser\u00e1 capaz de ser fuerte porque la unidad nacional' depende de la confluencia de los poderes de que \u00e9stos se encuentren mecanismos para cooperar y no para competir la divisi\u00f3n de poderes significa que ninguno debe quedar subordinado a otro que se deben respetar sus atribuciones no fomentar la intromisi\u00f3n de uno en las decisiones del otro y que la \u00fanica injerencia permitida en sus relaciones es la de cooperaci\u00f3n por eso celebro encontrarme en la inauguraci\u00f3n de este congreso nacional de tribunales de justicia del pa\u00eds porque esta comisi\u00f3n se estableci\u00f3 para crear v\u00ednculos de uni\u00f3n entre los distintos \u00f3rdenes de gobierno entre los distintos poderes p\u00fablicos primero entre sus pares jueces y magistrados que integran los \u00f3rganos jurisdiccionales del pa\u00eds pero tambi\u00e9n y ahora m\u00e1s que nunca para generar lazos de unidad entre ellos y los dem\u00e1s poderes en estos tiempos en que la rep\u00fablica exige la unidad de las y los mexicanos hacer un llamado a la independencia de los poderes judiciales es una caracter\u00edstica inherente a lo jurisdiccional sin embargo es oportuno se\u00f1alar que la iniciativa presentada para modificar el art\u00edculo 116 constitucional consiste en reforzar esa autonom\u00eda e independencia a trav\u00e9s de las garant\u00edas institucionales que pretende la iniciativa llevarla a la constituci\u00f3n carrera judicial presupuesto aut\u00f3nomo garant\u00eda de inamovilidad y r\u00e9gimen de designaci\u00f3n es importante hacer un llamado a sus funciones a los funcionarios competentes y prudentes a que nada de su autonom\u00eda estimulen el acercamiento de su gremio con los otros poderes niveles de gobierno y \u00f3rganos p\u00fablicos todos trabajemos en favor de un mismo objetivo hacer de la justicia uno de los pilares en los que se sostiene el pueblo de mexico la funci\u00f3n jurisdiccional es una pieza clave que contribuye al desarrollo democr\u00e1tico de nuestro pa\u00eds porque es un baluarte de la libertad donde se resguardan la certeza y la confianza en la fe p\u00fablica y en el respeto irrestricto al estado de derecho ustedes son los encargados de guardar el equilibrio entre los distintos actores sociales son el poder que ayuda a cumplir los m\u00e1s grandes anhelos de las y los mexicanos concretando sus derechos y solucionando y dirigiendo los problemas que d\u00eda a d\u00eda surgen en nuestra sociedad por ello hoy me complace ante todo estar entre colegas y pares entre personas que saben viven y sienten la independencia del poder judicial pero que ante todo tienen claro que esa autonom\u00eda no significa aislamiento ni confrontaci\u00f3n ni afrenta todo lo contrario la independencia con la que se rige la vida de este poder debe estar orientada a hacer de la justicia la m\u00e1xima del estado mexicano en la secretaria de gobernacion recientemente con la modificaci\u00f3n de la ley org\u00e1nica y el reglamento creo la unidad de apoyo al sistema de justicia que entre otras funciones tiene la importante labor de apoyar al fortalecimiento de los tribunales y de las procuradur\u00edas de las entidades federativas se se\u00f1oras y se\u00f1ores magistrados juezas jueces consejeros presidentes que la raz\u00f3n de ser de esta comisi\u00f3n y la gran raz\u00f3n de ser del poder judicial es el equilibrio que debe privar en todo el sistema pero hoy m\u00e1s que nunca porque la cuarta transformaci\u00f3n de la rep\u00fablica nos demanda la creaci\u00f3n de un sistema social donde exista la justicia y el estado de derecho no es ajeno para nadie de los aqu\u00ed presentes que todos los ciudadanos esperan de sus poderes judiciales respuesta ante un clamor nacional brindar justicia el pueblo de mexico espera de ustedes independencia serenidad y sabidur\u00eda en las decisiones y criterio profesionalismo e imparcialidad la respuesta a este reclamo de justicia debe venir de los tribunales pero tambi\u00e9n de los servidores p\u00fablicos que debemos entender que no solo los tribunales y juzgados prestan el servicio p\u00fablico de la justicia sino que lo hacen tambi\u00e9n los otros poderes desde sus atribuciones la importancia de mirar a la justicia con un servicio p\u00fablico puede transformar la idea tradicional del poder fomentando la cooperaci\u00f3n sin que esto merme la independencia de ning\u00fan poder ni fomente una injerencia indebida tenemos el compromiso en este congreso de tender puentes que nos aproximen a una justicia plena desde todos los \u00e1mbitos y desde todos los poderes confiamos plenamente en que ustedes fortalecer\u00e1n la unidad nacional mediante la cooperaci\u00f3n entre los poderes se de la fuerza del poder judicial y s\u00e9 lo que significa para todo nuestro pa\u00eds se tambi\u00e9n lo que significa para la cuarta transformaci\u00f3n a la cual nos ha invitado a nuestro presidente que sean muy f\u00e9rtiles las discusiones de este congreso nacional y sobre todo deseo que los resultados sean muy valiosos que sea todo para beneficio de nuestro pa\u00eds y de nuestro pueblo muchas gracias [Aplausos] enseguida seremos el uso de la voz al magistrado doctor sergio javier medina pe\u00f1alosa buenos d\u00edas tengan todas y todos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico muchas gracias por su presencia ministro juan lu\u00eds gonz\u00e1lez alc\u00e1ntara carranc\u00e1 representante del presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n estimada doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico muchas gracias por su presencia saludo tambi\u00e9n la presencia del doctor francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n presidente de la conferencia nacional de gobernadores gracias se\u00f1or gobernador por su presencia marcelo ebrard se trataba de relaciones exteriores gracias por estar aqu\u00ed con nosotros esta ma\u00f1ana denunciado alejandro gertz manero fiscal general de la republica de liceo julio o sea de ibarra consejero jur\u00eddico del ejecutivo muchas gracias por su presencia la diputada isabel a rosales herrera presidenta del congreso de ciudad de m\u00e9xico salud\u00f3 tambi\u00e9n la presencia de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros presidentes de los tribunales superiores de las distintas entidades del pa\u00eds magistradas magistrados jueces juezas consejeros consejeros de la judicatura mexiquense tambi\u00e9n muchas gracias por su presencia se\u00f1or legisladores se\u00f1oras y se\u00f1ores acad\u00e9micos investigadores invitados especiales todos congresistas que tambi\u00e9n nos siguen de manera remota desde diversas sedes representantes de los medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores es un honor contar con la presencia del presidente de mexico el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador como invitado distinguido en la inauguraci\u00f3n de este 42\u00ba congreso nacional de tribunales superiores de justicia se\u00f1or presidente somos conscientes de la agenda tan ocupada que tiene y por eso valoramos profundamente que nuestra acompa\u00f1a esta ma\u00f1ana a nombre de la comisi\u00f3n nacional de tribunales superiores de justicia le extendemos un reconocimiento y una felicitaci\u00f3n por el primer informe de gobierno que llev\u00f3 a cabo hace unos d\u00edas en palacio nacional y en el que puntualmente dio cuenta de las acciones que est\u00e1 realizando para el bienestar de nuestro pa\u00eds muchas felicidades quiero destacar que en materia de justicia local el pasado mes de julio una reuni\u00f3n que tuvimos los presidentes de los tribunales con la secretaria de gobernacion nuestra muy estimada aliada la ministra doctora olga s\u00e1nchez cordero propuso a nombre del ejecutivo federal un dec\u00e1logo de acciones encaminadas a fortalecer el sistema de justicia del que destac\u00f3 particularmente tres puntos primero trabajar de forma coordinada segundo crear un c\u00f3digo de \u00e9tica nacional fomentando la cultura de la legalidad tercero garantizar la autonom\u00eda presupuestaria de los poderes judiciales locales en la conatrib valoramos su inter\u00e9s para abordar estos temas y tenga la certeza del buen \u00e1nimo disposici\u00f3n que existe desde los tribunales locales para que trabajemos juntos en la construcci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de un m\u00e9xico m\u00e1s justo para todos pues como expres\u00f3 en su momento el presidente benito ju\u00e1rez en pol\u00edtica la l\u00ednea recta es siempre la m\u00e1s corta nuevamente gracias por su presencia se\u00f1or presidente quiero hacer un especial reconocimiento en su compa\u00f1ero y amigo el magistrado rafael guerra \u00e1lvarez presidente del tribunal superior de justicia de ciudad de mexico por la organizaci\u00f3n de este congreso as\u00ed como de nuestra tercera asamblea plenaria ordinaria tengo la seguridad de que cada uno de los eventos que se han preparado en estos d\u00edas ser\u00e1 por supuesto de gran \u00e9xito gracias a la intervenci\u00f3n y organizaci\u00f3n del se\u00f1or presidente de la ciudad de mexico a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros presidentes de los tribunales superiores y supremos tribunales de justicia que integran y hacen fuerte a la conatrib les expreso mi reconocimiento por su inter\u00e9s por su participaci\u00f3n siempre comprometida para ampliar los alcances de la justicia local agradezco tambi\u00e9n la presencia de don julio menchaca salazar presidente de la comisi\u00f3n de justicia de paulina leyes mart\u00edn es titular de la unidad de apoyo pero tambi\u00e9n de magistrados jueces congresistas invitados especiales y conferencistas de las diversas entidades del pa\u00eds para ello es toda mi gratitud y reconocimiento por el esfuerzo que han realizado para acudir a este congreso que tiene como objetivo abordar temas de inter\u00e9s principal para el fortalecimiento de la impartici\u00f3n de la justicia local se\u00f1oras y se\u00f1ores presidentes que integran con atril se\u00f1or presidente de mexico hace poco hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o la voluntad ciudadana decidi\u00f3 dar un cambio de rumbo a la conducci\u00f3n del pa\u00eds con ello se inici\u00f3 una nueva p\u00e1gina en nuestra historia con la visi\u00f3n pol\u00edtica que tiene como eje de su gobierno el empoderamiento del poder p\u00fablico y de la sociedad en este camino se\u00f1or presidente cu\u00e1l es la importancia de la conatrib y de los tribunales de cada estado para el \u00e9xito de m\u00e9xico desde 1995 los poderes que integramos la comisi\u00f3n nacional de tribunales superiores de justicia de los estados unidos mexicanos contribuimos a alcanzar logros importantes ya propiciar grandes transformaciones para el pa\u00eds muestra de ello fue el sistema penal acusatorio impulsado con los tribunales estatales quienes llevaron el liderazgo brindaron capacitaci\u00f3n desarrollado en los c\u00f3digos modelo e iniciaron su operaci\u00f3n pero adem\u00e1s en nuestras manos est\u00e1n procesos judiciales locales que actualmente son de naturaleza muy diversa penal civil mercantil familiar justicia terap\u00e9utica conocidos como tribunales justicia para adolescentes mediaci\u00f3n y justicia restaurativa entre otros y nos estamos preparando para asumir en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os a la justicia laboral que representa un reto nuevo que sin duda vamos a sacar adelante con gran convicci\u00f3n y de la mano de la secretaria del trabajo de la maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n y por supuesto de la escuela corte de justicia representada hoy aqu\u00ed por el ministro cuando lu\u00eds gonz\u00e1lez alc\u00e1ntara que arranca a quien le agradezco su presencia sumado a la anterior contamos con el modelo de carrera judicial que al paso de las d\u00e9cadas ha permitido a los tribunales contar con m\u00e1s de 65 mil mujeres y hombres de gran val\u00eda y calidad en todo el pa\u00eds los poderes judiciales locales no tenemos privilegios ni altos de monumentos pero s\u00ed tenemos un gran compromiso de trabajo que enfrenta enormes cargas laborales y muchas responsabilidades siete de cada diez juicios que se promueven en el pa\u00eds se resuelven por los tribunales locales es decir 69% de los asuntos que se judicializan en todo el territorio nacional como pueden ver desde la impartici\u00f3n de la justicia local los 32 poderes judiciales tenemos bien puesta la camiseta por mexico desde las sentencias que dictan nuestros juzgadores contribuimos a la construcci\u00f3n de una mejor ciudadan\u00eda alentar la inversi\u00f3n productiva a transformar la vida de millones de mexicanos y todo se hace con gran lealtad al pa\u00eds consolidando al estado de derecho sin embargo mientras que a nivel internacional existe en promedio 16 jueces por cada 100.000 habitantes esta cifra es considerablemente m\u00e1s baja en nuestro pa\u00eds donde apenas contamos con 3.5 jueces para igual n\u00famero de personas es decir 4 veces menos que el promedio mundial ante este panorama es muy importante mencionar que en materia presupuestal existe un d\u00e9ficit considerable con el que los poderes judiciales locales debemos trabajar en 2018 el promedio del porcentaje que representaron los tribunales en los presupuestos de los estados fue de apenas 1.7 por ciento en la inversi\u00f3n per c\u00e1pita asignada a la impartici\u00f3n de justicia local en el pa\u00eds era de apenas 321 pesos asumiendo adem\u00e1s crecientes responsabilidades en ese sentido quiero agradecer de manera especial a la ministra a la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero por la cercan\u00eda por la sensibilidad que ha demostrado frente a estos retos prueba de ello son las diversas reuniones que ha sostenido con la conatrib en b\u00fasqueda de mejorar la mejor impartici\u00f3n de justicia en todo el territorio nacional entre ellos uno de los unos que los tribunales consideramos de vital importancia para dar viabilidad a nuestra misi\u00f3n me refiero a la reforma al art\u00edculo 116 constitucional que fue presentada en el senado de la rep\u00fablica con el respaldo de los distintos legisladores de morena y la cual contempla el fortalecimiento en distintas vertientes como son uno otorgar mayores atribuciones a los plenos de los tribunales tambi\u00e9n homologar el periodo de los magistrados asimismo consolidar la carrera judicial mediante el concurso p\u00fablico de oposici\u00f3n para ser magistrado y reconocer en la constituci\u00f3n la garant\u00eda de autonom\u00eda y piso presupuestal que permitir\u00eda a los poderes judiciales locales contar por primera vez en la historia con condiciones m\u00e1s propicias para realizar de mejor forma nuestra labor institucional y fortalecernos en favor de la sociedad solucionar grandes problemas genera grandes oportunidades y as\u00ed trabajamos desde la conatrib en alianza con los gobiernos locales y federales con el poder judicial federal con los legisladores locales y federales porque cuando se trata de fortalecer a m\u00e9xico la divisi\u00f3n de poderes no significa divergencia sino convergencia en los afanes comunes desde cada tribunal del pa\u00eds asumimos el compromiso de demostrar que estamos a la altura de la justicia que exige la ciudadan\u00eda y un m\u00e9xico de esperanza y de grandeza que todos anhelamos para finalizar quiero recordar las palabras pronunciadas hace casi 200 a\u00f1os por el c\u00e9lebre poeta jos\u00e9 mar\u00eda heredia jam\u00e1s olvidemos que la justicia es la base de la libertad que sin justicia no puede haber paz que sin paz no puede haber confianza ni prosperidad ni ventura muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] a continuaci\u00f3n solicitamos respetuosamente al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nos dirija unas palabras e inaugure los trabajos del 42\u00ba congreso nacional de tribunales con matriz 2019 amigas amigos me da mucho gusto estar con ustedes integrantes de los tribunales de justicia de las entidades federativas de los estados de la ciudad de mexico servidores p\u00fablicos hace un momento convers\u00e9 con los presidentes las presidentas de los tribunales de justicia en los estados y les hablaba de la importancia d mejorar la imagen de nuestro pa\u00eds tanto en lo interno como en el exterior y qu\u00e9 se fortaleciera esa imagen demostrando que se est\u00e1n llevando a cabo cambios verdaderos que se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n en la vida p\u00fablica de m\u00e9xico les comentaba que hemos avanzado en ese prop\u00f3sito hay m\u00e1s y confianza de los ciudadanos de sus autoridades de las instituciones se ha ido avanzando en este terreno podr\u00eda poner ejemplos pero creo que todos lo podemos constatar de c\u00f3mo hay m\u00e1s respeto y confianza en las autoridades los tres poderes de las instituciones independientes aut\u00f3nomas de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n hemos ido ganando terreno la imagen de m\u00e9xico en el extranjero antes hab\u00eda una muy mala imagen que ten\u00eda que ver con la violencia y con la corrupci\u00f3n el extranjero sab\u00edan m\u00e1s de nuestro pa\u00eds por la violencia por lo que hac\u00eda las bandas del crimen organizado sus jefes sus dirigentes hab\u00eda este toda esa leyenda que resultaba interesante en el extranjero para saber sobre la vida de los campos y de lo que suced\u00eda en esta materia en el pa\u00eds ahora aunque sigue habiendo esa percepci\u00f3n en el mundo ha bajado en eso no se ha avanzado lo suficiente porque no se trata de una campa\u00f1a de propaganda de publicidad para cambiar las percepciones pues hay que cambiar las realidades no hemos podido avanzar como quisi\u00e9ramos reducir y disminuir la incidencia delictiva aunque estamos todos los d\u00edas trabajando sobre esos preocupados y ocupados sobre esto que es la asignatura pendiente que es nuestro reto nuestro principal desaf\u00edo nos comentaba a los presidentes de los tribunales que todos los d\u00edas de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana se re\u00fane el gabinete de seguridad y \u00e9sta la licenciada desgastantes cordero desde muy temprano y est\u00e1 el secreto de la defensa y el secretario marina el secretario seguridad p\u00fablica y el consejero jur\u00eddico y nosotros recibimos el informe el reporte en parte de lo acontecido en las \u00faltimas 24 horas les puedo decir que de acuerdo al reporte de ayer se registraron desgraciadamente 63 homicidios de do el pa\u00eds y as\u00ed y hay robos de veh\u00edculos robos a casa-habitaci\u00f3n secuestros todo lo que sucede y estamos trabajando de manera coordinada de manera conjunta por eso tenemos confianza que vamos a poder entregar buenos resultados y vamos a ir serenando el pa\u00eds y va a cambiar la imagen por completo m\u00e9xico en esta materia en el extranjero en este asunto en lo que s\u00ed hemos avanzado bastante que nos reconocen mucho en el extranjero es en el combate a la corrupci\u00f3n en eso hay un gran reconocimiento mundial nos tienen mucha confianza en eso qu\u00e9 es otro de los grandes y graves problemas nacionales si no es que el principal problema de m\u00e9xico la corrupci\u00f3n por qu\u00e9 nada da\u00f1ado m\u00e1s a nuestro pa\u00eds que la deshonestidad de los gobernantes eso es lo que ha dado al traste con toda esa es la causa principal de la desigualdad social de la desigualdad econ\u00f3mica y tambi\u00e9n por la corrupci\u00f3n se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia entonces eso est\u00e1 dando ya resultados eso me tiene m\u00e1s tranquilo m\u00e1s optimista porque le comentaba yo a los presidentes de los tribunales de justicia de los estados que eso depende m\u00e1s el presidente y de las autoridades de arriba la corrupci\u00f3n no es como se iba a pensar de manera irresponsable y absurda no es parte de la cultura de nuestro pueblo la corrupci\u00f3n no se da de abajo hacia arriba ser\u00e1 de arriba para abajo as\u00ed ha sido siempre al contrario en nuestras familias en nuestras comunidades en nuestros pueblos hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales para regenerar la vida p\u00fablica de m\u00e9xico por eso estoy optimista y s\u00e9 que vamos a poder desterrar la corrupci\u00f3n por completo porque depende de arriba si el presidente es corrupto los gobernadores van a ser corruptos no van a tener esa tentaci\u00f3n y lo mismo los presidentes municipales si hay honestidad de arriba esto permea y se gobierna con el ejemplo entonces en eso vamos muy bien pero tenemos que avanzar repito el terreno de la impartici\u00f3n de justicia y de conseguir la paz de enfrentar el flagelo de la violencia qu\u00e9 es un tema complejo porque no depende del todo s\u00f3lo de el presidente de las autoridades superiores o de los tres poderes intervienen una serie de factores tiene que ver con la pol\u00edtica econ\u00f3mica que se ha venido imponiendo que abandon\u00f3 al pueblo convirti\u00f3 al gobierno en un facilitador para el saqueo y el gobierno dej\u00f3 de atender las demandas sociales se desatendi\u00f3 d la justicia social incluso se lleg\u00f3 al absurdo de plantear de que el estado no ten\u00eda por qu\u00e9 promover el desarrollo ni ocuparse de la justicia que todo esto lo podr\u00eda hacer el mercado porque si hab\u00eda crecimiento econ\u00f3mico si le iba bien a los de arriba si llov\u00eda fuerte arriba y va a gotear abajo como si la riqueza fuese contagiosa terminadas y que no hac\u00eda falta la intervenci\u00f3n del estado claro de manera muy hip\u00f3crita todas esta concepci\u00f3n por qu\u00e9 no quer\u00edan la intervenci\u00f3n del estado cuando se trataba de atender las demandas sociales pero si utilizaban al estado para rescatar las instituciones financieras en quiebra entonces si fue una pol\u00edtica que produjo el abandono la marginaci\u00f3n la pobreza y la inseguridad la violencia y esto se hizo acompa\u00f1ar de p\u00e9rdida de valores porque a\u00fan como ya lo dije con toda la reserva de valores que tiene nuestro pueblo que afect\u00f3 mucho creaci\u00f3n de estos principios o el mantener estos principios estos preceptos estos valores se produjo y eso no se ha medido bien mucha desintegraci\u00f3n en las familias todo este periodo y la familia en m\u00e9xico es fundamental es la instituci\u00f3n m\u00e1s importante de seguridad social que tenemos en el pa\u00eds podemos medir que no hubo crecimiento econ\u00f3mico o que hubo muy poco creciente econ\u00f3mico podemos medir que creci\u00f3 la delincuencia el consumo de la droga podemos medir que creci\u00f3 la corrupci\u00f3n pero como medimos los efectos que tuvo la pol\u00edtica neoliberal en la desintegraci\u00f3n de las familias y eso afect\u00f3 mucho incluso el mismo fen\u00f3meno migratorio tenemos la paradoja de que nuestros paisanos migrantes nos est\u00e1n ayudando mucho ya las remesas lo que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares tiene montos r\u00e9cord este a\u00f1o se calcula van a llegar las remesas a 35 mil millones de d\u00f3lares como nunca es la principal fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds y es una derrama econ\u00f3mica a los pueblos que permite el ingreso el bienestar para millones de mexicanos reactiva abajo en las regiones la econom\u00eda pero no queremos eso como modelo eso se present\u00f3 en una circunstancia especial cuando se abandon\u00f3 por completo el campo cuando se dej\u00f3 sin oportunidades a la gente y muchos mexicanos se vieron obligados a abandonar sus comunidades sus pueblos para irse a buscar la vida del otro lado de la frontera nosotros lo que queremos es que el mexicano pueda trabajar y ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus culturas que la migraci\u00f3n sea opcional no forzada el que quiera irse no haga por gusto no por necesidad ese es nuestro ideal que queremos convertir en realidad ayer hablaba yo con un dirigente obrero estadounidense y le dec\u00eda pues ustedes se preocupan por lo del muro porque es un dirigente obrero progresista nosotros tambi\u00e9n no nos gustar\u00eda que existieran muros pero nosotros estamos seguros en muy poco tiempo ya no van a ir los mexicanos a trabajar en eeuu ya tienen que ir pensando c\u00f3mo le van a hacer ustedes ese es el modelo que queremos que la gente tenga trabajo y les puedo poner ejemplos de lo que se est\u00e1 haciendo por ejemplo en chiapas hoy est\u00e1n trabajando 80000 productores campesinos 80.000 con empleos permanentes no empleo temporal 80.000 que est\u00e1n sembrando solo en chiapas 200.000 hect\u00e1reas de \u00e1rboles maderables y frutales y otros estados del sureste se est\u00e1n sembrando m\u00e1s de 500 mil hect\u00e1reas con empleos para 200.000 s\u00ed s\u00ed promueve y se trae hay que seguirlo haciendo una planta para producir y autom\u00f3viles de la industria automotriz muy grande muy grande c\u00f3mo est\u00e1n muy desarrolladas tecnol\u00f3gicamente pues pueden generar 50.000 empleos pero nosotros estamos nada m\u00e1s en ese programa que se llama sembrando vida creando actualmente 200.000 empleos el a\u00f1o pr\u00f3ximo otros 200.000 porque tenemos la tierra porque tenemos el agua y porque sobre todo tenemos la sabidur\u00eda el conocimiento de los campesinos de c\u00f3mo cultivar la tierra entonces queremos nosotros con toda esta pol\u00edtica ir creando las condiciones que no ser\u00eda el pueblo la gente la necesidad de tomar el camino de las conductas antisociales sobre todo los j\u00f3venes que tengan opciones que tengan alternativas ese es otro programa important\u00edsimo j\u00f3venes construyendo el futuro hay 900 mil j\u00f3venes como aprendices en talleres en empresas en comercios en despachos de abogados de contadores tienen tutores que puede ser maestro mec\u00e1nico puede ser un maestro electricista un comerciante puede ser un abogado puede ser un contador que es el tutor de uno de dos de tres de cinco de diez de veinte j\u00f3venes lo estaba formando en el oficio en la profesi\u00f3n y se le paga a esos j\u00f3venes un sueldo mientras se capacita de tres mil seiscientos pesos mensuales el prop\u00f3sito es que todos los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y al trabajo qu\u00e9 hicieron las anteriores administraciones los anteriores gobiernos por los j\u00f3venes s\u00f3lo etiquetarlos como ninis que ni estudia ni trabaja como si fuese de ellos la culpa la responsabilidad ahora se est\u00e1 atendiendo a los j\u00f3venes porque si no lo hacemos pues como vamos a garantizar la paz y la tranquilidad tenemos que competir con las organizaciones del crimen quitarles a los j\u00f3venes quitarle el agua al pez todo ese ej\u00e9rcito j\u00f3venes sin opciones sin alternativas que les han permitido engrosar las filas de la delincuencia y es adem\u00e1s algo pues qu\u00e9 hacemos con mucha satisfacci\u00f3n con mucho orgullo porque es algo muy humano duele mucho el que se abandone a los j\u00f3venes y que cuando el joven toma el camino de las conductas antisociales se les reprime se le masacre las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes que pierden la vida los homicidios en la violencia la mayor\u00eda j\u00f3venes que ha de pasar esta tragedia tremenda en coatzacoalcos uno de los que roci\u00f3 la gasolina un joven de 15 a\u00f1os entonces tenemos que atender a los j\u00f3venes esto es lo que m\u00e1s lleva trabajo es lo m\u00e1s complejo pero yo tengo confianza de que como se est\u00e1n atendiendo las causas que originan la inseguridad y la violencia y c\u00f3mo estamos trabajando de manera coordinada todos como se logr\u00f3 la creaci\u00f3n de la guardia nacional que eso fue algo extraordinario porque se reform\u00f3 la constituci\u00f3n tuvimos el apoyo un anime de legisladores de todos los partidos los gobernadores todos apoyando para qu\u00e9 se cuente con el apoyo las fuerzas armadas de la secreta defensa de la secreta marina que no pod\u00edan hacer labores de seguridad p\u00fablica imag\u00ednense el gobierno federal contaba s\u00f3lo con 10 mil efectivos de la polic\u00eda federal para atender la demanda de seguridad p\u00fablica en el caso de las polic\u00edas ahora me lo comentaba yo ayer estuve con los empresarios de yucat\u00e1n y hablamos del tema de seguridad y los felicit\u00e9 y felicit\u00f3 a las autoridades de yucat\u00e1n porque han mantenido la paz la tranquilidad en yucat\u00e1n es un ejemplo a seguir pero entre otras cosas tienen yucat\u00e1n con 2 millones de habitantes nueve mil polic\u00edas en el estado de mexico no es ning\u00fan reproche porque quiero tambi\u00e9n decir que estamos trabajando de manera coordinada con el gobierno el estado de mexico ha actuado muy bien [M\u00fasica] el gobernador del estado de mexico estamos trabajando de manera conjunta con alfredo del mar pero la realidad es que son 17 millones de habitantes y hay 16.000 polic\u00edas entonces con la guardia nacional ahora podemos contar con el apoyo como est\u00e1 sucediendo porque tenemos esas dos instituciones que son fundamentales la secretaria la defensa la secretaria de marina por algo el pueblo es sabio cada vez que se hace una encuesta sobre las instituciones son las que salen mejor calificadas de todas las instituciones marina y defensa bueno contamos con el apoyo de ellos antes no se pod\u00eda y son 230 mil soldados y 65.000 marinos ahora con la reforma de la constituci\u00f3n vamos a poder contar con el apoyo de estas dos instituciones y eso tambi\u00e9n es un avance importante claro tenemos que cuidar que estas instituciones nos ayuden en la tarea de seguridad garantizando los derechos humanos y con el uso regulado de la fuerza pero eso es un proceso que se puede llevar a cabo que ya incluso se hab\u00eda iniciado en estas dos instituciones y hasta ahora estamos trabajando muy bien lo dije en el informe el soldado es pueblo uniformado y es el pueblo protegiendo al pueblo eso es lo que se est\u00e1 haciendo con lo de la guardia y nacional en todo esto tambi\u00e9n tengo confianza de contar con los poderes legislativo y judicial tanto en el \u00e1mbito de los estados como en lo federal estamos acabo de decirlo siendo apoyados por diputados por senadores de todos los partidos en las reformas a la constituci\u00f3n que requieren no s\u00f3lo de mayor\u00eda simple sino de mayor\u00eda absoluta es decir dos terceras partes que no se alcanzar\u00eda con un solo partido con dos con tres y se est\u00e1n llevando a cabo esas reformas para ajustar el marco legal y lo mismo en el caso del poder judicial puedo decir que hay muy buena relaci\u00f3n con el poder judicial de la federaci\u00f3n le tengo mucha confianza respeto al presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n y tengo pues tambi\u00e9n confianza los ministros en los magistrados en los jueces est\u00e1 la pol\u00e9mica sobre la actuaci\u00f3n del poder judicial en la impartici\u00f3n de justicia lo que tiene que ver con amparos lo que tiene que ver con las libertades a presuntos delincuentes y yo soy partidario de que esto se vaya corrigiendo con respecto a la autonom\u00eda la independencia de poderes y que surja de cada uno de los poderes que no haya ning\u00fan tipo de propuesta externa en una ocasi\u00f3n se promovi\u00f3 una iniciativa del poder ejecutivo para modificar la constituci\u00f3n cambiar la composici\u00f3n el poder judicial nosotros no vamos a llevar a cabo ninguna iniciativa con esas caracter\u00edsticas vamos a respetar vamos a ser respetuosos de la autonom\u00eda de la independencia del poder judicial federal y en el caso de los tribunales de justicia en los estados el poder policial en los estados pues lo mismo nos da mucho gusto el poder platicar con ustedes conversar con ustedes dialogar con ustedes yo tengo una muy buena experiencia de cuando fui jefe de gobierno la ciudad de m\u00e9xico se las puedo compartir llegu\u00e9 hacer que el gobierno y llamen encontr\u00e9 que se hab\u00eda logrado una elecci\u00f3n libre de el presidente del tribunal de justicia de la ciudad de m\u00e9xico por primera vez los magistrados eligieron es decir no ingerencia nuevo l\u00ednea como se dice coloquialmente la fiesta el ministro ahora juan lu\u00eds gonz\u00e1lez al cantar \u00e9l fue el primero este que fue producto de una elecci\u00f3n de los magistrados y aqu\u00ed est\u00e1 el segundo que tambi\u00e9n fue presidente igual [Aplausos] no s\u00f3lo eso los jueces que pasaban hacer y magistrados hay un procedimiento en donde en ese entonces entonces como sea ahora el jefe de gobierno mandaba la terna al congreso en este caso a la asamblea y yo resid\u00eda en la eterna el tribunal de justicia yo no nombraba no recib\u00eda la terna y lo que hac\u00eda era enviarla a la asamblea y as\u00ed jueces que se convirtieron en magistrados eso pues me llena de orgullo porque no se puede hablar de injerencias para despistar le se puede decir que despu\u00e9s no les voy a decir cuando me dice un presidente del tribunal de justicia de la ciudad de mexico yo ya no estaba de jefe de gobierno estaba bien oposici\u00f3n pero quer\u00eda pues platicar conmigo y acept\u00e9 por gestiones de un abogado que quiero mucho el maestro batis este y acept\u00e9 y no s\u00e9 si aqu\u00ed o en otro lugar de el tribunal de justicia de la ciudad de m\u00e9xico me invit\u00f3 a desayunar y me dice antes de nada quiero agradecerle porque yo estoy aqu\u00ed por usted no le dijo y se equivoc\u00f3 este para empezar yo no tuve nada que ver en su nombramiento yo ya no era el jefe de gobierno no es que yo estoy aqu\u00ed por usted porque usted dej\u00f3 establecido el m\u00e9todo y si \u00e9ste no se hubiese llevado a cabo la elecci\u00f3n magistral a lo mejor no estar\u00eda aqu\u00ed o sea el gano fue presidente porque hubo una elecci\u00f3n al interior del poder judicial en la ciudad de leh digo as\u00ed si as\u00ed es as\u00ed ya te entend\u00ed de qu\u00e9 se trata esa tradici\u00f3n pues qu\u00e9 bueno que se mantiene aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico vamos a este y actuar con un poco de este t provocaci\u00f3n en buenos t\u00e9rminos cari\u00f1osas afectuosas este hay que hacer lo mismo en todos los estados porque ser\u00eda extraordinario qu\u00e9 s\u00e9 terminada las intervenciones excesivas del poder ejecutivo que el poder ejecutivo deje de ser el poder de los poderes qu\u00e9 es una mala pr\u00e1ctica que se estableci\u00f3 en los en los tiempos del autoritarismo cuando se respetaba la constituci\u00f3n en la forma y se violaba en el fondo hab\u00eda mucha simulaci\u00f3n una \u00e9poca de porfirio d\u00edaz nunca se dej\u00f3 de hacer una elecci\u00f3n siempre se cumpli\u00f3 con el procedimiento con la ley pero de antemano ya se sab\u00eda qui\u00e9n y va a ser senador o diputado entonces ya tenemos que terminar con eso que los poderes ejecutivos no intervengan en la vida de los poderes legislativo y judicial que haya aut\u00e9ntica independencia es cu\u00e1ndo ha sido mejor la vida p\u00fablica la verdad f\u00edjense que s\u00f3lo un periodo recuerdo as\u00ed este fue le\u00eddo que fue de esa manera la \u00e9poca de la rep\u00fablica restaurada diez a\u00f1os de gobierno de ju\u00e1rez y del erte nada m\u00e1s donde el poder judicial era completamente libre y jueces magistrados ministros ten\u00edan esa arrogancia de sentirse libres al mismo presidente ju\u00e1rez le rechazaba tanto en el congreso como en el poder judicial sus propuestas pero imag\u00ednense eran ministros de la corte presidente de la corte josemar\u00eda iglesias que a \u00e9l se le atribuye el principio de que al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie e incorruptibles cuando por fin los d\u00edas expulsa a los hombres letras abogados con un golpe de estado no vuelve iglesias a ocupar ning\u00fan cargo y da un ejemplo de dignidad extraordinario porque tampoco o lerdo se rinde se va al extranjero que el otro abogado extraordinario y muere en el extranjero pero como ya estaba en su apogeo porfirismo o el porfiriato lo traen su cuerpo lo utilizan pol\u00edticamente iglesias que estaba retirado se da cuenta y le dice a los hijos cuando yo me muera este no quiero es tengo unos ahorros este mi funeral y los quiero as\u00ed y van a venir a buscar a mi cuerpo para hacerle todos los homenajes y no quiero que me manipule se enfermo pues cay\u00f3 el hueco de un elevador se muere y en efecto van por \u00e9l porque era una eminencia un hombre extraordinario un abogado de primera y hab\u00eda estado de presidente de la suprema corte en aquellos tiempos dicen los hijos no porque mi pap\u00e1 nos aconsej\u00f3 como quer\u00eda su funeral y no permite ni que ni muerto que lo manipular bueno esos hombres que parec\u00edan gigantes y fueron los que demostraron que se pod\u00eda cumplir con la constituci\u00f3n y hacer realidad la divisi\u00f3n y el equilibrio de los poderes entonces nosotros tenemos que seguir ese ejemplo nosotros vamos a garantizar la plena libertad a ministerios p\u00fablicos a jueces y magistrados y desde luego a ministros ahora un cambio important\u00edsimo de estos tiempos fue la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda general lo que da la procuradur\u00eda lo mismo soy muy satisfecho por qu\u00e9 fiscal es una persona \u00edntegra alejandro gertz manero independiente nos hemos visto tres veces en nueve meses y eso en actos como \u00e9ste no le ha hablado por tel\u00e9fono ni en mandado recados no tengo palomas mensajeras ni halcones para mandar recados la fiscal\u00eda [Aplausos] es independiente es aut\u00f3nomo como era antes procurador dependido del presidente recib\u00eda la l\u00ednea y se fabricaban delitos a opositores y hab\u00eda consigna y este me lo este aprietas eso ya se termin\u00f3 ya no hay es este y alejandro act\u00faa con independencia y con autonom\u00eda y adem\u00e1s felizmente es un hombre \u00edntegro y me da toda la confianza y yo creo que le da toda la confianza al pueblo de mexico el nuevo fiscal de la repubblica y es la forma de ir limpiando las instituciones pero repito que lo hagan los mismos poderes nosotros no vamos a imponer absolutamente nada y queremos que haya justicia y la mejor definici\u00f3n de justicia es la de creo yo con respeto lo sostengo la de morelos que le escribi\u00f3 un abogado andr\u00e9s quintana roo pero la dicto morelos y le dec\u00eda morelos andr\u00e9s quintana roo usted se\u00f1or abogado usted que sus letrados ponga ah\u00ed en los sentimientos de la naci\u00f3n que se modere la indigencia de la opulencia ponga licenciado qu\u00e9 se eleve el salario del gui\u00f3n dice se lo ponga a usted en ese documento creo yo usted sabr\u00e1 escribirlo de la mejor forma posible que se eduque al hijo del campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado y ponga usted que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte ese era morelos y ese era quintana roo y esa es la justicia muchas gracias a todas siendo las 11 horas con 46 minutos del d\u00eda 5 de septiembre de 2019 declaro formalmente inaugurados los trabajos de ese congreso nacional de tribunales de justicia de los estados de la rep\u00fablica dese\u00e1ndoles el mejor de los \u00e9xitos \u00e9xitos y felicidades enhorabuena muchas gracias en seguida solicitamos respetuosamente a todos los presentes asumir la posici\u00f3n de firmes para entonar las gloriosas notas de nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n solicitamos a los distinguidos integrantes del pres\u00eddium permanecer en su lugar para la toma de la fotograf\u00eda oficial y al resto de los asistentes les pedimos tomar asiento por favor la b\u00e1sica llegado al final de esta ceremonia se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muchas gracias buenos d\u00edas [M\u00fasica] t\u00fa [M\u00fasica] n",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:57.778636"
}