{
    "video_id": "ZYUjBghQADM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZYUjBghQADM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB7Sv1P0Wotpov9jypKk11osmvLhQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZYUjBghQADM",
    "video_title": "Discurso del presidente L\u00f3pez Obrador, a 6 a\u00f1os de la desaparici\u00f3n 43 normalistas de Ayotzinapa",
    "video_length_seconds": 1682,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "a madres padres",
            "start": 0.01,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes",
            "start": 2.89,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 8.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la normal de ayotzinapa",
            "start": 11.87,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras se\u00f1ores",
            "start": 17.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "representantes de los organismos",
            "start": 21.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "defensa de los derechos humanos",
            "start": 25.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de",
            "start": 32.0,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "el poder judicial de la fiscal\u00eda",
            "start": 36.7,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "del poder ejecutivo",
            "start": 41.21,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este es un acto",
            "start": 45.49,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "importante trascendente",
            "start": 50.129,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 53.98,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "triste",
            "start": 57.21,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque estamos",
            "start": 60.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "recordando",
            "start": 64.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 67.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 69.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "injusticias",
            "start": 73.14,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de atrocidades que se cometieron",
            "start": 76.05,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en contra de",
            "start": 80.32,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 82.9,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hijos de ustedes",
            "start": 85.909,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "he hecho lamentable",
            "start": 92.01,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "y doloroso",
            "start": 96.24,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "yo quiero reafirmar el compromiso",
            "start": 99.99,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de seguir",
            "start": 105.46,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 109.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito de",
            "start": 112.43,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "esclarecer",
            "start": 116.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los hechos",
            "start": 119.65,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que se conozca",
            "start": 123.03,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 126.62,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica verdad",
            "start": 131.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ese es el compromiso",
            "start": 136.68,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 140.04,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que sepamos del paradero",
            "start": 143.39,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes",
            "start": 148.44,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que se castigue",
            "start": 153.45,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a los responsables",
            "start": 158.43,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "en pocas palabras",
            "start": 162.42,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 165.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 168.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n del da\u00f1o",
            "start": 172.47,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "sinceramente",
            "start": 177.4,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "digo que lo vamos a lograr",
            "start": 181.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 187.31,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "no debemos perder la esperanza",
            "start": 188.8,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y lo vamos a lograr",
            "start": 194.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque hay 2",
            "start": 197.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "elementos fundamentales",
            "start": 200.03,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 204.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 206.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nosotros somos",
            "start": 209.12,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "autoridades surgidos surgidas del pueblo",
            "start": 213.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no nos impusieron",
            "start": 220.56,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "grupos de intereses creados",
            "start": 223.16,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "yo no estoy aqu\u00ed",
            "start": 228.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 234.03,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no estoy aqu\u00ed",
            "start": 238.88,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "por la delincuencia",
            "start": 241.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "organizada la delincuencia de cuello",
            "start": 247.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 249.51,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "yo estoy aqu\u00ed por el pueblo",
            "start": 252.13,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por eso soy libre",
            "start": 256.359,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no soy un t\u00edtere un pelele",
            "start": 260.239,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ning\u00fan grupo",
            "start": 267.03,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 270.539,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 272.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por poderoso que sea",
            "start": 277.78,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me eligi\u00f3 el pueblo me llev\u00f3 al",
            "start": 283.15,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 286.87,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y no voy a fallarle al pueblo",
            "start": 290.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "por lo mismo",
            "start": 297.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "contamos con",
            "start": 299.78,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "suficiente autoridad",
            "start": 302.78,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "moral y pol\u00edtica",
            "start": 306.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 309.43,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "nos respalda la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 312.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no solo los que votaron por nosotros",
            "start": 317.75,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "si no tambi\u00e9n",
            "start": 324.52,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "otros mexicanos",
            "start": 327.849,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "las encuestas cuando se le pregunta a la",
            "start": 334.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 337.14,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "si respaldan al gobierno que represento",
            "start": 339.15,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "el 70%",
            "start": 344.18,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 349.639,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "nos apoyan",
            "start": 352.23,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y ustedes saben",
            "start": 354.54,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez",
            "start": 357.689,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo sin el pueblo nada",
            "start": 361.65,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "claro que hay",
            "start": 368.08,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n resistencias",
            "start": 370.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n es",
            "start": 374.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "quer\u00edan mantener",
            "start": 376.49,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "el mismo r\u00e9gimen",
            "start": 379.38,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n de injusticias de",
            "start": 382.009,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 386.21,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "pero no han podido",
            "start": 388.889,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de tener",
            "start": 391.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del proceso de transformaci\u00f3n",
            "start": 393.529,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "y no vamos a dar ni un paso atr\u00e1s",
            "start": 396.68,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "vamos a seguir hacia adelante",
            "start": 401.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "limpiando purificando",
            "start": 405.88,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 409.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desterrando la corrupci\u00f3n",
            "start": 412.61,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "acabando con las injusticias",
            "start": 415.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que no se violen los derechos humanos",
            "start": 418.35,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que no haya torturas que no haya",
            "start": 421.62,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "masacres",
            "start": 423.419,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "se lleve a la pr\u00e1ctica una pol\u00edtica",
            "start": 429.23,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "humanista",
            "start": 433.559,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando en ese prop\u00f3sito",
            "start": 436.26,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "por eso tenemos",
            "start": 441.81,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ventaja",
            "start": 445.84,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "para poder saber",
            "start": 447.23,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3",
            "start": 449.59,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "en esa noche de igual hace seis a\u00f1os",
            "start": 452.529,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque no se protege a nadie",
            "start": 459.83,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no hay impunidad",
            "start": 463.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "escuchaba yo cuando estaba en campa\u00f1a",
            "start": 466.66,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "que se dec\u00eda",
            "start": 471.44,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "si estaba involucrado en el ej\u00e9rcito en",
            "start": 476.66,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el caso",
            "start": 480.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes",
            "start": 482.11,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que proteger al ej\u00e9rcito",
            "start": 486.58,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "porque se afectaba",
            "start": 489.74,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 492.39,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a esa instituci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 493.92,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "se demostraba que hab\u00edan participado en",
            "start": 498.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "los hechos de igual yo desde entonces",
            "start": 502.099,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "sosten\u00eda lo contrario",
            "start": 505.16,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 509.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 511.83,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "aclaraba de que hab\u00edan participado",
            "start": 516.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 519.12,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda que decir",
            "start": 521.25,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 525.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y castigar a los responsables",
            "start": 528.089,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "y eso en vez de debilitar",
            "start": 531.5,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a las fuerzas armadas la fortalecida",
            "start": 535.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a esa instituci\u00f3n",
            "start": 539.98,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "que es fundamental",
            "start": 542.52,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "para nuestro pa\u00eds",
            "start": 544.889,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 548.86,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 552.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 555.27,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 557.12,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "autorizando de conformidad con la ley",
            "start": 562.62,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 566.55,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 569.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ministerios p\u00fablicos o el se\u00f1or ser\u00f3n",
            "start": 571.37,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 575.71,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de tensiones",
            "start": 580.68,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "de integrantes de la antigua polic\u00eda",
            "start": 583.07,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "federal y tambi\u00e9n quiero",
            "start": 588.14,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "que ustedes lo sepan",
            "start": 592.96,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 596.19,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "an",
            "start": 598.259,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "otorgado \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n contra",
            "start": 603.019,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 607.439,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que se van a ejecutar",
            "start": 611.93,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cero impunidad",
            "start": 615.87,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 620.63,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "haya participado",
            "start": 622.14,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "y se le demuestre",
            "start": 624.889,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "va a ser juzgado",
            "start": 628.209,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "ese es un",
            "start": 633.23,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 635.4,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "y el que no exista encubrimiento",
            "start": 637.93,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 644.279,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "desde luego resistencias",
            "start": 646.11,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "porque todav\u00eda",
            "start": 649.26,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no termina de irse",
            "start": 653.08,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "el viejo r\u00e9gimen corrupto y autoritario",
            "start": 656.7,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 663.25,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en todo el gobierno est\u00e1n",
            "start": 664.86,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y enquistados",
            "start": 668.85,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "pero no van a poder",
            "start": 672.38,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de tener la voluntad",
            "start": 676.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 679.81,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "de que se haga justicia",
            "start": 681.97,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "y ese es el otro elemento",
            "start": 687.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "favorable",
            "start": 690.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 695.79,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "espacios para la impunidad",
            "start": 698.35,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y somos muy perseverantes",
            "start": 702.0,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "somos muy tercos",
            "start": 707.089,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y hay constancia de ello",
            "start": 710.66,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "no nos vamos a alcanzar",
            "start": 713.93,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 719.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cumplir de nuestro compromiso con el",
            "start": 721.56,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 724.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y el compromiso que tenemos con ustedes",
            "start": 725.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no solo es este informe",
            "start": 730.899,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 735.52,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mes con mes",
            "start": 738.279,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 740.91,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y yo voy a estar encabezando todo este",
            "start": 742.98,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 747.99,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "eso es lo que yo les ofrezco",
            "start": 752.08,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "no es que como hoy se cumplen seis a\u00f1os",
            "start": 755.47,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed con ustedes ya ma\u00f1ana nos",
            "start": 758.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vamos a olvidar no",
            "start": 762.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana",
            "start": 764.37,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 767.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "quiero que me entreguen el informe si ya",
            "start": 772.27,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "se detuvo a",
            "start": 776.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 780.18,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pr\u00f3fugos y que tienen que ver",
            "start": 782.68,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "sobre todo con las fuerzas armadas",
            "start": 787.39,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y pasado ma\u00f1ana lo mismo",
            "start": 795.2,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y todo el tiempo y cada mes informarles",
            "start": 798.23,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "como lo hemos venido haciendo",
            "start": 804.16,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hay condiciones",
            "start": 808.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "inmejorables",
            "start": 811.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a saber sobre el paradero de los",
            "start": 814.98,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "muchachos",
            "start": 818.279,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "y nos vamos a sentir todos muy",
            "start": 821.49,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "satisfechos",
            "start": 823.98,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "cuando no tengamos ya",
            "start": 826.16,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "ninguna duda porque tambi\u00e9n como lo dijo",
            "start": 829.51,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "uno de los asesores",
            "start": 833.25,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la prisa",
            "start": 838.99,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "o por",
            "start": 841.17,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "presiones",
            "start": 844.22,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "vamos a fabricar otra",
            "start": 847.209,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "falsedad",
            "start": 852.499,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "otra llamada verdad hist\u00f3rica",
            "start": 854.59,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tenemos que tener consenso",
            "start": 859.22,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "es decir todos estar de acuerdo",
            "start": 863.29,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de que as\u00ed fueron en realidad los hechos",
            "start": 867.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 872.889,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n acompa\u00f1ando esta investigaci\u00f3n",
            "start": 876.13,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "cuando ya tengamos",
            "start": 880.46,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "todos los elementos",
            "start": 883.05,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "son los que van",
            "start": 885.6,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "validar",
            "start": 888.78,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 891.529,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 diciendo es cierto",
            "start": 894.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ustedes sus asesores",
            "start": 898.04,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "los expertos",
            "start": 901.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todos los que estamos intervinientes",
            "start": 904.23,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "llegar a un acuerdo",
            "start": 907.28,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 910.13,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 913.92,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "de esa manera no quede ninguna duda",
            "start": 915.6,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que quede claro",
            "start": 923.6,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 927.939,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vamos a ocultar nada",
            "start": 931.71,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y no queremos",
            "start": 935.71,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "simular",
            "start": 941.02,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para cuestiones de propaganda pol\u00edtica",
            "start": 944.62,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "no nos importa eso",
            "start": 949.63,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "queremos estar bien",
            "start": 952.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "principalmente con nuestra conciencia",
            "start": 956.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "lo que siempre hemos dicho no robar",
            "start": 960.529,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no mentir",
            "start": 966.649,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "no traicionar al polvo",
            "start": 969.51,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces vamos a seguir adelante",
            "start": 973.63,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ese es mi compromiso con la",
            "start": 976.61,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 978.92,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y yo espero que lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 981.98,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "tengamos",
            "start": 987.25,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y mejores resultados porque tambi\u00e9n debe",
            "start": 990.15,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "reconocerse que se ha avanzado",
            "start": 994.86,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda ha actuado muy bien",
            "start": 1001.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el fiscal alejandro gertz manero ha",
            "start": 1006.69,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "mostrado voluntad",
            "start": 1010.38,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para que se aclaren las cosas y me gusta",
            "start": 1013.5,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1017.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el que no anda con rodeos",
            "start": 1018.46,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 1022.279,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala porque tiene elementos de manera",
            "start": 1024.49,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "directa a los responsables",
            "start": 1027.65,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "nada de medias tintas",
            "start": 1031.47,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de indefiniciones",
            "start": 1035.13,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el momento de qu\u00e9",
            "start": 1038.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se lleve a cabo",
            "start": 1043.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un cambio una transformaci\u00f3n y para eso",
            "start": 1045.98,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 1048.82,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 1052.19,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "con claridad las cosas como lo est\u00e1",
            "start": 1055.43,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "haciendo el fiscal",
            "start": 1058.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1062.58,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n para nadie",
            "start": 1065.71,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se va a llegar",
            "start": 1070.11,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1072.659,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hasta los niveles m\u00e1s altos",
            "start": 1075.53,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y no va a suceder lo mismo de siempre",
            "start": 1081.81,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que solo se castiga a los de abajo",
            "start": 1085.01,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "como chivos espiatorios",
            "start": 1090.93,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los que dan las \u00f3rdenes y los autores",
            "start": 1094.22,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "intelectuales siempre",
            "start": 1098.51,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "quedan sin castigo",
            "start": 1102.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto tiene que ser distinto por eso",
            "start": 1105.309,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "nuestra confianza en la fiscal\u00eda y un",
            "start": 1108.85,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "llamado tambi\u00e9n en el poder judicial",
            "start": 1114.49,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando mucho de la suprema",
            "start": 1119.25,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "corte de justicia",
            "start": 1122.91,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 1126.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 1128.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 1131.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia y otros",
            "start": 1133.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ministros y tambi\u00e9n jueces y magistrados",
            "start": 1137.41,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1142.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay en ese poder como en el ejecutivo y",
            "start": 1145.309,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "como en el legislativo",
            "start": 1150.919,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1153.049,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "muchos vicios",
            "start": 1155.27,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y corrupci\u00f3n",
            "start": 1157.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ha quedado",
            "start": 1162.01,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "demostrada",
            "start": 1164.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hace poco como todos",
            "start": 1167.9,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "supimos uno de los principales",
            "start": 1171.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "responsables en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 1174.51,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ya iba a salir",
            "start": 1177.24,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "porque un juez",
            "start": 1181.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "yale",
            "start": 1185.29,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y estaba por dar",
            "start": 1187.2,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "su libertad a cambio de dinero",
            "start": 1189.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 1195.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se tuvo",
            "start": 1199.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "elementos pruebas",
            "start": 1201.91,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de este soborno",
            "start": 1204.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y ya no pudo",
            "start": 1207.6,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "salir de la c\u00e1rcel est\u00e9 implicado",
            "start": 1211.07,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "presunto responsable de los hechos de",
            "start": 1215.08,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 1219.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces si se requiere que los jueces",
            "start": 1223.11,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ayuden",
            "start": 1231.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para avanzar",
            "start": 1233.42,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el poder judicial porque ah\u00ed hay",
            "start": 1237.23,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "mucho problema",
            "start": 1242.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por cualquier pretexto",
            "start": 1245.53,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "libera a presuntos responsables que no",
            "start": 1250.9,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se integr\u00f3 bien en el expediente que no",
            "start": 1255.49,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "se puso la hora exacta",
            "start": 1259.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 bien el domicilio",
            "start": 1264.59,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se llama juan ram\u00f3n",
            "start": 1271.17,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "no ram\u00f3n",
            "start": 1274.35,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con todos esos tres pretextos",
            "start": 1280.029,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "excusas libertad",
            "start": 1285.539,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a los responsables",
            "start": 1289.789,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1292.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en el fondo lo que est\u00e1 de por medio es",
            "start": 1294.48,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el soborno",
            "start": 1299.34,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 1301.53,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 1303.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ahora que se est\u00e1 reformando el poder",
            "start": 1306.58,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "del judicial",
            "start": 1309.07,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y existe",
            "start": 1312.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en ese poder",
            "start": 1313.99,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 1318.73,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "se conoce como la judicatura",
            "start": 1320.77,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "es un consejo",
            "start": 1324.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que tiene que encargarse de que todos",
            "start": 1327.12,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los que trabajan en el poder judicial",
            "start": 1331.02,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "act\u00faen con rectitud",
            "start": 1332.45,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 1335.789,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "se han ido nombrando gente honesta",
            "start": 1337.47,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "\u00edntegra en este consejo de la judicatura",
            "start": 1341.22,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1345.68,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se castigue",
            "start": 1349.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a jueces a magistrados e incluso a",
            "start": 1351.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 1354.38,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 1356.02,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 1358.87,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cumplan con sus responsabilidades para",
            "start": 1362.26,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "eso es el consejo de la judicatura antes",
            "start": 1365.23,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 1372.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se castigaba a un juez",
            "start": 1374.24,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a un magistrado era como",
            "start": 1378.53,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el castillo de la pureza",
            "start": 1387.04,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y el poder judicial",
            "start": 1392.029,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "claro una gran simulaci\u00f3n",
            "start": 1395.75,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de eso se tiene que terminar y hacer un",
            "start": 1399.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "exhorto responsable porque se trata de",
            "start": 1403.549,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "un poder independiente aut\u00f3nomo para qu\u00e9",
            "start": 1405.62,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "este consejo de la judicatura cumpla con",
            "start": 1409.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "su responsabilidad porque no puede el",
            "start": 1413.289,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 1416.679,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "entrometerse",
            "start": 1419.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "castigar a jueces porque es un poder",
            "start": 1421.87,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "independiente el poder judicial pero si",
            "start": 1425.16,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "tienen al interior de ese poder",
            "start": 1429.82,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "un \u00f3rgano de fiscalizaci\u00f3n",
            "start": 1433.74,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "y ese \u00f3rgano repito",
            "start": 1438.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1441.89,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "la judicatura",
            "start": 1443.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que ojal\u00e1 y act\u00fae",
            "start": 1445.71,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1450.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1452.42,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "se avance en el prop\u00f3sito de acabar con",
            "start": 1455.1,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 1460.62,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante yo",
            "start": 1462.65,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "quiero reconocer",
            "start": 1466.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "alejandro encinas que nos ha ayudado",
            "start": 1469.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se encarga de conducir todo este proceso",
            "start": 1475.16,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "me aligera la carga",
            "start": 1479.94,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1483.48,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "esto no es asunto de un solo hombre",
            "start": 1485.32,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "se requieren siempre de equipos de",
            "start": 1489.67,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "mujeres de hombres que piensen igual de",
            "start": 1493.51,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "gente honesta de gente \u00edntegra con",
            "start": 1498.31,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 1501.64,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "me ayuda mucho en ese sentido alejandro",
            "start": 1503.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "encinas agradezco mucho tambi\u00e9n al",
            "start": 1508.58,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "fiscal especial por estar trabajando con",
            "start": 1511.32,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "rectitud la secretaria de gobernacion",
            "start": 1514.56,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "la licenciada olga s\u00e1nchez cordero antes",
            "start": 1519.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion",
            "start": 1522.78,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "era la secretaria del autoritarismo de",
            "start": 1525.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la represi\u00f3n",
            "start": 1530.129,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "ahora es la secretaria que protege",
            "start": 1531.69,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los que son v\u00edctimas de",
            "start": 1537.25,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "atropellos y de abusos de autoridad es",
            "start": 1543.249,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "la secretaria",
            "start": 1547.7,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de la defensa de los derechos humanos",
            "start": 1550.1,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "es parte de los cambios que se han",
            "start": 1554.23,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "venido dando",
            "start": 1556.75,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds agradecer mucho a los expertos",
            "start": 1558.89,
            "duration": 12.35
        },
        {
            "text": "que nos ayudan van a seguir contando con",
            "start": 1563.9,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "toda la libertad que es lo m\u00e1s",
            "start": 1571.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1573.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que ellos puedan trabajar",
            "start": 1575.72,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sin limitaciones",
            "start": 1580.1,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "sin recibir consignas",
            "start": 1583.94,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y sigan actuando como lo han venido",
            "start": 1590.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "haciendo con profesionalismo y lo mismo",
            "start": 1593.25,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "a las organizaciones de defensa de",
            "start": 1596.9,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "derechos humanos que les han venido",
            "start": 1601.14,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "apoyando durante mucho tiempo y a sus",
            "start": 1604.29,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "asesores a sus abogados agradecerles a",
            "start": 1608.6,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "todos por lo que se est\u00e1 haciendo y",
            "start": 1613.08,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "sobre todo agradecerles a ustedes",
            "start": 1617.01,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y ofrecerles mis disculpas",
            "start": 1623.73,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "y ofrecer disculpas",
            "start": 1628.77,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "nombre de del estado",
            "start": 1632.54,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "porque estamos antes",
            "start": 1636.6,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "una gran injusticia cometida por el",
            "start": 1641.92,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estado mexicano",
            "start": 1644.41,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es un asunto de estado",
            "start": 1647.38,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y por eso ahora el estado tiene que",
            "start": 1650.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "reparar el da\u00f1o y tiene que aclarar lo",
            "start": 1653.43,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3 y tiene que entregar buenas",
            "start": 1658.02,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "cuentas y tiene que haber justicia y ese",
            "start": 1662.58,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "es nuestro compromiso",
            "start": 1666.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "yo les dejo",
            "start": 1668.99,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "sinceramente un abrazo a todas ya todos",
            "start": 1671.61,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "ustedes muchas gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 1674.58,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en casa gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 1677.6,
            "duration": 4.98
        }
    ],
    "transcription_text": "a madres padres de los j\u00f3venes desaparecidos de la normal de ayotzinapa se\u00f1oras se\u00f1ores representantes de los organismos defensa de los derechos humanos servidores p\u00fablicos de el poder judicial de la fiscal\u00eda del poder ejecutivo este es un acto importante trascendente y al mismo tiempo triste porque estamos recordando hechos d injusticias de atrocidades que se cometieron en contra de j\u00f3venes hijos de ustedes he hecho lamentable y doloroso yo quiero reafirmar el compromiso de seguir en este a prop\u00f3sito de esclarecer los hechos que se conozca la verdad aut\u00e9ntica verdad ese es el compromiso y desde luego que sepamos del paradero de los j\u00f3venes al mismo tiempo que se castigue a los responsables en pocas palabras que haya justicia reparaci\u00f3n del da\u00f1o sinceramente digo que lo vamos a lograr qu\u00e9 no debemos perder la esperanza y lo vamos a lograr porque hay 2 elementos fundamentales 1 el qu\u00e9 nosotros somos autoridades surgidos surgidas del pueblo no nos impusieron grupos de intereses creados yo no estoy aqu\u00ed los potentados no estoy aqu\u00ed por la delincuencia organizada la delincuencia de cuello blanco yo estoy aqu\u00ed por el pueblo por eso soy libre no soy un t\u00edtere un pelele ning\u00fan grupo econ\u00f3mico pol\u00edtico por poderoso que sea a m\u00ed me eligi\u00f3 el pueblo me llev\u00f3 al pueblo y no voy a fallarle al pueblo por lo mismo contamos con suficiente autoridad moral y pol\u00edtica adem\u00e1s nos respalda la mayor\u00eda de los mexicanos no solo los que votaron por nosotros si no tambi\u00e9n otros mexicanos las encuestas cuando se le pregunta a la gente si respaldan al gobierno que represento el 70% los mexicanos nos apoyan y ustedes saben lo que dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada claro que hay oposici\u00f3n resistencias de qui\u00e9n es quer\u00edan mantener el mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios pero no han podido de tener del proceso de transformaci\u00f3n y no vamos a dar ni un paso atr\u00e1s vamos a seguir hacia adelante limpiando purificando la vida p\u00fablica de m\u00e9xico desterrando la corrupci\u00f3n acabando con las injusticias que no se violen los derechos humanos que no haya torturas que no haya masacres se lleve a la pr\u00e1ctica una pol\u00edtica humanista y vamos avanzando en ese prop\u00f3sito por eso tenemos ventaja para poder saber lo que sucedi\u00f3 en esa noche de igual hace seis a\u00f1os porque no se protege a nadie no hay impunidad escuchaba yo cuando estaba en campa\u00f1a que se dec\u00eda si estaba involucrado en el ej\u00e9rcito en el caso de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes se ten\u00eda que proteger al ej\u00e9rcito porque se afectaba [M\u00fasica] a esa instituci\u00f3n s\u00ed se demostraba que hab\u00edan participado en los hechos de igual yo desde entonces sosten\u00eda lo contrario que s\u00ed s\u00ed aclaraba de que hab\u00edan participado militares se ten\u00eda que decir saber y castigar a los responsables y eso en vez de debilitar a las fuerzas armadas la fortalecida a esa instituci\u00f3n que es fundamental para nuestro pa\u00eds y eso es lo que estamos haciendo no solo s\u00ed est\u00e1n autorizando de conformidad con la ley \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n contra ministerios p\u00fablicos o el se\u00f1or ser\u00f3n tambi\u00e9n de tensiones de integrantes de la antigua polic\u00eda federal y tambi\u00e9n quiero que ustedes lo sepan s\u00e9 an otorgado \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n contra militares que se van a ejecutar cero impunidad el qu\u00e9 haya participado y se le demuestre va a ser juzgado ese es un avance y el que no exista encubrimiento ay desde luego resistencias porque todav\u00eda no termina de irse el viejo r\u00e9gimen corrupto y autoritario todav\u00eda en todo el gobierno est\u00e1n y enquistados pero no van a poder de tener la voluntad que tenemos de que se haga justicia y ese es el otro elemento favorable no hay espacios para la impunidad y somos muy perseverantes somos muy tercos y hay constancia de ello no nos vamos a alcanzar hasta cumplir de nuestro compromiso con el pueblo y el compromiso que tenemos con ustedes no solo es este informe vamos a seguir mes con mes informando y yo voy a estar encabezando todo este proceso eso es lo que yo les ofrezco no es que como hoy se cumplen seis a\u00f1os estamos aqu\u00ed con ustedes ya ma\u00f1ana nos vamos a olvidar no ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana la reuni\u00f3n de seguridad quiero que me entreguen el informe si ya se detuvo a los que est\u00e1n pr\u00f3fugos y que tienen que ver sobre todo con las fuerzas armadas y pasado ma\u00f1ana lo mismo y todo el tiempo y cada mes informarles como lo hemos venido haciendo hay condiciones inmejorables a saber sobre el paradero de los muchachos y nos vamos a sentir todos muy satisfechos cuando no tengamos ya ninguna duda porque tambi\u00e9n como lo dijo uno de los asesores la prisa o por presiones vamos a fabricar otra falsedad otra llamada verdad hist\u00f3rica tenemos que tener consenso es decir todos estar de acuerdo de que as\u00ed fueron en realidad los hechos ustedes que est\u00e1n acompa\u00f1ando esta investigaci\u00f3n cuando ya tengamos todos los elementos son los que van validar s\u00ed lo que se est\u00e1 diciendo es cierto ustedes sus asesores los expertos todos los que estamos intervinientes llegar a un acuerdo en general para qu\u00e9 de esa manera no quede ninguna duda tambi\u00e9n que quede claro que no vamos a ocultar nada y no queremos simular para cuestiones de propaganda pol\u00edtica no nos importa eso queremos estar bien principalmente con nuestra conciencia lo que siempre hemos dicho no robar no mentir no traicionar al polvo entonces vamos a seguir adelante ese es mi compromiso con la investigaci\u00f3n y yo espero que lo m\u00e1s pronto posible tengamos y mejores resultados porque tambi\u00e9n debe reconocerse que se ha avanzado la fiscal\u00eda ha actuado muy bien el fiscal alejandro gertz manero ha mostrado voluntad para que se aclaren las cosas y me gusta mucho el que no anda con rodeos el qu\u00e9 se\u00f1ala porque tiene elementos de manera directa a los responsables nada de medias tintas de indefiniciones el momento de qu\u00e9 se lleve a cabo un cambio una transformaci\u00f3n y para eso hay que decir con claridad las cosas como lo est\u00e1 haciendo el fiscal no hay protecci\u00f3n para nadie se va a llegar ah hasta los niveles m\u00e1s altos y no va a suceder lo mismo de siempre que solo se castiga a los de abajo como chivos espiatorios los que dan las \u00f3rdenes y los autores intelectuales siempre quedan sin castigo esto tiene que ser distinto por eso nuestra confianza en la fiscal\u00eda y un llamado tambi\u00e9n en el poder judicial nos est\u00e1n ayudando mucho de la suprema corte de justicia especial el presidente de la suprema corte de justicia y otros ministros y tambi\u00e9n jueces y magistrados pero hay en ese poder como en el ejecutivo y como en el legislativo tambi\u00e9n muchos vicios y corrupci\u00f3n ha quedado demostrada hace poco como todos supimos uno de los principales responsables en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes ya iba a salir porque un juez yale y estaba por dar su libertad a cambio de dinero afortunadamente se tuvo elementos pruebas de este soborno y ya no pudo salir de la c\u00e1rcel est\u00e9 implicado presunto responsable de los hechos de igual entonces si se requiere que los jueces ayuden para avanzar el poder judicial porque ah\u00ed hay mucho problema por cualquier pretexto libera a presuntos responsables que no se integr\u00f3 bien en el expediente que no se puso la hora exacta no est\u00e1 bien el domicilio se llama juan ram\u00f3n no ram\u00f3n con todos esos tres pretextos excusas libertad a los responsables cu\u00e1ndo en el fondo lo que est\u00e1 de por medio es el soborno el dinero la corrupci\u00f3n ahora que se est\u00e1 reformando el poder del judicial y existe en ese poder lo que se conoce como la judicatura es un consejo que tiene que encargarse de que todos los que trabajan en el poder judicial act\u00faen con rectitud y ya se han ido nombrando gente honesta \u00edntegra en este consejo de la judicatura para qu\u00e9 se castigue a jueces a magistrados e incluso a ministros corruptos que no cumplan con sus responsabilidades para eso es el consejo de la judicatura antes nunca se castigaba a un juez a un magistrado era como el castillo de la pureza y el poder judicial claro una gran simulaci\u00f3n de eso se tiene que terminar y hacer un exhorto responsable porque se trata de un poder independiente aut\u00f3nomo para qu\u00e9 este consejo de la judicatura cumpla con su responsabilidad porque no puede el ejecutivo entrometerse castigar a jueces porque es un poder independiente el poder judicial pero si tienen al interior de ese poder un \u00f3rgano de fiscalizaci\u00f3n y ese \u00f3rgano repito es la judicatura que ojal\u00e1 y act\u00fae c\u00f3mo justicia se avance en el prop\u00f3sito de acabar con la corrupci\u00f3n vamos a seguir adelante yo quiero reconocer alejandro encinas que nos ha ayudado se encarga de conducir todo este proceso me aligera la carga por qu\u00e9 esto no es asunto de un solo hombre se requieren siempre de equipos de mujeres de hombres que piensen igual de gente honesta de gente \u00edntegra con convicciones me ayuda mucho en ese sentido alejandro encinas agradezco mucho tambi\u00e9n al fiscal especial por estar trabajando con rectitud la secretaria de gobernacion la licenciada olga s\u00e1nchez cordero antes la secretaria de gobernacion era la secretaria del autoritarismo de la represi\u00f3n ahora es la secretaria que protege los que son v\u00edctimas de atropellos y de abusos de autoridad es la secretaria de la defensa de los derechos humanos es parte de los cambios que se han venido dando el pa\u00eds agradecer mucho a los expertos que nos ayudan van a seguir contando con toda la libertad que es lo m\u00e1s importante que ellos puedan trabajar sin limitaciones sin recibir consignas y sigan actuando como lo han venido haciendo con profesionalismo y lo mismo a las organizaciones de defensa de derechos humanos que les han venido apoyando durante mucho tiempo y a sus asesores a sus abogados agradecerles a todos por lo que se est\u00e1 haciendo y sobre todo agradecerles a ustedes y ofrecerles mis disculpas y ofrecer disculpas nombre de del estado porque estamos antes una gran injusticia cometida por el estado mexicano es un asunto de estado y por eso ahora el estado tiene que reparar el da\u00f1o y tiene que aclarar lo que sucedi\u00f3 y tiene que entregar buenas cuentas y tiene que haber justicia y ese es nuestro compromiso yo les dejo sinceramente un abrazo a todas ya todos ustedes muchas gracias de todo coraz\u00f3n qu\u00e9date en casa gobierno de m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:19.024369"
}