{
    "video_id": "ZZ8wBXcqHYQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/ZZ8wBXcqHYQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLApBfRSRNtrlk66lD0EOTWjsa1_JQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZZ8wBXcqHYQ",
    "video_title": "Centenario Luctuoso del General Emiliano Zapata Salazar | La lucha de Zapata sigue vigente",
    "video_length_seconds": 178,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "recordar al general emiliano zapata",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "salazar extraer a la memoria las luchas",
            "start": 1.89,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "m\u00e1s profundas del pueblo mexicano zapata",
            "start": 4.89,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 el 8 de agosto de 1879 en el",
            "start": 8.429,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "poblado de anenecuilco morelos en el d\u00eda",
            "start": 11.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de san emiliano siendo muy joven fue",
            "start": 14.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "elegido presidente de la junta de",
            "start": 17.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "defensa de anenecuilco expresando las",
            "start": 19.32,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "siguientes palabras yo estoy resuelto a",
            "start": 21.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "luchar contra todo y contra todos sin",
            "start": 23.939,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "m\u00e1s baluarte que la confianza y el apego",
            "start": 25.83,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "de mi pueblo",
            "start": 27.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "morelos atra\u00eddo por el contenido del",
            "start": 28.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "plan de san luis se incorpora al",
            "start": 31.71,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "movimiento revolucionario iniciado por",
            "start": 33.51,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "francisco y madero al triunfo de la",
            "start": 35.489,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 37.649,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "zapata demanda madero la devoluci\u00f3n de",
            "start": 38.489,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "las tierras para las comunidades",
            "start": 40.8,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "campesinas de morelos el gobierno",
            "start": 42.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "maderista no acepta y zapatas se",
            "start": 44.789,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "mantiene en rebeld\u00eda y lanza el plan de",
            "start": 47.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ayala documento que plasm\u00f3 el programa",
            "start": 49.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "social y agrario del ej\u00e9rcito libertador",
            "start": 51.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del sur que se proponen los hijos del",
            "start": 53.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pueblo levantados en armas pregunta el",
            "start": 56.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "general zapata en un manifiesto dirigido",
            "start": 59.01,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 61.14,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "y responde la revoluci\u00f3n se propone",
            "start": 62.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "redimir a la raza ind\u00edgena devolvi\u00e9ndole",
            "start": 65.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sus tierras y por lo mismo su libertad",
            "start": 68.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "conseguir que el trabajador de los",
            "start": 70.57,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "campos",
            "start": 72.58,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "el actual esclavo de las haciendas se",
            "start": 73.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "convierta en hombre libre y due\u00f1o de su",
            "start": 75.49,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "destino por medio de la peque\u00f1a",
            "start": 77.77,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "propiedad mejorar la condici\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 79.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "intelectual y moral del obrero de las",
            "start": 81.87,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "ciudades protegi\u00e9ndolo contra la",
            "start": 84.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "opresi\u00f3n del capitalista abolir la",
            "start": 86.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dictadura y conquistar amplias y",
            "start": 88.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "efectivas libertades pol\u00edticas para el",
            "start": 90.37,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "pueblo mexicano tal es en esencia el",
            "start": 92.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "programa de la revoluci\u00f3n a la ca\u00edda de",
            "start": 94.869,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "madera resiste la dictadura de",
            "start": 97.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "victoriano huerta y enemistado con",
            "start": 99.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "venustiano carranza emiliano zapata",
            "start": 101.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "junto con las tropas de francisco villa",
            "start": 103.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "toma la ciudad de mexico en 1914",
            "start": 105.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nunca una revoluci\u00f3n campesina estuvo",
            "start": 109.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tan cerca de alcanzar el poder",
            "start": 111.64,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "meses despu\u00e9s ese suelo se esfumaba a",
            "start": 114.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pesar de la prolongada guerra que",
            "start": 118.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sostuvieron la escasez de recursos",
            "start": 120.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "materiales y el panorama incierto la",
            "start": 122.19,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "lucha zapatista se mantuvo vigente entre",
            "start": 124.53,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "1917 y 1919 lo que implic\u00f3 un riesgo",
            "start": 126.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para el orden y estabilidad del r\u00e9gimen",
            "start": 131.04,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "carrancista",
            "start": 133.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "por entonces dec\u00eda el l\u00edder sure\u00f1o el",
            "start": 134.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "primero y m\u00e1s alto de nuestros deberes",
            "start": 137.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "es corresponder a la confianza que el",
            "start": 139.13,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pueblo mexicano ha depositado en",
            "start": 141.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nosotros al encomendar a nuestras armas",
            "start": 143.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la defensa de sus libertades y el logro",
            "start": 145.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "efectivo de sus reivindicaciones el",
            "start": 147.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidente venustiano carranza ordena el",
            "start": 150.5,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "asesinato del caudillo de la revoluci\u00f3n",
            "start": 152.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "su viana",
            "start": 153.95,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "cometido el 10 de abril de 1919",
            "start": 155.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "terminaba as\u00ed la vida del caudillo del",
            "start": 158.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sur pero comenzaba a surgir el s\u00edmbolo",
            "start": 161.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de las luchas populares en el siglo 20",
            "start": 163.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ejemplo del l\u00edder que nunca claudic\u00f3 ni",
            "start": 165.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aspiro al poder sino que luch\u00f3 de verdad",
            "start": 167.84,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "por la justicia y la libertad para el",
            "start": 170.239,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 172.459,
            "duration": 2.361
        }
    ],
    "transcription_text": "recordar al general emiliano zapata salazar extraer a la memoria las luchas m\u00e1s profundas del pueblo mexicano zapata naci\u00f3 el 8 de agosto de 1879 en el poblado de anenecuilco morelos en el d\u00eda de san emiliano siendo muy joven fue elegido presidente de la junta de defensa de anenecuilco expresando las siguientes palabras yo estoy resuelto a luchar contra todo y contra todos sin m\u00e1s baluarte que la confianza y el apego de mi pueblo morelos atra\u00eddo por el contenido del plan de san luis se incorpora al movimiento revolucionario iniciado por francisco y madero al triunfo de la revoluci\u00f3n zapata demanda madero la devoluci\u00f3n de las tierras para las comunidades campesinas de morelos el gobierno maderista no acepta y zapatas se mantiene en rebeld\u00eda y lanza el plan de ayala documento que plasm\u00f3 el programa social y agrario del ej\u00e9rcito libertador del sur que se proponen los hijos del pueblo levantados en armas pregunta el general zapata en un manifiesto dirigido al pueblo y responde la revoluci\u00f3n se propone redimir a la raza ind\u00edgena devolvi\u00e9ndole sus tierras y por lo mismo su libertad conseguir que el trabajador de los campos el actual esclavo de las haciendas se convierta en hombre libre y due\u00f1o de su destino por medio de la peque\u00f1a propiedad mejorar la condici\u00f3n econ\u00f3mica intelectual y moral del obrero de las ciudades protegi\u00e9ndolo contra la opresi\u00f3n del capitalista abolir la dictadura y conquistar amplias y efectivas libertades pol\u00edticas para el pueblo mexicano tal es en esencia el programa de la revoluci\u00f3n a la ca\u00edda de madera resiste la dictadura de victoriano huerta y enemistado con venustiano carranza emiliano zapata junto con las tropas de francisco villa toma la ciudad de mexico en 1914 nunca una revoluci\u00f3n campesina estuvo tan cerca de alcanzar el poder meses despu\u00e9s ese suelo se esfumaba a pesar de la prolongada guerra que sostuvieron la escasez de recursos materiales y el panorama incierto la lucha zapatista se mantuvo vigente entre 1917 y 1919 lo que implic\u00f3 un riesgo para el orden y estabilidad del r\u00e9gimen carrancista por entonces dec\u00eda el l\u00edder sure\u00f1o el primero y m\u00e1s alto de nuestros deberes es corresponder a la confianza que el pueblo mexicano ha depositado en nosotros al encomendar a nuestras armas la defensa de sus libertades y el logro efectivo de sus reivindicaciones el presidente venustiano carranza ordena el asesinato del caudillo de la revoluci\u00f3n su viana cometido el 10 de abril de 1919 terminaba as\u00ed la vida del caudillo del sur pero comenzaba a surgir el s\u00edmbolo de las luchas populares en el siglo 20 ejemplo del l\u00edder que nunca claudic\u00f3 ni aspiro al poder sino que luch\u00f3 de verdad por la justicia y la libertad para el pueblo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:50.001630"
}