{
    "text": " reto de retos viejos y por eso creo que cobra mucha relevancia, mucha importancia la reuni\u00f3n de este d\u00eda, de esta tarde, estar unidos porque as\u00ed dice el lema de este encuentro, unidos somos uno, un solo M\u00e9xico. Bueno, y sin duda quer\u00eda, bueno ya se est\u00e1 acercando el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos. Mario quisiera iniciar este gran evento con una especie de oda a la nostalgia. Yo quiero invitar a todo el auditorio que est\u00e1 aqu\u00ed presente a que se traslade a ese 1920, al M\u00e9xico de 1920, donde por cierto en ese entonces L\u00e1zaro C\u00e1rdenas pues estaba constituyendo como general y como una estratega militar, mientras que en la Ciudad de M\u00e9xico los hermanos G\u00f3mez pues realizaban el primer programa de radio y fue la primera vez que las familias mexicanas se reunieron a escuchar la radio en nuestro pa\u00eds, en una taquilla abandonada o de un teatro abandonado que seguramente ustedes recordar\u00e1n, la idealista, surge all\u00ed los pininos de la radio en nuestro pa\u00eds. Veinte a\u00f1os despu\u00e9s el ingeniero, el genio mexicano, el ingeniero Guillermo Gonz\u00e1lez Camarena comenzaba los primeros experimentos en la calle de Abre, n\u00famero 74, experimentos que dieron lugar al adaptador comosc\u00f3pico que luego patent\u00f3 en Estados Unidos, por primera vez los mexicanos as\u00ed pod\u00edamos ver, ten\u00edamos acceso a la televisi\u00f3n a colores. Bueno, el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos ha tomado su lugar, d\u00e9mosle la m\u00e1s cordial bienvenida. Ciudadano, presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Entonces continuamos, se\u00f1or presidente, con esta oda a la nostalgia y todos los aqu\u00ed presentes y vamos a trasladarnos ahora a 1946, le pedimos que por favor tomen sus lugares. Ese 1946 donde le hab\u00edan encargado, y no s\u00e9 si muchos recordar\u00e1n, al ingeniero Guillermo Gonz\u00e1lez Camarena y a un poeta tambi\u00e9n, al poeta Salvador Novo, la investigaci\u00f3n del funcionamiento de la televisi\u00f3n en el primer mundo en Europa, tambi\u00e9n en los Estados Unidos y esa investigaci\u00f3n result\u00f3 en un informe que se denomin\u00f3 la televisi\u00f3n y a pesar de las diferencias evidentes entre el poeta y el ingeniero, que quiero recordar, que hab\u00edan diferencias muy marcadas entre ambos. Ambos se pusieron de acuerdo en una sola cosa, un solo objetivo, lograr hacer una televisi\u00f3n que nada tuviese que envidiar a la televisi\u00f3n del primer mundo y lo lograron. Y un art\u00edculo de prensa en 1953 se titulaba, la televisi\u00f3n acabar\u00e1 con la radio, nada m\u00e1s lejano que la realidad. Hoy podemos tambi\u00e9n hablar, por ejemplo, de las visiones apocal\u00edpticas de la televisi\u00f3n y de la radio con el surgimiento de internet, cosa tambi\u00e9n muy lejana a la realidad. En 1958 se creaba la CIRT, le faltaba la T de televisi\u00f3n, poco despu\u00e9s se unieron radio y televisi\u00f3n para formar lo que hoy somos, la CIRT. Y bien, 14 lustros despu\u00e9s, yo quiero recordar, ciertamente estamos ante un M\u00e9xico muy diferente. Hoy la radio ha penetrado 98% de los hogares, hay un promedio de 1.2 televisores en cada hogar de nuestro pa\u00eds, estas son las cifras actuales. Pero hoy M\u00e9xico no es el M\u00e9xico de 1958 cuando se crea la CIRT sin la T, hoy estamos ante nuevos retos que enfrentamos, los retos que ciertamente supone un mundo globalizado, una tecnolog\u00eda que crece Mario de manera exponencial y es abrumadora tambi\u00e9n, nuevos retos que enfrentar unidos, porque la historia, quiero recordar a todo el auditorio, la historia nos mostr\u00f3 que un poeta, nuevo y un ingeniero, Guillermo Gonz\u00e1lez Camarena, cambiaron la historia de la comunicaci\u00f3n en M\u00e9xico a pesar de sus diferencias y hoy la historia nos demanda porque unidos somos indetenibles, unidos somos uno, un solo M\u00e9xico. Bien, el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ya ocup\u00f3 su sitio en el presidio, est\u00e1 presidio por supuesto este presidio por el licenciado Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Aguirre del Consejo Presidente, el Consejo Directivo de la C\u00e1mara Nacional de la Industria de la Radio y la Televisi\u00f3n y por supuesto tambi\u00e9n lo acompa\u00f1an los miembros de los Consejos Directivos y Consultivos de la C\u00e1mara Nacional de la Industria de la Radio y la Televisi\u00f3n. Pues vamos a comenzar esta tradicional comida de radio y televisi\u00f3n con uno de los actos m\u00e1s emblem\u00e1ticos de que a\u00f1o con a\u00f1o se presenta en esta C\u00e1mara y que integran a las m\u00e1s de 1.600 emisoras de radio y televisi\u00f3n. Bueno y desde 1987 el premio Antena reconoce Mujeres y Hombres de la Industria de Radio y Televisi\u00f3n cuyo talento y capacidad han permitido el desarrollo de los medios formales de comunicaci\u00f3n mexicanos. Las personalidades que han recibido este premio cuentan con una muy larga trayectoria profesional destacada en los \u00e1mbitos cultural, art\u00edstico, de la ingenier\u00eda y de la administraci\u00f3n de negocios. Todos ellos son emblemas de esta industria que se enorgullece de su nacionalismo y que est\u00e1 consciente que son las personas quienes hacen la fortaleza de un sector cercano siempre a las necesidades de la audiencia. Sin duda Mario y bueno para reconocer la trayectoria profesional y el m\u00e9rito art\u00edstico la C\u00e1mara Nacional de Radio y Televisi\u00f3n otorga el premio Antena CIRT. Y en esta ocasi\u00f3n el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador nos hace, nos va a hacer el honor de entregar estos premios a ocho personajes destacad\u00edsimos de la radio y la televisi\u00f3n mexicanas. Bueno, iniciamos, iniciamos este evento. El premio de la labor p\u00fablica en televisi\u00f3n es para Justicia TV. En 2005 surge Canal Judicial que por mandato legal se incorpor\u00f3 a todos los sistemas de televisi\u00f3n restringida en el pa\u00eds. El canal se convirti\u00f3 en un espacio exclusivo de Nicho. En 2019 este se relanza como Justicia TV, canal que abre una renovada ventana p\u00fablica incluyente, plural, cr\u00edtica y reflexiva. Un espacio \u00e1gil y novedoso, de debate p\u00fablico incluyente y abierto a todas las corrientes pol\u00edticas, jur\u00eddicas e ideol\u00f3gicas. En un momento en el que en los medios hay una marcada polarizaci\u00f3n las audiencias agradecen un canal que siendo medio p\u00fablico busca informar y lograr consensos. Es decir, un verdadero canal de servicio p\u00fablico. En poco tiempo Justicia TV se ha posicionado en los sistemas de televisi\u00f3n restringida de todo el pa\u00eds y ha incrementado su alcance en redes sociales. Ello se ha logrado con la voz de j\u00f3venes y expertos, analistas, periodistas, migrantes y comunidades minoritarias involucrando a la sociedad en las decisiones actuales de la Suprema Corte y en todos los temas de actualidad en nuestro pa\u00eds. Es un canal que adem\u00e1s promueve la cultura de la legalidad, el respeto a los derechos humanos, a la diversidad y la difusi\u00f3n del arte y la cultura. Por todo lo anterior, Justicia TV recibe de la C\u00e1mara Nacional de la Industria de Radio y Televisi\u00f3n, el premio a la labor p\u00fablica. Intrego el premio del Ciudadano Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos. Much\u00edsimas felicidades. Unir recibe el premio Antena CIRT tambi\u00e9n por su trayectoria en radio Don Sergio Fajardo Ortiz. Nac\u00ed en el a\u00f1o de 1932. Estoy cumpliendo ahora 87 a\u00f1os, de ellos 65. Estoy colaborando con la radio y televisi\u00f3n con mucho orgullo desde luego. La radio y la televisi\u00f3n como medio de expresi\u00f3n he reconocido mundialmente como uno de los sistemas m\u00e1s trascendentes dentro de la democracia. Cuando entro a la radio en el a\u00f1o de 1955, de ah\u00ed segu\u00ed hasta la fecha. Luego ha habido muchos cambios en las leyes, en la Constituci\u00f3n, en las circulares, en los acuerdos que se aplican a la radio y la televisi\u00f3n. Una nos otorgan la libertad de expresi\u00f3n, otras las niegan y se impone en las censuras. Tengo la esperanza de que en un futuro pr\u00f3ximo las autoridades acuerden finalmente la terminaci\u00f3n de estas violaciones al derecho internacional y continuemos y podamos aplicar siempre la libertad de expresi\u00f3n. Much\u00edsimas felicidades por esta amplia trayectoria. Recibe el premio el propio Don Sergio Fajardo de manos del presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Much\u00edsimas felicidades. Por su trayectoria en radio, la Cirque otorga este premio de manera p\u00f3stuma a Don Jes\u00fas Silvilla Surita. Buenos d\u00edas Villahermosa, buenos d\u00edas Tabasco, buenos d\u00edas Ciampa, buenos d\u00edas Veracruz, buenos d\u00edas Campeche, buenos d\u00edas Yucat\u00e1n, buenos d\u00edas M\u00e9xico. Mi padre se llamaba Jes\u00fas Antonio Sivilla Surita, naci\u00f3 en Jalapa, Tabasco. \u00c9l entr\u00f3 a la radio cuando empezaba esta, podr\u00edamos decir que es de los pioneros. La radio fue la pasi\u00f3n de Hipop. El servicio social fue como ese torrente de sangre que lo alimentaba. Se preocupaba mucho por la gente m\u00e1s necesitada y la ayudaba de manera muy particular. Ser veraz y objetivo, el tener la informaci\u00f3n de primera mano era algo que lo obsesionaba. Fue un hombre que no lo puede identificar Tabasco si no es con un micr\u00f3fono en frente y comunicando a las personas. Chucho Sivilla, como le dec\u00eda mi pap\u00e1, es uno con un micr\u00f3fono. Bueno es un programa importante para los tabasque\u00f1os, quienes lo conducen. Son gente honorables, gente que tiene un compromiso con la verdad. Que la suerte, que la vida y que la salud sea con ustedes. Chucho Sivilla Europeza de manos del presidente de la Rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. El muy querido en Tabasco Chucho Sivilla. Que inici\u00f3 pr\u00e1cticamente tambi\u00e9n la radio en nuestro pa\u00eds. Much\u00edsimas felicidades. Bueno y continuamos el siguiente premio Antena Cirque por su trayectoria en televisi\u00f3n. Es para Ines Sainz. Hace 20 a\u00f1os en M\u00e9xico el camino de la comunicaci\u00f3n deportiva cambi\u00f3 para siempre. Una mujer se atrevi\u00f3 a romper con los paradigmas y T\u00e9vez Azteca se la jug\u00f3 con ella. Un sue\u00f1o muy claro y un concepto \u00fanico. Lograr entrevistar a los mejores deportistas del mundo. Dec\u00edan era algo imposible pero con su estilo fresco y profesionalismo lo consigui\u00f3. Y es as\u00ed como hemos podido ser testigos de m\u00e1s de 350 entrevistas con la gran \u00e9lite del deporte mundial. Dejando un legado \u00fanico e irrepetible. Su trabajo ha trascendido fronteras y el mundo le ha reconocido gracias a su \u00e9xito en la cobertura de grandes eventos deportivos. Como son Super Bowls, Mundiales de f\u00fatbol, Juegos Ol\u00edmpicos, Champions League, Masters de Golf, Mayors de tenis entre muchos otros. Su nombre es sin\u00f3nimo de credibilidad, perseverancia y carisma. Caracter\u00edsticas que le han permitido mostrarnos m\u00e1s a fondo las personalidades de las grandes estrellas que han sido, son y ser\u00e1n los grandes referentes del deporte mundial. Ella es In\u00e9s Saenz. Marc\u00f3 en la historia de nuestro pa\u00eds una nueva forma de ver el periodismo deportivo. Abriendo la puerta de esta profesi\u00f3n a un sin n\u00famero de mujeres que hoy siguen sus pasos. El mundo deportivo en ese momento era un mundo exclusivo de los hombres In\u00e9s. Much\u00edsimas felicidades. Recibe el premio del presidente constitucional Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, muy merecido. Adem\u00e1s... Y es el a\u00f1o de los deportes, porque el siguiente premio Antena Cir por su trayectoria en televisi\u00f3n es para Enrique Burac. Amigos, buenas noches, bienvenidos a Noticias Televisa Deportes. Despierten a los ni\u00f1os, llamen a los vecinos, porque esta es una historia que se tiene que contar. Desde ni\u00f1o un enamorado de la televisi\u00f3n y por ello Enrique Burac fabricaba maquetas que simulaban los estudios en M\u00e9xico. Se sum\u00f3 despu\u00e9s el amor por los deportes y poco antes de la mayor\u00eda de edad, Enrique Burac ingres\u00f3 a Televisa. Ahora les voy a dar algo de noticias de lo que est\u00e1 ocurriendo en esta semana. Inici\u00f3 como redactor, despu\u00e9s como reportero. 1985 marcar\u00eda una temporada inolvidable para \u00e9l en la NFL, ya que en enero del 86, por primera vez junto a To\u00f1o de Vald\u00e9s y Pepe Segarra, transmitir\u00eda un Super Bowl en vivo desde el Superdomo de Nueva Orleans. Su pasi\u00f3n por el atletismo, la gimnasia, la nataci\u00f3n, lo llev\u00f3 hasta los Juegos Ol\u00edmpicos en Barcelona 92 y desde entonces no ha dejado de transmitir las fichas veraniegas. Est\u00e1 su pasi\u00f3n por la narraci\u00f3n que ni siquiera una fractura de tibia y peron\u00e9 a solo unos d\u00edas del Super Bowl 41 logr\u00f3 impedir que narrara. \u00bfQui\u00e9n dice que no debes tener dos amores? Por un lado la televisi\u00f3n, por el otro el deporte. Combinados, Enrique Burac los llev\u00f3 a otro nivel. Y pues s\u00ed, c\u00f3mo no pelar\u00e1 la nostalgia, cuando uno ve estos videos y recuerda el pasado, dicen por ah\u00ed que recordar es vivir. As\u00ed es, las primeras experiencias de Enrique Burac en las televisi\u00f3n las pudimos ver en este momento tambi\u00e9n recibe el premio de manos del presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. El premio Antena Cirta, la labor social en radio, se entrega a todos aquellos que buscan impulsarnos a vivir en una mejor sociedad, tan necesario en estos d\u00edas. Este a\u00f1o se conform\u00f3 una terna de campa\u00f1as integradas por las siguientes. Chars por la campa\u00f1a de mujeres. La asociaci\u00f3n de radio del valle de M\u00e9xico con la campa\u00f1a Cuidado del Agua. Y Grupo RSN por la campa\u00f1a Ponga la basura en su lugar. Y el ganador es... Y el ganador es... Estoy segura que no es un sue\u00f1o, sue\u00f1o. Siento, amo, me aman, trabajo y me supero. Vivo cada d\u00eda intensamente, respeto y pido que me respeten. Y que me respeten. Y que me respeten. M\u00e1s mujeres felices. Yo levanto la mano para respetar m\u00e1s a nuestras mujeres. Grupo Radio F\u00f3nico Ser, levanta la mano. \u00bfY t\u00fa? Platicando con mi esposa, quisimos proyectar lo que tambi\u00e9n nosotros vivimos en casa. Un ambiente de confianza y de respeto, porque estamos seguros que a\u00fan existen muchos abusos hacia la mujer. La campa\u00f1a M\u00e1s Mujeres Felices es la respuesta que Grupo Ser ofrece al pueblo de M\u00e9xico. Nos unimos al mensaje del gobierno de amor, confianza, respeto, pero sobre todo de apoyo a las mujeres. Una campa\u00f1a tan importante en esos momentos en nuestro pa\u00eds. Y recibo el premio de la mano del presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Much\u00edsimas felicidades. Much\u00edsimas felicidades. Sabemos que cuidar nuestro entorno natural es fundamental, no solamente para nuestra generaci\u00f3n, sino para las generaciones que vienen, para el futuro de nuestros hijos. Y por eso nos da much\u00edsimo gusto entregar el premio Antena CIRT a la Labor Social en Televisi\u00f3n Azteca por su campa\u00f1a Nuevo Bosque Metropolitano. Much\u00edsimas felicidades. Televisi\u00f3n Azteca es una empresa comprometida con el medio ambiente y la sustentabilidad del planeta. Desde julio del a\u00f1o 2002 realiza a\u00f1o con a\u00f1o la jornada ecol\u00f3gica de reforestaci\u00f3n nacional de Un Nuevo Bosque. Durante estos 17 a\u00f1os de intensa labor ecol\u00f3gica, Un Nuevo Bosque ha logrado plantar m\u00e1s de 7 millones de \u00e1rboles con el apoyo de m\u00e1s de 2 millones de mexicanos. En esta jornada ecol\u00f3gica las empresas de Grupo Sarinas y Tele Azteca son facilitadores en log\u00edstica, convocatoria y operaci\u00f3n con el apoyo de organismos especializados como la CONAFOR. Un punto muy importante es el seguimiento posterior a las zonas de plantaci\u00f3n, ya que meses despu\u00e9s de las jornadas de reforestaci\u00f3n existe un puntual seguimiento con el programa Guaranes del Bosque. Para dar continuidad y cuidados espec\u00edficos a los nuevos \u00e1rboles y as\u00ed garantizar su sobrevivencia, es momento de actuar. Es momento que nuestras acciones ayuden a mejorar nuestro entorno ecol\u00f3gico. Es momento de Un Nuevo Bosque Metropolitano. Le ciber el premio de las manos del presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Much\u00edsimas felicidades. Muchas felicidades. Y vamos con el siguiente premio. Es a la trayectoria musical. Y este a\u00f1o va para Emanuel. Much\u00edsimas felicidades. \u00a1Much\u00edsimas felicidades! \u00a1Much\u00edsimas felicidades! Los grandes reconocimientos y giras internacionales lo han convertido en uno de los artistas con m\u00e1s prestigio y vigencia en el mundo de habla hispana. \u00c9l es un \u00edcono del pop en el mundo de la m\u00fasica latina. \u00c9l es Emanuel. Haciendo una digna representaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en el mundo. Recibe el premio del presidente constitucional Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Un fuerte aplauso. Pues s\u00ed, yo creo, Mario, que todos somos fans. Todos somos fans. De Emanuel, sin duda. Y creo que es un buen momento tambi\u00e9n para agradecer a nombre de toda la industria a aquellos que recibieron esta tarde un premio. Es un reconocimiento a su larga trayectoria, a su aportaci\u00f3n incansable a la industria de la radio y la televisi\u00f3n mexicana. Creo que un fuerte aplauso a los ocho lagar ardonados en esta tarde. As\u00ed es. Much\u00edsimas felicidades. Es mucho. Son m\u00e1s de 70 a\u00f1os desde los inicios de la industria de la radio y la televisi\u00f3n y de todo lo que ha aportado a la sociedad mexicana y todo lo que ha construido en nuestro pa\u00eds. Y se dice f\u00e1cil, Mario, se dice f\u00e1cil. Y en estos a\u00f1os el trabajo de todas las personas que han sido condecoradas el d\u00eda de hoy con este merecido galard\u00f3n, sin duda, todos ellos han logrado construir a la industria de la radio y televisi\u00f3n y tambi\u00e9n han contribuido a la sociedad mexicana. Muchas felicidades. Bueno, ahora quer\u00eda pedirle al presidente del Consejo Directivo de la CIRT, el licenciado Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Aguirre, que nos dirija unas palabras. Muy buenas tardes a todos. Gracias por estar aqu\u00ed. Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos. Licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas, coordinador general de Comunicaci\u00f3n Social y vocero del Gobierno de la Rep\u00fablica. Doctora Claudia Shane Bampardo, gobernadora de nuestra Ciudad de M\u00e9xico y anfitriona de este gran evento. Licenciado Francisco Dom\u00ednguez Servi\u00e9n, presidente de la Confederaci\u00f3n Nacional de Gobernadores y Gobernador del Estado de Quer\u00e9taro. Distinguidos comisionados del Instituto Federal de Telecomunicaciones. Licenciado Francisco Cervantes D\u00edaz, presidente de la CONCAMIN. Licenciado Jos\u00e9 Carlos Zasc\u00e1rraga Andrade, presidente del Consejo de la Comunicaci\u00f3n. Distinguidos secretarios, secretarias de Estado, legisladores, afiliados a la CIRT, expositores e invitados. Es un honor que tengamos el privilegio de tenerlos aqu\u00ed en este d\u00eda y de contar con nuestro invitado de honor el primer mandatario de la naci\u00f3n, el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Agradecemos de modo especial a nuestro auditorio, el pueblo de M\u00e9xico, por permitirnos entrar en sus autos, oficinas, en sus hogares, en sus vidas. Por re\u00edr, alegrarse y emocionarse a trav\u00e9s de la radio y la televisi\u00f3n. \u00danicos medios de comunicaci\u00f3n por los que tienen acceso realmente a la informaci\u00f3n y esparcimiento, por su cobertura total y condici\u00f3n gratuita. Cuando nuestra gente no tiene recursos para salir, la radio y la televisi\u00f3n les llevan el mundo a su casa. El 80% de los planes de telefon\u00eda y datos son por prepago, cobrando por usuario en promedio mensual 100 pesos, lo que les limita al m\u00e1ximo el esparcimiento e informaci\u00f3n en l\u00ednea. Un reconocimiento tambi\u00e9n muy especial a todos los trabajadores de este pa\u00eds y por supuesto a los de nuestra industria, ya que con entusiasmo, profesionalismo y creatividad hacen de nuestro M\u00e9xico un pa\u00eds con br\u00edo. Es bien sabido que los mexicanos nos crecemos ante los retos y con creatividad, calidez y fortaleza ponen en alto el nombre de nuestra naci\u00f3n. Tenemos m\u00faltiples empresas que son las n\u00famero uno en su giro en el mundo. Un reconocimiento a nuestros clientes, los empresarios, peque\u00f1os, medianos y grandes de M\u00e9xico que dinamizan y son el motor de la econom\u00eda y la productividad de nuestro pa\u00eds. Verdaderos h\u00e9roes, ya que de cada 10 empresas que nacen, 8 y media no salen adelante. Por lo que gracias por el esfuerzo que hacen y gracias por distinguirnos con su confianza, ya que a trav\u00e9s de ello nos permiten crecer, reinvertir, reinventarnos y as\u00ed ser m\u00e1s eficientes para servirles mejor. Estamos observando lo que sucede en estos d\u00edas en L\u00edbano, en Ecuador, en Chile. Vemos pa\u00edses de primer mundo que siempre fueron una certeza de inversi\u00f3n, Inglaterra con el Brexit, Alemania en recesi\u00f3n. Hoy ya no hay para\u00edsos de inversi\u00f3n, todo esto debido a una desaceleraci\u00f3n global. Hoy que las expectativas ya no suben como antes escal\u00f3n por escal\u00f3n, sino a toda velocidad en elevador, por lo que la gente siente frustraci\u00f3n y falta de oportunidades. Aqu\u00ed mi reconocimiento a usted se\u00f1or presidente, ya que por su liderazgo mantiene la esperanza de la gran mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico y con ello la calma y la paz en nuestro pa\u00eds. Es momento de actuar, sentando las condiciones adecuadas y generando confianza. Impulsemos la econom\u00eda con compromiso y una clara conciencia de solidaridad social. Generemos oportunidades. Sabemos que todos los cambios de administraci\u00f3n en su primer a\u00f1o traen consigo un ajuste y por lo mismo una desaceleraci\u00f3n. Hoy fue el a\u00f1o 2000, 2006 y 2012, estamos ya de cara al segundo a\u00f1o y M\u00e9xico s\u00ed es nuestro para\u00edso de inversi\u00f3n, es nuestra tierra donde est\u00e1n nuestra gente, nuestras familias. Lo que no sembremos hoy no lo vamos a cosechar ma\u00f1ana. Todos y cada uno de nosotros sentimos esa llama de amor por M\u00e9xico. Echemos a andar los compromisos que correspondan a unos y otros, pero hay que hacerlo ya, unidos somos uno, un solo M\u00e9xico. Amigos, es un gran orgullo formar parte de esta gran industria. Los empresarios de la radio y la televisi\u00f3n impulsamos el desarrollo de la vida econ\u00f3mica, cultural y democr\u00e1tica de nuestro pa\u00eds. A trav\u00e9s de nuestros micr\u00f3fonos han pasado y pasan todas las voces. Hemos vivido la transici\u00f3n de tres corrientes ideol\u00f3gicas. En tragedias naturales la radio y la televisi\u00f3n siempre han cerrado filas con nuestros hermanos en desgracia. Nuestra arraigada vocaci\u00f3n en el servicio social nos ha llevado a producir y difundir miles de campa\u00f1as de la grandeza de M\u00e9xico y su gente. Fomentando los valores, la ecolog\u00eda, la solidaridad y el altruismo, mismos que engrandecen el servicio por los dem\u00e1s y con esto el esp\u00edritu de M\u00e9xico. Mi reconocimiento tambi\u00e9n, se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador, ya que usted impulsa a cada momento el servicio y la preocupaci\u00f3n por el pr\u00f3jimo. Es de primordial relevancia para nosotros puntualizar la importancia que tienen los siguientes principios. El derecho a la cr\u00edtica, el derecho a disentir, la no censura, la libertad completa en el discurso, el valor supremo del derecho a la informaci\u00f3n y por supuesto la libertad de expresi\u00f3n. Preceptos asentados en la misma Constituci\u00f3n y que usted continuamente acceder\u00e1 deben de ser defendidos. Y s\u00e9, se\u00f1or presidente, Andr\u00e9s Manuel, que lo hace con convicci\u00f3n y verdaderamente de coraz\u00f3n. Estos conceptos deben de realizarse siempre con responsabilidad, dentro del \u00e1mbito de la libertad de las ideas, pero con responsabilidad. En la Constituci\u00f3n se define a la radiodifusi\u00f3n como un servicio p\u00fablico gratuito al que el Estado debe garantizar sea prestado con calidad en beneficio del pueblo de M\u00e9xico. Y esto, esto no sucede, ya que en definitiva contamos con un piso absolutamente disparejo con respecto a cualquier otro sector empresarial. Como otras concesiones o las empresas extranjeras distribuidoras de contenido denominadas OTTs y empresas del mismo sector en otros pa\u00edses. La carga tributaria y regulatoria que nos ha sido impuesta no tiene precedentes. Estas OTTs que en contenidos y publicidad transmiten lo que quieren, cuando quieren y como quieren, sin ning\u00fan tipo de restricci\u00f3n, y a nosotros, estando ah\u00ed cautivos, nos sobre regulan y sobre tributan, fuera de todo par\u00e1metro y disculpando la redundancia, siendo que nosotros somos un servicio totalmente gratuito y los otros cobran por usuario. La ecuaci\u00f3n, la ecuaci\u00f3n no da. Por ejemplo, la radiodifusi\u00f3n en M\u00e9xico es la \u00fanica industria concesionada que tiene que pagar una gigantesca contraprestaci\u00f3n a 20 a\u00f1os de un solo golpe y porrazo, en una sola exhibici\u00f3n, misma que para otras concesiones en nuestro pa\u00eds y cualquier otro lugar del mundo, es mucho menor y se paga a\u00f1o con a\u00f1o. Nosotros, adem\u00e1s de pagar nuestro impuesto sobre la renta, pagamos hasta tres veces por el aprovechamiento del espectro, lo cual, a nuestro modo de ver, est\u00e1 fuera de toda l\u00f3gica y fuera de toda legalidad. \u00bfQui\u00e9n paga por un mismo bien m\u00e1s de una vez? Y lo que s\u00ed de plano es que contamos con un tributo que nos fue impuesto por un abuso de poder, y pasando por encima de lo que expresamente marca la Constituci\u00f3n, ese tributo denominado el Decreto Mordaza, impuesto por el gobierno del presidente D\u00edaz Ordaz, y no en contra de los derechos de la radio y la televisi\u00f3n, sino del derecho a la libertad de expresi\u00f3n y derecho a la informaci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico. Este naci\u00f3 a partir de la cobertura que dieron la radio y la televisi\u00f3n a los lamentables y tr\u00e1gicos sucesos de 1968, una penosa transgresi\u00f3n a la ley. Se\u00f1or presidente, mucho le agradeceremos, revise este tema, mismo que va en la l\u00ednea de su prioridad, que es privilegiar el Estado de derecho, impulsar la honestidad y combatir la corrupci\u00f3n. En estos conceptos, en estos conceptos y cualquier esfuerzo que conlleve a impulsar a nuestra gran naci\u00f3n, cuente con nosotros. Nuestro amor y vocaci\u00f3n por servir a M\u00e9xico es igual que el suyo, mutuo y absoluto. Tenemos la convicci\u00f3n de que unidos podemos m\u00e1s, unidos somos uno, un solo M\u00e9xico. Muchas gracias. Gracias presidente del Consejo Directivo de la CIRT, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Aguirre por sus palabras. Sin duda, presidente del Consejo Directivo de la CIRT, los principios, estos preceptos que comentaba, est\u00e1n garantizados en nuestra Constituci\u00f3n en el art\u00edculo 6 y 7 de la Constituci\u00f3n de los Estados Unidos Mexicanos. Y de hecho, quer\u00eda compartir con ustedes algo que ha dicho Benito Ju\u00e1rez, la emisi\u00f3n de las ideas por la prensa debe ser tan libre como es libre en el hombre la facultad de pensar. Eso lo dijo Benito Ju\u00e1rez. Much\u00edsimas gracias presidente de la Direcci\u00f3n de la CIRT, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Aguirre por sus palabras. Nadas y caballeros, a continuaci\u00f3n vamos a escuchar el mensaje que nos ofrece, que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Amigos, amigas, amigos de la industria, de la radio y de la televisi\u00f3n, me da mucho gusto participar una vez m\u00e1s en este encuentro anual de los medios de comunicaci\u00f3n, los empresarios, los trabajadores de esta importante industria. No ten\u00eda pensado hablar, pero es muy importante este acto, tengo otro compromiso que hab\u00eda hecho desde hace tiempo, no voy a poder saborear, disfrutar de la suculenta comida que se va a ofrecer aqu\u00ed con ustedes, me va a representar la licenciada Olga S\u00e1nchez Cordero, yo voy a retirarme despu\u00e9s de estas, espero, breves palabras, se dice que bueno y breve, doblemente bueno. Empiezo dici\u00e9ndoles que en nuestro gobierno hay garant\u00edas plenas para el ejercicio de la libertad de expresi\u00f3n y de manifestaci\u00f3n de las ideas, puede parecer un lugar com\u00fan, una frase ret\u00f3rica, pero como aqu\u00ed lo ha dicho el presidente del Consejo de la Industria de la Radio y la Televisi\u00f3n, nosotros tenemos ideales, tenemos principios, nos guiamos por nuestras convicciones, de modo que es sincero el que ustedes van a contar siempre con la m\u00e1s completa y absoluta libertad para manifestarse, para ejercer el derecho de manifestaci\u00f3n y de prensa. Creo adem\u00e1s que en los tiempos que estamos, aplican m\u00e1s que nunca la frase de que la libertad no se implora, la libertad se conquista y que ustedes siempre han actuado de esa forma, se han abierto espacio a pesar de las limitaciones y obst\u00e1culos y de la censura del Estado autoritario. Estamos en un tiempo nuevo, distinto, hay reacomodos porque les puedo garantizar que est\u00e9 en marcha una transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds, y es cosa de pensar lo que son las transformaciones. Han habido tres grandes transformaciones en la historia de nuestro pa\u00eds, la independencia, la reforma, la revoluci\u00f3n, y nosotros estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico. A diferencia de las tres transformaciones anteriores que por las circunstancias se tuvieron que hacer con las armas, nosotros tenemos la dicha enorme de poder llevar a cabo esta transformaci\u00f3n sin violencia, de manera pac\u00edfica. Pero de todas formas es una transformaci\u00f3n profunda, porque queremos arrancar de ra\u00edz, por eso hablamos de que es un cambio radical, la palabra radical viene de ra\u00edz, queremos arrancar de ra\u00edz el r\u00e9gimen corrupto de injusticias y de privilegios. No llegamos para hacer m\u00e1s de lo mismo, fue un simple cambio de gobierno, aspiramos a cambiar al r\u00e9gimen. Entonces, esto que estamos haciendo produce naturalmente desconciertos, desajustes, no deja de haber inquietudes, porque, insisto, se trata de una transformaci\u00f3n, no tendr\u00eda ning\u00fan sentido el haber luchado tanto tiempo, contar con el apoyo de la gente para mantener el mismo r\u00e9gimen que estaba destruyendo a M\u00e9xico. Por eso la transformaci\u00f3n, por eso los cambios, los cambios que tenemos, y en estos cambios est\u00e1 el que podamos garantizar espacios para el debate, para la discusi\u00f3n, el garantizar el derecho a disentir el que ya no haya un r\u00e9gimen autoritario y que se entienda que se requieren hacer ajustes, poner en correspondencia las leyes, las normas, con la nueva realidad, con las nuevas circunstancias. Quiero comentarles que tienen, ya lo saben, pero no est\u00e1 de m\u00e1s decirlo, un extraordinario representante, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Aguirre, un hombre con convicciones y al mismo tiempo fino, no brusco, que sabe argumentar y sabe plantear bien las cosas. Yo desde hace alg\u00fan tiempo traigo lo de los tiempos oficiales, traigo como un tema a atender y \u00e9l ahora supo plantearlo. Imag\u00ednense lo que representa para m\u00ed el que \u00e9l haya hecho referencia al 68, que se impone este decreto sin ofender a nadie en uno de los gobiernos m\u00e1s autoritarios, que utiliza la fuerza, la violencia para reprimir a j\u00f3venes, a estudiantes. En el 68, guardadas todas las proporciones, no fue esa la raz\u00f3n principal, pero en el 68, en esa represi\u00f3n particip\u00f3 el Estado Mayor Presidencial. Que era un cuerpo de \u00e9lite costos\u00edsimo, cuidaban al presidente 8 mil elementos del Estado Mayor Presidencial, con muchos excesos. Les doy un dato para mantener el Estado Mayor, el a\u00f1o pasado la Presidencia de la Rep\u00fablica ejerci\u00f3 un presupuesto de 3 mil 600 millones de pesos y este a\u00f1o vamos a ejercer 800 millones, la cuarta parte. Por eso ya no existe el Estado Mayor Presidencial, ya los integrantes del Estado Mayor Presidencial pasaron a la Secretar\u00eda de la Defensa, a la Guardia Nacional, para cuidar al pueblo, al presidente lo cuida la gente, y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer. Si se us\u00f3 el Estado Mayor Presidencial para reprimir a los estudiantes, pues fue otro elemento que me llev\u00f3 a considerar como Comandante Supremo de las Fuerzas Armadas que no hac\u00eda falta tener este cuerpo de \u00e9lite. Por lo mismo, quiero informarles que voy a analizar lo de los tiempos oficiales. Que es como aqu\u00ed se ha expresado un impuesto a la radio, a la televisi\u00f3n, y hay tres razones a considerar. Primero, la importancia de la importancia de la importancia de la importancia de la importancia de la radio y la televisi\u00f3n para garantizar el derecho del pueblo a la informaci\u00f3n. Segundo, un gobierno democr\u00e1tico no necesita de propaganda, no necesita de la pol\u00edtica, no necesita de la pol\u00edtica, no necesita de la pol\u00edtica, no necesita de la pol\u00edtica, porque Uganda no necesita de muchos tiempos oficiales. \u00bfPara qu\u00e9 tanto? Que no, el principal cambio de los \u00faltimos tiempos es el cambio de mentalidad en nuestro pueblo. Es una sociedad distinta. En un r\u00e9gimen autoritario, antidemocr\u00e1tico, pues se necesita la propaganda para afianzar al gobierno. Cuando hay un pueblo consciente como el que, afortunadamente, se tiene en nuestro pa\u00eds, porque el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s politizados del mundo en la actualidad, porque cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo y cuando cambia la mentalidad del pueblo cambia todo. La gente est\u00e1 muy despierta, no es f\u00e1cil manipular al pueblo de M\u00e9xico. Es un pueblo muy avispado, muy politizado. Eso ya lo reconocen hasta en otras naciones, hasta en otros pa\u00edses. Entonces, hay que tenerle confianza al pueblo, no hace falta tanta propaganda, tanto acaparamiento por parte del gobierno, de los espacios de comunicaci\u00f3n. Y la tercera raz\u00f3n es que yo tengo manera de comunicarme con los ciudadanos. Nada m\u00e1s lo hago todos los d\u00edas, casi dos horas en las ruedas de prensa o di\u00e1logos circulares o como se conoce, las ma\u00f1aneras. No me hace falta que haya demasiado tiempo oficial. Ah\u00ed tengo oportunidad de estarme comunicando con los ciudadanos. Nada m\u00e1s, y no hay que verlo como competencia, sino buscar la manera de interpretar los nuevos tiempos. Ahora se cuenta con las benditas redes sociales. Ahora, lo dije hoy en la ma\u00f1ana, cada ciudadano es un medio de comunicaci\u00f3n. Antes, los medios de comunicaci\u00f3n eran 100, 200, 300, 500, 1000 peri\u00f3dicos, 600, 800, 2000, 3000 estaciones de radio. Eran 2, 3, 5, 10, 20, 50 televisoras o canales de televisi\u00f3n. Ahora, son millones los que comunican. Entonces, son otros tiempos, no es el 68. Por eso hago el compromiso con ustedes de analizar esta propuesta, de reducir la contribuci\u00f3n, el impuesto, y con el impuesto los llamados tiempos oficiales. Y les voy a dar una respuesta pronto sobre este asunto. Adem\u00e1s, ni siquiera, como me lo inform\u00f3 Jos\u00e9 Luis, se requiere de una reforma legal, es un decreto. Tengo yo esa facultad, de modo que pronto van a conocer ustedes sobre una propuesta que va a ir en el sentido de reducir los tiempos oficiales para que ustedes tengan ese est\u00edmulo, ese apoyo, por los servicios tan importantes que prestan a la sociedad mexicana. Eso es todo lo que quer\u00eda decirles. Muchas gracias. Much\u00edsimas gracias, Ciudadano Presidente de los Estados Unidos Mexicanos, y a nuestro Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por su consideraci\u00f3n y por sus palabras. Un anuncio muy importante que est\u00e1 haciendo el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos en esta tarde, un compromiso con la industria de la radio y la televisi\u00f3n, el analizar este asunto que por muchos a\u00f1os ha preocupado a la industria. Ya lo dec\u00eda el presidente del Consejo Directivo de esta C\u00e1mara, un asunto que surge en 1968, un entorno completamente distinto y el presidente de la Rep\u00fablica habla de tres aspectos fundamentales para analizar la reducci\u00f3n de este impuesto en especie. Pues bien, se\u00f1or presidente, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, en nombre de la C\u00e1mara Nacional de la Industria de la Radio y Televisi\u00f3n y de su presidente, el licenciado Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Aguirre, agradecemos su presencia en esta sextag\u00e9sima semana nacional de radio y televisi\u00f3n y agradecemos tambi\u00e9n su valiosa consideraci\u00f3n. Gracias.",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 5.72,
            "text": " reto de retos viejos y por eso creo que cobra mucha relevancia, mucha importancia la reuni\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                319,
                1353,
                368,
                1533,
                329,
                4941,
                19136,
                288,
                1515,
                7287,
                14336,
                631,
                48790,
                25248,
                2951,
                9768,
                2755,
                11,
                25248,
                974,
                22862,
                635,
                14480,
                2560,
                50650
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29096478053501673,
            "compression_ratio": 1.5477178423236515,
            "no_speech_prob": 0.2731044292449951
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 0,
            "start": 5.72,
            "end": 11.72,
            "text": " de este d\u00eda, de esta tarde, estar unidos porque as\u00ed dice el lema de este encuentro,",
            "tokens": [
                50650,
                368,
                4065,
                12271,
                11,
                368,
                5283,
                27367,
                11,
                8755,
                517,
                7895,
                4021,
                8582,
                10313,
                806,
                287,
                5619,
                368,
                4065,
                23708,
                340,
                11,
                50950
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29096478053501673,
            "compression_ratio": 1.5477178423236515,
            "no_speech_prob": 0.2731044292449951
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 0,
            "start": 11.72,
            "end": 14.6,
            "text": " unidos somos uno, un solo M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50950,
                517,
                7895,
                25244,
                8526,
                11,
                517,
                6944,
                28128,
                13,
                51094
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29096478053501673,
            "compression_ratio": 1.5477178423236515,
            "no_speech_prob": 0.2731044292449951
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 0,
            "start": 14.6,
            "end": 22.84,
            "text": " Bueno, y sin duda quer\u00eda, bueno ya se est\u00e1 acercando el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "tokens": [
                51094,
                16046,
                11,
                288,
                3343,
                43881,
                37869,
                11,
                11974,
                2478,
                369,
                3192,
                696,
                2869,
                1806,
                806,
                23852,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                51506
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29096478053501673,
            "compression_ratio": 1.5477178423236515,
            "no_speech_prob": 0.2731044292449951
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 0,
            "start": 22.84,
            "end": 28.64,
            "text": " Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos.",
            "tokens": [
                51506,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                28759,
                8914,
                329,
                13,
                51796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29096478053501673,
            "compression_ratio": 1.5477178423236515,
            "no_speech_prob": 0.2731044292449951
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 2864,
            "start": 28.96,
            "end": 36.0,
            "text": " Mario quisiera iniciar este gran evento con una especie de oda a la nostalgia.",
            "tokens": [
                50380,
                9343,
                37945,
                10609,
                43043,
                289,
                4065,
                9370,
                40655,
                416,
                2002,
                49368,
                368,
                277,
                2675,
                257,
                635,
                34618,
                13,
                50732
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20674347531968268,
            "compression_ratio": 1.3879781420765027,
            "no_speech_prob": 0.16970773041248322
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 2864,
            "start": 36.0,
            "end": 42.120000000000005,
            "text": " Yo quiero invitar a todo el auditorio que est\u00e1 aqu\u00ed presente a que se traslade a ese",
            "tokens": [
                50732,
                7616,
                16811,
                1048,
                3981,
                257,
                5149,
                806,
                33970,
                1004,
                631,
                3192,
                6661,
                28709,
                257,
                631,
                369,
                22507,
                75,
                762,
                257,
                10167,
                51038
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20674347531968268,
            "compression_ratio": 1.3879781420765027,
            "no_speech_prob": 0.16970773041248322
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 2864,
            "start": 42.120000000000005,
            "end": 51.0,
            "text": " 1920, al M\u00e9xico de 1920, donde por cierto en ese entonces L\u00e1zaro C\u00e1rdenas pues estaba",
            "tokens": [
                51038,
                22003,
                11,
                419,
                28128,
                368,
                22003,
                11,
                10488,
                1515,
                28558,
                465,
                10167,
                13003,
                441,
                42970,
                9708,
                383,
                20335,
                1556,
                296,
                11059,
                17544,
                51482
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20674347531968268,
            "compression_ratio": 1.3879781420765027,
            "no_speech_prob": 0.16970773041248322
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 5100,
            "start": 51.0,
            "end": 58.56,
            "text": " constituyendo como general y como una estratega militar, mientras que en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "tokens": [
                50364,
                16085,
                88,
                3999,
                2617,
                2674,
                288,
                2617,
                2002,
                35680,
                2968,
                64,
                30653,
                11,
                26010,
                631,
                465,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                50742
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15320766215421716,
            "compression_ratio": 1.537190082644628,
            "no_speech_prob": 0.3967950642108917
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 5100,
            "start": 58.56,
            "end": 64.0,
            "text": " los hermanos G\u00f3mez pues realizaban el primer programa de radio y fue la primera vez que",
            "tokens": [
                50742,
                1750,
                39458,
                329,
                460,
                812,
                19917,
                11059,
                22828,
                18165,
                806,
                12595,
                21846,
                368,
                6477,
                288,
                9248,
                635,
                17382,
                5715,
                631,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15320766215421716,
            "compression_ratio": 1.537190082644628,
            "no_speech_prob": 0.3967950642108917
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 5100,
            "start": 64.0,
            "end": 73.08,
            "text": " las familias mexicanas se reunieron a escuchar la radio en nuestro pa\u00eds, en una taquilla",
            "tokens": [
                51014,
                2439,
                42155,
                296,
                28759,
                8914,
                296,
                369,
                14480,
                14440,
                257,
                22483,
                289,
                635,
                6477,
                465,
                14726,
                10572,
                11,
                465,
                2002,
                1846,
                358,
                5291,
                51468
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15320766215421716,
            "compression_ratio": 1.537190082644628,
            "no_speech_prob": 0.3967950642108917
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 5100,
            "start": 73.08,
            "end": 80.84,
            "text": " abandonada o de un teatro abandonado que seguramente ustedes recordar\u00e1n, la idealista, surge all\u00ed",
            "tokens": [
                51468,
                9072,
                1538,
                277,
                368,
                517,
                535,
                14629,
                9072,
                1573,
                631,
                22179,
                3439,
                17110,
                2136,
                289,
                7200,
                11,
                635,
                7157,
                5236,
                11,
                18989,
                34294,
                51856
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15320766215421716,
            "compression_ratio": 1.537190082644628,
            "no_speech_prob": 0.3967950642108917
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 8084,
            "start": 80.92,
            "end": 84.12,
            "text": " los pininos de la radio en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50368,
                1750,
                5447,
                15220,
                368,
                635,
                6477,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                50528
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18815969306731892,
            "compression_ratio": 1.5590551181102361,
            "no_speech_prob": 0.0033596367575228214
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 8084,
            "start": 84.12,
            "end": 88.28,
            "text": " Veinte a\u00f1os despu\u00e9s el ingeniero, el genio mexicano, el ingeniero Guillermo Gonz\u00e1lez",
            "tokens": [
                50528,
                9706,
                12401,
                11424,
                15283,
                806,
                21600,
                12030,
                11,
                806,
                1049,
                1004,
                28759,
                38028,
                11,
                806,
                21600,
                12030,
                48149,
                46096,
                28458,
                842,
                20336,
                50736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18815969306731892,
            "compression_ratio": 1.5590551181102361,
            "no_speech_prob": 0.0033596367575228214
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 8084,
            "start": 88.28,
            "end": 93.36,
            "text": " Camarena comenzaba los primeros experimentos en la calle de Abre, n\u00famero 74, experimentos",
            "tokens": [
                50736,
                6886,
                19500,
                29564,
                5509,
                1750,
                12595,
                329,
                5120,
                329,
                465,
                635,
                45092,
                368,
                316,
                2672,
                11,
                14959,
                28868,
                11,
                5120,
                329,
                50990
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18815969306731892,
            "compression_ratio": 1.5590551181102361,
            "no_speech_prob": 0.0033596367575228214
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 8084,
            "start": 93.36,
            "end": 99.44,
            "text": " que dieron lugar al adaptador comosc\u00f3pico que luego patent\u00f3 en Estados Unidos, por primera",
            "tokens": [
                50990,
                631,
                274,
                14440,
                11467,
                419,
                6231,
                5409,
                395,
                10466,
                47773,
                2789,
                631,
                17222,
                20495,
                812,
                465,
                22362,
                23087,
                11,
                1515,
                17382,
                51294
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18815969306731892,
            "compression_ratio": 1.5590551181102361,
            "no_speech_prob": 0.0033596367575228214
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 8084,
            "start": 99.44,
            "end": 104.28,
            "text": " vez los mexicanos as\u00ed pod\u00edamos ver, ten\u00edamos acceso a la televisi\u00f3n a colores.",
            "tokens": [
                51294,
                5715,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                8582,
                2497,
                16275,
                1306,
                11,
                2064,
                16275,
                49284,
                257,
                635,
                40638,
                2560,
                257,
                1173,
                2706,
                13,
                51536
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18815969306731892,
            "compression_ratio": 1.5590551181102361,
            "no_speech_prob": 0.0033596367575228214
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 10428,
            "start": 104.28,
            "end": 114.76,
            "text": " Bueno, el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos ha tomado su lugar,",
            "tokens": [
                50364,
                16046,
                11,
                806,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                28759,
                8914,
                329,
                324,
                2916,
                1573,
                459,
                11467,
                11,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23429218690786788,
            "compression_ratio": 1.5238095238095237,
            "no_speech_prob": 0.026662670075893402
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 10428,
            "start": 114.76,
            "end": 118.68,
            "text": " d\u00e9mosle la m\u00e1s cordial bienvenida.",
            "tokens": [
                50888,
                2795,
                3415,
                306,
                635,
                3573,
                12250,
                831,
                3610,
                553,
                2887,
                13,
                51084
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23429218690786788,
            "compression_ratio": 1.5238095238095237,
            "no_speech_prob": 0.026662670075893402
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 10428,
            "start": 118.68,
            "end": 130.36,
            "text": " Ciudadano, presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "tokens": [
                51084,
                20188,
                532,
                345,
                3730,
                11,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                28759,
                8914,
                329,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                51668
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23429218690786788,
            "compression_ratio": 1.5238095238095237,
            "no_speech_prob": 0.026662670075893402
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 10428,
            "start": 130.36,
            "end": 131.72,
            "text": " Obrador.",
            "tokens": [
                51668,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                51736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23429218690786788,
            "compression_ratio": 1.5238095238095237,
            "no_speech_prob": 0.026662670075893402
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 13172,
            "start": 131.8,
            "end": 137.32,
            "text": " Entonces continuamos, se\u00f1or presidente, con esta oda a la nostalgia y todos los aqu\u00ed",
            "tokens": [
                50368,
                15097,
                2993,
                2151,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                416,
                5283,
                277,
                2675,
                257,
                635,
                34618,
                288,
                6321,
                1750,
                6661,
                50644
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22941422135862585,
            "compression_ratio": 1.3724489795918366,
            "no_speech_prob": 0.036459993571043015
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 13172,
            "start": 137.32,
            "end": 145.24,
            "text": " presentes y vamos a trasladarnos ahora a 1946, le pedimos que por favor tomen sus lugares.",
            "tokens": [
                50644,
                1974,
                279,
                288,
                5295,
                257,
                22507,
                9290,
                24979,
                9923,
                257,
                46062,
                11,
                476,
                5670,
                8372,
                631,
                1515,
                2294,
                281,
                2558,
                3291,
                33105,
                13,
                51040
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22941422135862585,
            "compression_ratio": 1.3724489795918366,
            "no_speech_prob": 0.036459993571043015
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 13172,
            "start": 149.24,
            "end": 156.2,
            "text": " Ese 1946 donde le hab\u00edan encargado, y no s\u00e9 si muchos recordar\u00e1n, al ingeniero Guillermo",
            "tokens": [
                51240,
                462,
                405,
                46062,
                10488,
                476,
                44466,
                2058,
                289,
                30135,
                11,
                288,
                572,
                7910,
                1511,
                17061,
                2136,
                289,
                7200,
                11,
                419,
                21600,
                12030,
                48149,
                46096,
                51588
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22941422135862585,
            "compression_ratio": 1.3724489795918366,
            "no_speech_prob": 0.036459993571043015
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 15620,
            "start": 156.28,
            "end": 163.16,
            "text": " Gonz\u00e1lez Camarena y a un poeta tambi\u00e9n, al poeta Salvador Novo, la investigaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50368,
                28458,
                842,
                20336,
                6886,
                19500,
                288,
                257,
                517,
                714,
                7664,
                6407,
                11,
                419,
                714,
                7664,
                32586,
                883,
                3080,
                11,
                635,
                48919,
                50712
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14767683222052758,
            "compression_ratio": 1.5746606334841629,
            "no_speech_prob": 0.32024380564689636
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 15620,
            "start": 163.16,
            "end": 169.23999999999998,
            "text": " del funcionamiento de la televisi\u00f3n en el primer mundo en Europa, tambi\u00e9n en los Estados",
            "tokens": [
                50712,
                1103,
                14186,
                16971,
                368,
                635,
                40638,
                2560,
                465,
                806,
                12595,
                7968,
                465,
                16642,
                11,
                6407,
                465,
                1750,
                22362,
                51016
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14767683222052758,
            "compression_ratio": 1.5746606334841629,
            "no_speech_prob": 0.32024380564689636
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 15620,
            "start": 169.23999999999998,
            "end": 175.56,
            "text": " Unidos y esa investigaci\u00f3n result\u00f3 en un informe que se denomin\u00f3 la televisi\u00f3n y",
            "tokens": [
                51016,
                23087,
                288,
                11342,
                48919,
                1874,
                812,
                465,
                517,
                1356,
                68,
                631,
                369,
                16244,
                812,
                635,
                40638,
                2560,
                288,
                51332
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14767683222052758,
            "compression_ratio": 1.5746606334841629,
            "no_speech_prob": 0.32024380564689636
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 15620,
            "start": 175.56,
            "end": 183.48,
            "text": " a pesar de las diferencias evidentes entre el poeta y el ingeniero, que quiero recordar,",
            "tokens": [
                51332,
                257,
                41951,
                368,
                2439,
                18959,
                12046,
                16371,
                279,
                3962,
                806,
                714,
                7664,
                288,
                806,
                21600,
                12030,
                11,
                631,
                16811,
                2136,
                289,
                11,
                51728
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14767683222052758,
            "compression_ratio": 1.5746606334841629,
            "no_speech_prob": 0.32024380564689636
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 18348,
            "start": 183.56,
            "end": 186.67999999999998,
            "text": " que hab\u00edan diferencias muy marcadas entre ambos.",
            "tokens": [
                50368,
                631,
                44466,
                18959,
                12046,
                5323,
                42365,
                6872,
                3962,
                41425,
                13,
                50524
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2201893599991946,
            "compression_ratio": 1.5178571428571428,
            "no_speech_prob": 0.21727073192596436
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 18348,
            "start": 186.67999999999998,
            "end": 194.04,
            "text": " Ambos se pusieron de acuerdo en una sola cosa, un solo objetivo, lograr hacer una televisi\u00f3n",
            "tokens": [
                50524,
                17196,
                329,
                369,
                31252,
                14440,
                368,
                28113,
                465,
                2002,
                34162,
                10163,
                11,
                517,
                6944,
                29809,
                11,
                31013,
                289,
                6720,
                2002,
                40638,
                2560,
                50892
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2201893599991946,
            "compression_ratio": 1.5178571428571428,
            "no_speech_prob": 0.21727073192596436
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 18348,
            "start": 194.04,
            "end": 200.28,
            "text": " que nada tuviese que envidiar a la televisi\u00f3n del primer mundo y lo lograron.",
            "tokens": [
                50892,
                631,
                8096,
                38177,
                39158,
                631,
                2267,
                327,
                9448,
                257,
                635,
                40638,
                2560,
                1103,
                12595,
                7968,
                288,
                450,
                31013,
                6372,
                13,
                51204
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2201893599991946,
            "compression_ratio": 1.5178571428571428,
            "no_speech_prob": 0.21727073192596436
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 18348,
            "start": 200.28,
            "end": 206.76,
            "text": " Y un art\u00edculo de prensa en 1953 se titulaba, la televisi\u00f3n acabar\u00e1 con la radio, nada",
            "tokens": [
                51204,
                398,
                517,
                1523,
                34365,
                368,
                659,
                3695,
                64,
                465,
                48528,
                369,
                3459,
                425,
                5509,
                11,
                635,
                40638,
                2560,
                13281,
                21534,
                416,
                635,
                6477,
                11,
                8096,
                51528
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2201893599991946,
            "compression_ratio": 1.5178571428571428,
            "no_speech_prob": 0.21727073192596436
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 18348,
            "start": 206.76,
            "end": 208.6,
            "text": " m\u00e1s lejano que la realidad.",
            "tokens": [
                51528,
                3573,
                476,
                73,
                3730,
                631,
                635,
                25635,
                13,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2201893599991946,
            "compression_ratio": 1.5178571428571428,
            "no_speech_prob": 0.21727073192596436
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 20860,
            "start": 208.6,
            "end": 213.23999999999998,
            "text": " Hoy podemos tambi\u00e9n hablar, por ejemplo, de las visiones apocal\u00edpticas de la televisi\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                28664,
                12234,
                6407,
                21014,
                11,
                1515,
                13358,
                11,
                368,
                2439,
                5201,
                279,
                1882,
                36483,
                870,
                662,
                9150,
                368,
                635,
                40638,
                2560,
                50596
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15467382903791901,
            "compression_ratio": 1.5692883895131087,
            "no_speech_prob": 0.0598696731030941
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 20860,
            "start": 213.23999999999998,
            "end": 218.2,
            "text": " y de la radio con el surgimiento de internet, cosa tambi\u00e9n muy lejana a la realidad.",
            "tokens": [
                50596,
                288,
                368,
                635,
                6477,
                416,
                806,
                19560,
                14007,
                368,
                4705,
                11,
                10163,
                6407,
                5323,
                476,
                73,
                2095,
                257,
                635,
                25635,
                13,
                50844
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15467382903791901,
            "compression_ratio": 1.5692883895131087,
            "no_speech_prob": 0.0598696731030941
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 20860,
            "start": 218.2,
            "end": 224.28,
            "text": " En 1958 se creaba la CIRT, le faltaba la T de televisi\u00f3n, poco despu\u00e9s se unieron radio",
            "tokens": [
                50844,
                2193,
                45868,
                369,
                1197,
                5509,
                635,
                383,
                7740,
                51,
                11,
                476,
                37108,
                5509,
                635,
                314,
                368,
                40638,
                2560,
                11,
                10639,
                15283,
                369,
                517,
                14440,
                6477,
                51148
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15467382903791901,
            "compression_ratio": 1.5692883895131087,
            "no_speech_prob": 0.0598696731030941
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 20860,
            "start": 224.28,
            "end": 229.07999999999998,
            "text": " y televisi\u00f3n para formar lo que hoy somos, la CIRT.",
            "tokens": [
                51148,
                288,
                40638,
                2560,
                1690,
                1254,
                289,
                450,
                631,
                13775,
                25244,
                11,
                635,
                383,
                7740,
                51,
                13,
                51388
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15467382903791901,
            "compression_ratio": 1.5692883895131087,
            "no_speech_prob": 0.0598696731030941
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 20860,
            "start": 229.07999999999998,
            "end": 238.04,
            "text": " Y bien, 14 lustros despu\u00e9s, yo quiero recordar, ciertamente estamos ante un M\u00e9xico muy diferente.",
            "tokens": [
                51388,
                398,
                3610,
                11,
                3499,
                24672,
                2635,
                15283,
                11,
                5290,
                16811,
                2136,
                289,
                11,
                49252,
                3439,
                10382,
                23411,
                517,
                28128,
                5323,
                20973,
                13,
                51836
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15467382903791901,
            "compression_ratio": 1.5692883895131087,
            "no_speech_prob": 0.0598696731030941
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 23804,
            "start": 238.04,
            "end": 245.72,
            "text": " Hoy la radio ha penetrado 98% de los hogares, hay un promedio de 1.2 televisores en cada",
            "tokens": [
                50364,
                28664,
                635,
                6477,
                324,
                16183,
                14974,
                20860,
                4,
                368,
                1750,
                24855,
                8643,
                11,
                4842,
                517,
                2234,
                292,
                1004,
                368,
                502,
                13,
                17,
                40638,
                2706,
                465,
                8411,
                50748
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11000446478525798,
            "compression_ratio": 1.3372093023255813,
            "no_speech_prob": 0.005011814180761576
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 23804,
            "start": 245.72,
            "end": 252.35999999999999,
            "text": " hogar de nuestro pa\u00eds, estas son las cifras actuales.",
            "tokens": [
                50748,
                24855,
                289,
                368,
                14726,
                10572,
                11,
                13897,
                1872,
                2439,
                269,
                351,
                3906,
                3539,
                279,
                13,
                51080
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11000446478525798,
            "compression_ratio": 1.3372093023255813,
            "no_speech_prob": 0.005011814180761576
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 23804,
            "start": 252.35999999999999,
            "end": 262.36,
            "text": " Pero hoy M\u00e9xico no es el M\u00e9xico de 1958 cuando se crea la CIRT sin la T, hoy estamos",
            "tokens": [
                51080,
                9377,
                13775,
                28128,
                572,
                785,
                806,
                28128,
                368,
                45868,
                7767,
                369,
                1197,
                64,
                635,
                383,
                7740,
                51,
                3343,
                635,
                314,
                11,
                13775,
                10382,
                51580
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11000446478525798,
            "compression_ratio": 1.3372093023255813,
            "no_speech_prob": 0.005011814180761576
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 26236,
            "start": 263.0,
            "end": 269.56,
            "text": " ante nuevos retos que enfrentamos, los retos que ciertamente supone un mundo globalizado,",
            "tokens": [
                50396,
                23411,
                42010,
                1533,
                329,
                631,
                33771,
                2151,
                11,
                1750,
                1533,
                329,
                631,
                49252,
                3439,
                9331,
                546,
                517,
                7968,
                4338,
                27441,
                11,
                50724
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.146465583586357,
            "compression_ratio": 1.6198830409356726,
            "no_speech_prob": 0.7447080612182617
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 26236,
            "start": 269.56,
            "end": 276.72,
            "text": " una tecnolog\u00eda que crece Mario de manera exponencial y es abrumadora tambi\u00e9n, nuevos retos que",
            "tokens": [
                50724,
                2002,
                48055,
                631,
                1197,
                384,
                9343,
                368,
                13913,
                12680,
                26567,
                288,
                785,
                410,
                6247,
                23020,
                6407,
                11,
                42010,
                1533,
                329,
                631,
                51082
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.146465583586357,
            "compression_ratio": 1.6198830409356726,
            "no_speech_prob": 0.7447080612182617
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 26236,
            "start": 276.72,
            "end": 284.14,
            "text": " enfrentar unidos, porque la historia, quiero recordar a todo el auditorio, la historia nos",
            "tokens": [
                51082,
                33771,
                289,
                517,
                7895,
                11,
                4021,
                635,
                18385,
                11,
                16811,
                2136,
                289,
                257,
                5149,
                806,
                33970,
                1004,
                11,
                635,
                18385,
                3269,
                51453
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.146465583586357,
            "compression_ratio": 1.6198830409356726,
            "no_speech_prob": 0.7447080612182617
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 28414,
            "start": 284.14,
            "end": 293.18,
            "text": " mostr\u00f3 que un poeta, nuevo y un ingeniero, Guillermo Gonz\u00e1lez Camarena, cambiaron la",
            "tokens": [
                50364,
                881,
                11721,
                631,
                517,
                714,
                7664,
                11,
                18591,
                288,
                517,
                21600,
                12030,
                11,
                48149,
                46096,
                28458,
                842,
                20336,
                6886,
                19500,
                11,
                19569,
                6372,
                635,
                50816
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17039759262748386,
            "compression_ratio": 1.4651162790697674,
            "no_speech_prob": 0.15564167499542236
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 28414,
            "start": 293.18,
            "end": 299.5,
            "text": " historia de la comunicaci\u00f3n en M\u00e9xico a pesar de sus diferencias y hoy la historia",
            "tokens": [
                50816,
                18385,
                368,
                635,
                31710,
                3482,
                465,
                28128,
                257,
                41951,
                368,
                3291,
                18959,
                12046,
                288,
                13775,
                635,
                18385,
                51132
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17039759262748386,
            "compression_ratio": 1.4651162790697674,
            "no_speech_prob": 0.15564167499542236
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 28414,
            "start": 299.5,
            "end": 309.18,
            "text": " nos demanda porque unidos somos indetenibles, unidos somos uno, un solo M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51132,
                3269,
                4733,
                64,
                4021,
                517,
                7895,
                25244,
                1016,
                19865,
                14428,
                11,
                517,
                7895,
                25244,
                8526,
                11,
                517,
                6944,
                28128,
                13,
                51616
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17039759262748386,
            "compression_ratio": 1.4651162790697674,
            "no_speech_prob": 0.15564167499542236
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 30918,
            "start": 309.18,
            "end": 314.38,
            "text": " Bien, el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ya ocup\u00f3 su sitio en el presidio,",
            "tokens": [
                50364,
                16956,
                11,
                806,
                23852,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                2478,
                37305,
                812,
                459,
                40621,
                465,
                806,
                1183,
                327,
                1004,
                11,
                50624
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1503023749229892,
            "compression_ratio": 1.914590747330961,
            "no_speech_prob": 0.7596501708030701
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 30918,
            "start": 314.38,
            "end": 318.34000000000003,
            "text": " est\u00e1 presidio por supuesto este presidio por el licenciado Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Aguirre",
            "tokens": [
                50624,
                3192,
                1183,
                327,
                1004,
                1515,
                34177,
                4065,
                1183,
                327,
                1004,
                1515,
                806,
                6169,
                30322,
                1573,
                34342,
                25133,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                2725,
                34498,
                265,
                50822
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1503023749229892,
            "compression_ratio": 1.914590747330961,
            "no_speech_prob": 0.7596501708030701
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 30918,
            "start": 318.34000000000003,
            "end": 322.54,
            "text": " del Consejo Presidente, el Consejo Directivo de la C\u00e1mara Nacional de la Industria de",
            "tokens": [
                50822,
                1103,
                39706,
                5134,
                3117,
                68,
                11,
                806,
                39706,
                5134,
                18308,
                6340,
                368,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                36623,
                368,
                635,
                16018,
                4668,
                368,
                51032
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1503023749229892,
            "compression_ratio": 1.914590747330961,
            "no_speech_prob": 0.7596501708030701
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 30918,
            "start": 322.54,
            "end": 326.94,
            "text": " la Radio y la Televisi\u00f3n y por supuesto tambi\u00e9n lo acompa\u00f1an los miembros de los Consejos",
            "tokens": [
                51032,
                635,
                17296,
                288,
                635,
                14889,
                4938,
                2560,
                288,
                1515,
                34177,
                6407,
                450,
                43142,
                282,
                1750,
                275,
                4907,
                29781,
                368,
                1750,
                39706,
                19136,
                51252
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1503023749229892,
            "compression_ratio": 1.914590747330961,
            "no_speech_prob": 0.7596501708030701
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 30918,
            "start": 326.94,
            "end": 331.38,
            "text": " Directivos y Consultivos de la C\u00e1mara Nacional de la Industria de la Radio y la Televisi\u00f3n.",
            "tokens": [
                51252,
                18308,
                16501,
                288,
                40057,
                16501,
                368,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                36623,
                368,
                635,
                16018,
                4668,
                368,
                635,
                17296,
                288,
                635,
                14889,
                4938,
                2560,
                13,
                51474
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1503023749229892,
            "compression_ratio": 1.914590747330961,
            "no_speech_prob": 0.7596501708030701
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 30918,
            "start": 331.38,
            "end": 335.94,
            "text": " Pues vamos a comenzar esta tradicional comida de radio y televisi\u00f3n con uno de los actos",
            "tokens": [
                51474,
                22386,
                5295,
                257,
                29564,
                289,
                5283,
                47956,
                30779,
                368,
                6477,
                288,
                40638,
                2560,
                416,
                8526,
                368,
                1750,
                605,
                329,
                51702
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1503023749229892,
            "compression_ratio": 1.914590747330961,
            "no_speech_prob": 0.7596501708030701
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 33594,
            "start": 335.94,
            "end": 340.58,
            "text": " m\u00e1s emblem\u00e1ticos de que a\u00f1o con a\u00f1o se presenta en esta C\u00e1mara y que integran a",
            "tokens": [
                50364,
                3573,
                35949,
                7656,
                9940,
                368,
                631,
                15984,
                416,
                15984,
                369,
                1974,
                64,
                465,
                5283,
                383,
                19524,
                2419,
                288,
                631,
                3572,
                282,
                257,
                50596
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15909026099033044,
            "compression_ratio": 1.5415162454873645,
            "no_speech_prob": 0.7735074758529663
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 33594,
            "start": 340.58,
            "end": 344.66,
            "text": " las m\u00e1s de 1.600 emisoras de radio y televisi\u00f3n.",
            "tokens": [
                50596,
                2439,
                3573,
                368,
                502,
                13,
                15707,
                846,
                271,
                40928,
                368,
                6477,
                288,
                40638,
                2560,
                13,
                50800
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15909026099033044,
            "compression_ratio": 1.5415162454873645,
            "no_speech_prob": 0.7735074758529663
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 33594,
            "start": 344.66,
            "end": 351.22,
            "text": " Bueno y desde 1987 el premio Antena reconoce Mujeres y Hombres de la Industria de Radio",
            "tokens": [
                50800,
                16046,
                288,
                10188,
                29008,
                806,
                5624,
                1004,
                5130,
                4118,
                850,
                8957,
                384,
                376,
                4579,
                9931,
                288,
                389,
                29947,
                368,
                635,
                16018,
                4668,
                368,
                17296,
                51128
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15909026099033044,
            "compression_ratio": 1.5415162454873645,
            "no_speech_prob": 0.7735074758529663
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 33594,
            "start": 351.22,
            "end": 357.86,
            "text": " y Televisi\u00f3n cuyo talento y capacidad han permitido el desarrollo de los medios formales",
            "tokens": [
                51128,
                288,
                14889,
                4938,
                2560,
                2702,
                8308,
                8301,
                78,
                288,
                43507,
                7276,
                13423,
                2925,
                806,
                38295,
                368,
                1750,
                46017,
                1254,
                4229,
                51460
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15909026099033044,
            "compression_ratio": 1.5415162454873645,
            "no_speech_prob": 0.7735074758529663
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 33594,
            "start": 357.86,
            "end": 360.94,
            "text": " de comunicaci\u00f3n mexicanos.",
            "tokens": [
                51460,
                368,
                31710,
                3482,
                28759,
                8914,
                329,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15909026099033044,
            "compression_ratio": 1.5415162454873645,
            "no_speech_prob": 0.7735074758529663
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 33594,
            "start": 360.94,
            "end": 365.12,
            "text": " Las personalidades que han recibido este premio cuentan con una muy larga trayectoria",
            "tokens": [
                51614,
                10663,
                2973,
                10284,
                631,
                7276,
                46387,
                2925,
                4065,
                5624,
                1004,
                46414,
                282,
                416,
                2002,
                5323,
                1613,
                3680,
                16027,
                557,
                8172,
                51823
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15909026099033044,
            "compression_ratio": 1.5415162454873645,
            "no_speech_prob": 0.7735074758529663
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 36512,
            "start": 365.12,
            "end": 370.72,
            "text": " profesional destacada en los \u00e1mbitos cultural, art\u00edstico, de la ingenier\u00eda y de la administraci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                42882,
                46393,
                1538,
                465,
                1750,
                7352,
                2504,
                11343,
                6988,
                11,
                1523,
                19512,
                2789,
                11,
                368,
                635,
                21600,
                811,
                2686,
                288,
                368,
                635,
                9737,
                3482,
                50644
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10436120240584663,
            "compression_ratio": 1.5867158671586716,
            "no_speech_prob": 0.3273482918739319
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 36512,
            "start": 370.72,
            "end": 371.72,
            "text": " de negocios.",
            "tokens": [
                50644,
                368,
                26722,
                23132,
                13,
                50694
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10436120240584663,
            "compression_ratio": 1.5867158671586716,
            "no_speech_prob": 0.3273482918739319
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 36512,
            "start": 371.72,
            "end": 376.36,
            "text": " Todos ellos son emblemas de esta industria que se enorgullece de su nacionalismo y que",
            "tokens": [
                50694,
                35447,
                16353,
                1872,
                35949,
                296,
                368,
                5283,
                2735,
                4668,
                631,
                369,
                465,
                4646,
                34217,
                384,
                368,
                459,
                29836,
                6882,
                288,
                631,
                50926
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10436120240584663,
            "compression_ratio": 1.5867158671586716,
            "no_speech_prob": 0.3273482918739319
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 36512,
            "start": 376.36,
            "end": 381.92,
            "text": " est\u00e1 consciente que son las personas quienes hacen la fortaleza de un sector cercano siempre",
            "tokens": [
                50926,
                3192,
                39271,
                1576,
                631,
                1872,
                2439,
                12019,
                43091,
                27434,
                635,
                5009,
                1220,
                2394,
                368,
                517,
                6977,
                36099,
                3730,
                12758,
                51204
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10436120240584663,
            "compression_ratio": 1.5867158671586716,
            "no_speech_prob": 0.3273482918739319
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 36512,
            "start": 381.92,
            "end": 384.48,
            "text": " a las necesidades de la audiencia.",
            "tokens": [
                51204,
                257,
                2439,
                11909,
                10284,
                368,
                635,
                2379,
                30592,
                13,
                51332
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10436120240584663,
            "compression_ratio": 1.5867158671586716,
            "no_speech_prob": 0.3273482918739319
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 36512,
            "start": 384.48,
            "end": 390.04,
            "text": " Sin duda Mario y bueno para reconocer la trayectoria profesional y el m\u00e9rito art\u00edstico la C\u00e1mara",
            "tokens": [
                51332,
                11187,
                43881,
                9343,
                288,
                11974,
                1690,
                43838,
                260,
                635,
                16027,
                557,
                8172,
                42882,
                288,
                806,
                13191,
                17492,
                1523,
                19512,
                2789,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                51610
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10436120240584663,
            "compression_ratio": 1.5867158671586716,
            "no_speech_prob": 0.3273482918739319
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 39004,
            "start": 390.04,
            "end": 395.76000000000005,
            "text": " Nacional de Radio y Televisi\u00f3n otorga el premio Antena CIRT.",
            "tokens": [
                50364,
                36623,
                368,
                17296,
                288,
                14889,
                4938,
                2560,
                4337,
                284,
                3680,
                806,
                5624,
                1004,
                5130,
                4118,
                383,
                7740,
                51,
                13,
                50650
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20152527945382254,
            "compression_ratio": 1.4656862745098038,
            "no_speech_prob": 0.6921146512031555
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 39004,
            "start": 395.76000000000005,
            "end": 399.52000000000004,
            "text": " Y en esta ocasi\u00f3n el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador nos hace, nos va a hacer el",
            "tokens": [
                50650,
                398,
                465,
                5283,
                44534,
                2560,
                806,
                23852,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                3269,
                10032,
                11,
                3269,
                2773,
                257,
                6720,
                806,
                50838
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20152527945382254,
            "compression_ratio": 1.4656862745098038,
            "no_speech_prob": 0.6921146512031555
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 39004,
            "start": 399.52000000000004,
            "end": 405.16,
            "text": " honor de entregar estos premios a ocho personajes destacad\u00edsimos de la radio y la televisi\u00f3n",
            "tokens": [
                50838,
                5968,
                368,
                3962,
                2976,
                12585,
                5624,
                2717,
                257,
                3795,
                78,
                43960,
                46393,
                345,
                5113,
                8372,
                368,
                635,
                6477,
                288,
                635,
                40638,
                2560,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20152527945382254,
            "compression_ratio": 1.4656862745098038,
            "no_speech_prob": 0.6921146512031555
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 39004,
            "start": 405.16,
            "end": 406.16,
            "text": " mexicanas.",
            "tokens": [
                51120,
                28759,
                8914,
                296,
                13,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20152527945382254,
            "compression_ratio": 1.4656862745098038,
            "no_speech_prob": 0.6921146512031555
        },
        {
            "id": 69,
            "seek": 39004,
            "start": 406.16,
            "end": 409.16,
            "text": " Bueno, iniciamos, iniciamos este evento.",
            "tokens": [
                51170,
                16046,
                11,
                43043,
                2151,
                11,
                43043,
                2151,
                4065,
                40655,
                13,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20152527945382254,
            "compression_ratio": 1.4656862745098038,
            "no_speech_prob": 0.6921146512031555
        },
        {
            "id": 70,
            "seek": 40916,
            "start": 409.16,
            "end": 423.96000000000004,
            "text": " El premio de la labor p\u00fablica en televisi\u00f3n es para Justicia TV.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                5624,
                1004,
                368,
                635,
                5938,
                38905,
                465,
                40638,
                2560,
                785,
                1690,
                1449,
                15341,
                3558,
                13,
                51104
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19726265340611554,
            "compression_ratio": 1.3756906077348066,
            "no_speech_prob": 0.06293721497058868
        },
        {
            "id": 71,
            "seek": 40916,
            "start": 423.96000000000004,
            "end": 429.08000000000004,
            "text": " En 2005 surge Canal Judicial que por mandato legal se incorpor\u00f3 a todos los sistemas de",
            "tokens": [
                51104,
                2193,
                14394,
                18989,
                38250,
                7661,
                14730,
                631,
                1515,
                7411,
                2513,
                5089,
                369,
                8788,
                812,
                257,
                6321,
                1750,
                48720,
                368,
                51360
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19726265340611554,
            "compression_ratio": 1.3756906077348066,
            "no_speech_prob": 0.06293721497058868
        },
        {
            "id": 72,
            "seek": 40916,
            "start": 429.08000000000004,
            "end": 431.6,
            "text": " televisi\u00f3n restringida en el pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51360,
                40638,
                2560,
                1472,
                2937,
                2887,
                465,
                806,
                10572,
                13,
                51486
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19726265340611554,
            "compression_ratio": 1.3756906077348066,
            "no_speech_prob": 0.06293721497058868
        },
        {
            "id": 73,
            "seek": 40916,
            "start": 431.6,
            "end": 434.88,
            "text": " El canal se convirti\u00f3 en un espacio exclusivo de Nicho.",
            "tokens": [
                51486,
                2699,
                9911,
                369,
                3754,
                2498,
                7138,
                465,
                517,
                33845,
                15085,
                6340,
                368,
                17102,
                78,
                13,
                51650
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19726265340611554,
            "compression_ratio": 1.3756906077348066,
            "no_speech_prob": 0.06293721497058868
        },
        {
            "id": 74,
            "seek": 43488,
            "start": 434.88,
            "end": 441.12,
            "text": " En 2019 este se relanza como Justicia TV, canal que abre una renovada ventana p\u00fablica",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                6071,
                4065,
                369,
                1039,
                20030,
                2617,
                1449,
                15341,
                3558,
                11,
                9911,
                631,
                41594,
                2002,
                18845,
                1538,
                6931,
                2095,
                38905,
                50676
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1532834480548727,
            "compression_ratio": 1.5514705882352942,
            "no_speech_prob": 0.44959110021591187
        },
        {
            "id": 75,
            "seek": 43488,
            "start": 441.12,
            "end": 444.96,
            "text": " incluyente, plural, cr\u00edtica y reflexiva.",
            "tokens": [
                50676,
                25520,
                88,
                1576,
                11,
                25377,
                11,
                39927,
                2262,
                288,
                23802,
                5931,
                13,
                50868
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1532834480548727,
            "compression_ratio": 1.5514705882352942,
            "no_speech_prob": 0.44959110021591187
        },
        {
            "id": 76,
            "seek": 43488,
            "start": 444.96,
            "end": 449.78,
            "text": " Un espacio \u00e1gil y novedoso, de debate p\u00fablico incluyente y abierto a todas las corrientes",
            "tokens": [
                50868,
                1156,
                33845,
                7352,
                29965,
                288,
                572,
                937,
                9869,
                11,
                368,
                7958,
                26557,
                25520,
                88,
                1576,
                288,
                410,
                20747,
                257,
                10906,
                2439,
                47908,
                9240,
                51109
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1532834480548727,
            "compression_ratio": 1.5514705882352942,
            "no_speech_prob": 0.44959110021591187
        },
        {
            "id": 77,
            "seek": 43488,
            "start": 449.78,
            "end": 452.44,
            "text": " pol\u00edticas, jur\u00eddicas e ideol\u00f3gicas.",
            "tokens": [
                51109,
                45931,
                11,
                12721,
                24455,
                9150,
                308,
                1153,
                27629,
                9150,
                13,
                51242
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1532834480548727,
            "compression_ratio": 1.5514705882352942,
            "no_speech_prob": 0.44959110021591187
        },
        {
            "id": 78,
            "seek": 43488,
            "start": 452.44,
            "end": 457.92,
            "text": " En un momento en el que en los medios hay una marcada polarizaci\u00f3n las audiencias agradecen",
            "tokens": [
                51242,
                2193,
                517,
                9333,
                465,
                806,
                631,
                465,
                1750,
                46017,
                4842,
                2002,
                42365,
                1538,
                12367,
                27603,
                2439,
                2379,
                1053,
                12046,
                31469,
                13037,
                51516
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1532834480548727,
            "compression_ratio": 1.5514705882352942,
            "no_speech_prob": 0.44959110021591187
        },
        {
            "id": 79,
            "seek": 43488,
            "start": 457.92,
            "end": 462.76,
            "text": " un canal que siendo medio p\u00fablico busca informar y lograr consensos.",
            "tokens": [
                51516,
                517,
                9911,
                631,
                31423,
                22123,
                26557,
                37492,
                1356,
                289,
                288,
                31013,
                289,
                1014,
                694,
                329,
                13,
                51758
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1532834480548727,
            "compression_ratio": 1.5514705882352942,
            "no_speech_prob": 0.44959110021591187
        },
        {
            "id": 80,
            "seek": 46276,
            "start": 462.92,
            "end": 466.88,
            "text": " Es decir, un verdadero canal de servicio p\u00fablico.",
            "tokens": [
                50372,
                2313,
                10235,
                11,
                517,
                13692,
                2032,
                9911,
                368,
                43078,
                26557,
                13,
                50570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13581951459248862,
            "compression_ratio": 1.6481481481481481,
            "no_speech_prob": 0.8529651165008545
        },
        {
            "id": 81,
            "seek": 46276,
            "start": 466.88,
            "end": 471.32,
            "text": " En poco tiempo Justicia TV se ha posicionado en los sistemas de televisi\u00f3n restringida",
            "tokens": [
                50570,
                2193,
                10639,
                11772,
                1449,
                15341,
                3558,
                369,
                324,
                1366,
                18899,
                1573,
                465,
                1750,
                48720,
                368,
                40638,
                2560,
                1472,
                2937,
                2887,
                50792
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13581951459248862,
            "compression_ratio": 1.6481481481481481,
            "no_speech_prob": 0.8529651165008545
        },
        {
            "id": 82,
            "seek": 46276,
            "start": 471.32,
            "end": 475.88,
            "text": " de todo el pa\u00eds y ha incrementado su alcance en redes sociales.",
            "tokens": [
                50792,
                368,
                5149,
                806,
                10572,
                288,
                324,
                26200,
                1573,
                459,
                20005,
                719,
                465,
                16762,
                29623,
                13,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13581951459248862,
            "compression_ratio": 1.6481481481481481,
            "no_speech_prob": 0.8529651165008545
        },
        {
            "id": 83,
            "seek": 46276,
            "start": 475.88,
            "end": 481.0,
            "text": " Ello se ha logrado con la voz de j\u00f3venes y expertos, analistas, periodistas, migrantes",
            "tokens": [
                51020,
                462,
                1913,
                369,
                324,
                31013,
                1573,
                416,
                635,
                30005,
                368,
                45110,
                288,
                5844,
                329,
                11,
                2624,
                14858,
                11,
                2896,
                14858,
                11,
                38547,
                279,
                51276
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13581951459248862,
            "compression_ratio": 1.6481481481481481,
            "no_speech_prob": 0.8529651165008545
        },
        {
            "id": 84,
            "seek": 46276,
            "start": 481.0,
            "end": 485.52,
            "text": " y comunidades minoritarias involucrando a la sociedad en las decisiones actuales de la",
            "tokens": [
                51276,
                288,
                11040,
                10284,
                6696,
                270,
                35027,
                2499,
                1311,
                19845,
                257,
                635,
                42306,
                465,
                2439,
                3537,
                279,
                3539,
                279,
                368,
                635,
                51502
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13581951459248862,
            "compression_ratio": 1.6481481481481481,
            "no_speech_prob": 0.8529651165008545
        },
        {
            "id": 85,
            "seek": 46276,
            "start": 485.52,
            "end": 489.84,
            "text": " Suprema Corte y en todos los temas de actualidad en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51502,
                9141,
                265,
                1696,
                383,
                12752,
                288,
                465,
                6321,
                1750,
                40284,
                368,
                3539,
                4580,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                51718
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13581951459248862,
            "compression_ratio": 1.6481481481481481,
            "no_speech_prob": 0.8529651165008545
        },
        {
            "id": 86,
            "seek": 48984,
            "start": 489.91999999999996,
            "end": 494.76,
            "text": " Es un canal que adem\u00e1s promueve la cultura de la legalidad, el respeto a los derechos",
            "tokens": [
                50368,
                2313,
                517,
                9911,
                631,
                21251,
                2234,
                622,
                303,
                635,
                30576,
                368,
                635,
                5089,
                4580,
                11,
                806,
                1597,
                19515,
                257,
                1750,
                47508,
                50610
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18739565407357564,
            "compression_ratio": 1.42,
            "no_speech_prob": 0.47182825207710266
        },
        {
            "id": 87,
            "seek": 48984,
            "start": 494.76,
            "end": 499.35999999999996,
            "text": " humanos, a la diversidad y la difusi\u00f3n del arte y la cultura.",
            "tokens": [
                50610,
                34555,
                11,
                257,
                635,
                6111,
                4580,
                288,
                635,
                679,
                301,
                2560,
                1103,
                29159,
                288,
                635,
                30576,
                13,
                50840
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18739565407357564,
            "compression_ratio": 1.42,
            "no_speech_prob": 0.47182825207710266
        },
        {
            "id": 88,
            "seek": 48984,
            "start": 499.35999999999996,
            "end": 504.52,
            "text": " Por todo lo anterior, Justicia TV recibe de la C\u00e1mara Nacional de la Industria de Radio",
            "tokens": [
                50840,
                5269,
                5149,
                450,
                22272,
                11,
                1449,
                15341,
                3558,
                4214,
                650,
                368,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                36623,
                368,
                635,
                16018,
                4668,
                368,
                17296,
                51098
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18739565407357564,
            "compression_ratio": 1.42,
            "no_speech_prob": 0.47182825207710266
        },
        {
            "id": 89,
            "seek": 48984,
            "start": 504.52,
            "end": 507.52,
            "text": " y Televisi\u00f3n, el premio a la labor p\u00fablica.",
            "tokens": [
                51098,
                288,
                14889,
                4938,
                2560,
                11,
                806,
                5624,
                1004,
                257,
                635,
                5938,
                38905,
                13,
                51248
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18739565407357564,
            "compression_ratio": 1.42,
            "no_speech_prob": 0.47182825207710266
        },
        {
            "id": 90,
            "seek": 51984,
            "start": 519.84,
            "end": 547.52,
            "text": " Intrego el premio del Ciudadano Presidente Constitucional de los Estados Unidos Mexicanos.",
            "tokens": [
                50364,
                5681,
                265,
                1571,
                806,
                5624,
                1004,
                1103,
                20188,
                532,
                345,
                3730,
                3117,
                68,
                8574,
                270,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                13,
                51748
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36709063393729074,
            "compression_ratio": 1.0588235294117647,
            "no_speech_prob": 0.18343834578990936
        },
        {
            "id": 91,
            "seek": 54752,
            "start": 548.1999999999999,
            "end": 550.1999999999999,
            "text": " Much\u00edsimas felicidades.",
            "tokens": [
                50398,
                12313,
                5113,
                17957,
                49986,
                10284,
                13,
                50498
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4237605769459794,
            "compression_ratio": 1.0341880341880343,
            "no_speech_prob": 0.6095594763755798
        },
        {
            "id": 92,
            "seek": 54752,
            "start": 559.1999999999999,
            "end": 567.48,
            "text": " Unir recibe el premio Antena CIRT tambi\u00e9n por su trayectoria en radio Don Sergio Fajardo",
            "tokens": [
                50948,
                1156,
                347,
                4214,
                650,
                806,
                5624,
                1004,
                5130,
                4118,
                383,
                7740,
                51,
                6407,
                1515,
                459,
                16027,
                557,
                8172,
                465,
                6477,
                1468,
                45078,
                479,
                1805,
                12850,
                51362
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4237605769459794,
            "compression_ratio": 1.0341880341880343,
            "no_speech_prob": 0.6095594763755798
        },
        {
            "id": 93,
            "seek": 54752,
            "start": 567.48,
            "end": 568.48,
            "text": " Ortiz.",
            "tokens": [
                51362,
                22921,
                590,
                13,
                51412
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4237605769459794,
            "compression_ratio": 1.0341880341880343,
            "no_speech_prob": 0.6095594763755798
        },
        {
            "id": 94,
            "seek": 57752,
            "start": 578.48,
            "end": 582.72,
            "text": " Nac\u00ed en el a\u00f1o de 1932.",
            "tokens": [
                50412,
                426,
                326,
                870,
                465,
                806,
                15984,
                368,
                1294,
                11440,
                13,
                50624
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.167246434746719,
            "compression_ratio": 1.4848484848484849,
            "no_speech_prob": 0.8640636205673218
        },
        {
            "id": 95,
            "seek": 57752,
            "start": 582.72,
            "end": 587.56,
            "text": " Estoy cumpliendo ahora 87 a\u00f1os, de ellos 65.",
            "tokens": [
                50624,
                49651,
                37483,
                7304,
                9923,
                27990,
                11424,
                11,
                368,
                16353,
                11624,
                13,
                50866
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.167246434746719,
            "compression_ratio": 1.4848484848484849,
            "no_speech_prob": 0.8640636205673218
        },
        {
            "id": 96,
            "seek": 57752,
            "start": 587.56,
            "end": 591.96,
            "text": " Estoy colaborando con la radio y televisi\u00f3n con mucho orgullo desde luego.",
            "tokens": [
                50866,
                49651,
                49629,
                1806,
                416,
                635,
                6477,
                288,
                40638,
                2560,
                416,
                9824,
                14045,
                858,
                78,
                10188,
                17222,
                13,
                51086
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.167246434746719,
            "compression_ratio": 1.4848484848484849,
            "no_speech_prob": 0.8640636205673218
        },
        {
            "id": 97,
            "seek": 57752,
            "start": 591.96,
            "end": 598.48,
            "text": " La radio y la televisi\u00f3n como medio de expresi\u00f3n he reconocido mundialmente como uno de los",
            "tokens": [
                51086,
                2369,
                6477,
                288,
                635,
                40638,
                2560,
                2617,
                22123,
                368,
                33397,
                2560,
                415,
                43838,
                2925,
                41740,
                4082,
                2617,
                8526,
                368,
                1750,
                51412
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.167246434746719,
            "compression_ratio": 1.4848484848484849,
            "no_speech_prob": 0.8640636205673218
        },
        {
            "id": 98,
            "seek": 57752,
            "start": 598.48,
            "end": 602.4,
            "text": " sistemas m\u00e1s trascendentes dentro de la democracia.",
            "tokens": [
                51412,
                48720,
                3573,
                504,
                4806,
                521,
                9240,
                10856,
                368,
                635,
                6366,
                28000,
                13,
                51608
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.167246434746719,
            "compression_ratio": 1.4848484848484849,
            "no_speech_prob": 0.8640636205673218
        },
        {
            "id": 99,
            "seek": 60240,
            "start": 602.48,
            "end": 608.56,
            "text": " Cuando entro a la radio en el a\u00f1o de 1955, de ah\u00ed segu\u00ed hasta la fecha.",
            "tokens": [
                50368,
                21907,
                948,
                340,
                257,
                635,
                6477,
                465,
                806,
                15984,
                368,
                46881,
                11,
                368,
                12571,
                8878,
                870,
                10764,
                635,
                579,
                4413,
                13,
                50672
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18145642038119042,
            "compression_ratio": 1.5875486381322956,
            "no_speech_prob": 0.30223676562309265
        },
        {
            "id": 100,
            "seek": 60240,
            "start": 608.56,
            "end": 614.9599999999999,
            "text": " Luego ha habido muchos cambios en las leyes, en la Constituci\u00f3n, en las circulares, en",
            "tokens": [
                50672,
                45665,
                324,
                3025,
                2925,
                17061,
                18751,
                2717,
                465,
                2439,
                476,
                2346,
                11,
                465,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                11,
                465,
                2439,
                12515,
                8643,
                11,
                465,
                50992
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18145642038119042,
            "compression_ratio": 1.5875486381322956,
            "no_speech_prob": 0.30223676562309265
        },
        {
            "id": 101,
            "seek": 60240,
            "start": 614.9599999999999,
            "end": 618.8,
            "text": " los acuerdos que se aplican a la radio y la televisi\u00f3n.",
            "tokens": [
                50992,
                1750,
                696,
                5486,
                33749,
                631,
                369,
                18221,
                282,
                257,
                635,
                6477,
                288,
                635,
                40638,
                2560,
                13,
                51184
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18145642038119042,
            "compression_ratio": 1.5875486381322956,
            "no_speech_prob": 0.30223676562309265
        },
        {
            "id": 102,
            "seek": 60240,
            "start": 618.8,
            "end": 625.4,
            "text": " Una nos otorgan la libertad de expresi\u00f3n, otras las niegan y se impone en las censuras.",
            "tokens": [
                51184,
                15491,
                3269,
                4337,
                12372,
                635,
                18058,
                345,
                368,
                33397,
                2560,
                11,
                20244,
                2439,
                2838,
                1275,
                288,
                369,
                704,
                546,
                465,
                2439,
                19019,
                12907,
                13,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18145642038119042,
            "compression_ratio": 1.5875486381322956,
            "no_speech_prob": 0.30223676562309265
        },
        {
            "id": 103,
            "seek": 60240,
            "start": 625.4,
            "end": 632.3199999999999,
            "text": " Tengo la esperanza de que en un futuro pr\u00f3ximo las autoridades acuerden finalmente la terminaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51514,
                314,
                30362,
                635,
                10045,
                20030,
                368,
                631,
                465,
                517,
                23953,
                21177,
                2439,
                19510,
                10284,
                696,
                5486,
                1556,
                35577,
                635,
                10761,
                3482,
                51860
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18145642038119042,
            "compression_ratio": 1.5875486381322956,
            "no_speech_prob": 0.30223676562309265
        },
        {
            "id": 104,
            "seek": 63232,
            "start": 633.24,
            "end": 641.1600000000001,
            "text": " de estas violaciones al derecho internacional y continuemos y podamos aplicar siempre la",
            "tokens": [
                50410,
                368,
                13897,
                3448,
                9188,
                419,
                39055,
                37382,
                288,
                2993,
                4485,
                288,
                2497,
                2151,
                18221,
                289,
                12758,
                635,
                50806
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21243770086943214,
            "compression_ratio": 1.4457142857142857,
            "no_speech_prob": 0.0038096315693110228
        },
        {
            "id": 105,
            "seek": 63232,
            "start": 641.1600000000001,
            "end": 643.1600000000001,
            "text": " libertad de expresi\u00f3n.",
            "tokens": [
                50806,
                18058,
                345,
                368,
                33397,
                2560,
                13,
                50906
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21243770086943214,
            "compression_ratio": 1.4457142857142857,
            "no_speech_prob": 0.0038096315693110228
        },
        {
            "id": 106,
            "seek": 63232,
            "start": 649.1600000000001,
            "end": 655.1600000000001,
            "text": " Much\u00edsimas felicidades por esta amplia trayectoria.",
            "tokens": [
                51206,
                12313,
                5113,
                17957,
                49986,
                10284,
                1515,
                5283,
                9731,
                654,
                16027,
                557,
                8172,
                13,
                51506
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21243770086943214,
            "compression_ratio": 1.4457142857142857,
            "no_speech_prob": 0.0038096315693110228
        },
        {
            "id": 107,
            "seek": 63232,
            "start": 655.1600000000001,
            "end": 660.44,
            "text": " Recibe el premio el propio Don Sergio Fajardo de manos del presidente constitucional de",
            "tokens": [
                51506,
                1300,
                537,
                650,
                806,
                5624,
                1004,
                806,
                40098,
                1468,
                45078,
                479,
                1805,
                12850,
                368,
                36650,
                1103,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                51770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21243770086943214,
            "compression_ratio": 1.4457142857142857,
            "no_speech_prob": 0.0038096315693110228
        },
        {
            "id": 108,
            "seek": 66044,
            "start": 660.5600000000001,
            "end": 663.5600000000001,
            "text": " los Estados Unidos Mexicanos, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                50370,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                11,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                50520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.31600701808929443,
            "compression_ratio": 0.967741935483871,
            "no_speech_prob": 0.7375308275222778
        },
        {
            "id": 109,
            "seek": 66356,
            "start": 663.56,
            "end": 690.68,
            "text": " Much\u00edsimas felicidades.",
            "tokens": [
                50370,
                12313,
                5113,
                17957,
                49986,
                10284,
                13,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.515100532107883,
            "compression_ratio": 0.75,
            "no_speech_prob": 0.22286655008792877
        },
        {
            "id": 110,
            "seek": 69356,
            "start": 693.68,
            "end": 703.68,
            "text": " Por su trayectoria en radio, la Cirque otorga este premio de manera p\u00f3stuma a Don Jes\u00fas",
            "tokens": [
                50370,
                5269,
                459,
                16027,
                557,
                8172,
                465,
                6477,
                11,
                635,
                13791,
                1077,
                4337,
                284,
                3680,
                4065,
                5624,
                1004,
                368,
                13913,
                28157,
                372,
                5544,
                257,
                1468,
                47710,
                50870
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21111483746264353,
            "compression_ratio": 1.5798816568047338,
            "no_speech_prob": 0.2515988051891327
        },
        {
            "id": 111,
            "seek": 69356,
            "start": 703.68,
            "end": 705.68,
            "text": " Silvilla Surita.",
            "tokens": [
                50870,
                6943,
                85,
                5291,
                6732,
                2786,
                13,
                50970
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21111483746264353,
            "compression_ratio": 1.5798816568047338,
            "no_speech_prob": 0.2515988051891327
        },
        {
            "id": 112,
            "seek": 69356,
            "start": 713.68,
            "end": 717.68,
            "text": " Buenos d\u00edas Villahermosa, buenos d\u00edas Tabasco, buenos d\u00edas Ciampa, buenos d\u00edas Veracruz,",
            "tokens": [
                51370,
                38058,
                19527,
                40280,
                511,
                3415,
                64,
                11,
                49617,
                19527,
                14106,
                296,
                1291,
                11,
                49617,
                19527,
                20188,
                26625,
                11,
                49617,
                19527,
                4281,
                326,
                894,
                89,
                11,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21111483746264353,
            "compression_ratio": 1.5798816568047338,
            "no_speech_prob": 0.2515988051891327
        },
        {
            "id": 113,
            "seek": 69356,
            "start": 717.68,
            "end": 721.68,
            "text": " buenos d\u00edas Campeche, buenos d\u00edas Yucat\u00e1n, buenos d\u00edas M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51570,
                49617,
                19527,
                6886,
                494,
                1876,
                11,
                49617,
                19527,
                398,
                1311,
                267,
                7200,
                11,
                49617,
                19527,
                28128,
                13,
                51770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21111483746264353,
            "compression_ratio": 1.5798816568047338,
            "no_speech_prob": 0.2515988051891327
        },
        {
            "id": 114,
            "seek": 72168,
            "start": 721.8,
            "end": 727.8,
            "text": " Mi padre se llamaba Jes\u00fas Antonio Sivilla Surita, naci\u00f3 en Jalapa, Tabasco.",
            "tokens": [
                50370,
                10204,
                34781,
                369,
                16848,
                5509,
                47710,
                22527,
                318,
                592,
                5291,
                6732,
                2786,
                11,
                297,
                14915,
                465,
                508,
                304,
                7961,
                11,
                14106,
                296,
                1291,
                13,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13484926784739776,
            "compression_ratio": 1.4688796680497926,
            "no_speech_prob": 0.279268354177475
        },
        {
            "id": 115,
            "seek": 72168,
            "start": 727.8,
            "end": 734.8,
            "text": " \u00c9l entr\u00f3 a la radio cuando empezaba esta, podr\u00edamos decir que es de los pioneros.",
            "tokens": [
                50670,
                34325,
                8041,
                812,
                257,
                635,
                6477,
                7767,
                18730,
                5509,
                5283,
                11,
                15305,
                16275,
                10235,
                631,
                785,
                368,
                1750,
                280,
                313,
                16771,
                13,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13484926784739776,
            "compression_ratio": 1.4688796680497926,
            "no_speech_prob": 0.279268354177475
        },
        {
            "id": 116,
            "seek": 72168,
            "start": 734.8,
            "end": 737.8,
            "text": " La radio fue la pasi\u00f3n de Hipop.",
            "tokens": [
                51020,
                2369,
                6477,
                9248,
                635,
                1736,
                2560,
                368,
                29596,
                404,
                13,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13484926784739776,
            "compression_ratio": 1.4688796680497926,
            "no_speech_prob": 0.279268354177475
        },
        {
            "id": 117,
            "seek": 72168,
            "start": 737.8,
            "end": 742.8,
            "text": " El servicio social fue como ese torrente de sangre que lo alimentaba.",
            "tokens": [
                51170,
                2699,
                43078,
                2093,
                9248,
                2617,
                10167,
                3930,
                14772,
                368,
                45878,
                631,
                450,
                17043,
                5509,
                13,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13484926784739776,
            "compression_ratio": 1.4688796680497926,
            "no_speech_prob": 0.279268354177475
        },
        {
            "id": 118,
            "seek": 72168,
            "start": 742.8,
            "end": 748.8,
            "text": " Se preocupaba mucho por la gente m\u00e1s necesitada y la ayudaba de manera muy particular.",
            "tokens": [
                51420,
                1100,
                23080,
                5509,
                9824,
                1515,
                635,
                3788,
                3573,
                38661,
                1538,
                288,
                635,
                20333,
                5509,
                368,
                13913,
                5323,
                1729,
                13,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13484926784739776,
            "compression_ratio": 1.4688796680497926,
            "no_speech_prob": 0.279268354177475
        },
        {
            "id": 119,
            "seek": 74880,
            "start": 748.92,
            "end": 755.92,
            "text": " Ser veraz y objetivo, el tener la informaci\u00f3n de primera mano era algo que lo obsesionaba.",
            "tokens": [
                50370,
                4210,
                1306,
                921,
                288,
                29809,
                11,
                806,
                11640,
                635,
                21660,
                368,
                17382,
                18384,
                4249,
                8655,
                631,
                450,
                3181,
                279,
                313,
                5509,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10045379858750564,
            "compression_ratio": 1.4936170212765958,
            "no_speech_prob": 0.19826310873031616
        },
        {
            "id": 120,
            "seek": 74880,
            "start": 755.92,
            "end": 761.92,
            "text": " Fue un hombre que no lo puede identificar Tabasco si no es con un micr\u00f3fono en frente",
            "tokens": [
                50720,
                479,
                622,
                517,
                26102,
                631,
                572,
                450,
                8919,
                2473,
                25625,
                14106,
                296,
                1291,
                1511,
                572,
                785,
                416,
                517,
                3123,
                11721,
                69,
                8957,
                465,
                19873,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10045379858750564,
            "compression_ratio": 1.4936170212765958,
            "no_speech_prob": 0.19826310873031616
        },
        {
            "id": 121,
            "seek": 74880,
            "start": 761.92,
            "end": 764.92,
            "text": " y comunicando a las personas.",
            "tokens": [
                51020,
                288,
                31710,
                1806,
                257,
                2439,
                12019,
                13,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10045379858750564,
            "compression_ratio": 1.4936170212765958,
            "no_speech_prob": 0.19826310873031616
        },
        {
            "id": 122,
            "seek": 74880,
            "start": 764.92,
            "end": 769.92,
            "text": " Chucho Sivilla, como le dec\u00eda mi pap\u00e1, es uno con un micr\u00f3fono.",
            "tokens": [
                51170,
                761,
                625,
                78,
                318,
                592,
                5291,
                11,
                2617,
                476,
                37599,
                2752,
                5806,
                842,
                11,
                785,
                8526,
                416,
                517,
                3123,
                11721,
                69,
                8957,
                13,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10045379858750564,
            "compression_ratio": 1.4936170212765958,
            "no_speech_prob": 0.19826310873031616
        },
        {
            "id": 123,
            "seek": 74880,
            "start": 772.92,
            "end": 777.92,
            "text": " Bueno es un programa importante para los tabasque\u00f1os, quienes lo conducen.",
            "tokens": [
                51570,
                16046,
                785,
                517,
                21846,
                9416,
                1690,
                1750,
                4421,
                296,
                1077,
                8242,
                11,
                43091,
                450,
                45095,
                268,
                13,
                51820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10045379858750564,
            "compression_ratio": 1.4936170212765958,
            "no_speech_prob": 0.19826310873031616
        },
        {
            "id": 124,
            "seek": 77880,
            "start": 778.92,
            "end": 783.92,
            "text": " Son gente honorables, gente que tiene un compromiso con la verdad.",
            "tokens": [
                50370,
                5185,
                3788,
                5968,
                2965,
                11,
                3788,
                631,
                7066,
                517,
                11482,
                19227,
                416,
                635,
                13692,
                13,
                50620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20898669958114624,
            "compression_ratio": 1.3313253012048192,
            "no_speech_prob": 0.014088498428463936
        },
        {
            "id": 125,
            "seek": 77880,
            "start": 784.92,
            "end": 788.92,
            "text": " Que la suerte, que la vida y que la salud sea con ustedes.",
            "tokens": [
                50670,
                4493,
                635,
                459,
                10634,
                11,
                631,
                635,
                7644,
                288,
                631,
                635,
                23933,
                4158,
                416,
                17110,
                13,
                50870
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20898669958114624,
            "compression_ratio": 1.3313253012048192,
            "no_speech_prob": 0.014088498428463936
        },
        {
            "id": 126,
            "seek": 77880,
            "start": 792.92,
            "end": 798.92,
            "text": " Chucho Sivilla Europeza de manos del presidente de la Rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                51070,
                761,
                625,
                78,
                318,
                592,
                5291,
                3315,
                2394,
                368,
                36650,
                1103,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                51370
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20898669958114624,
            "compression_ratio": 1.3313253012048192,
            "no_speech_prob": 0.014088498428463936
        },
        {
            "id": 127,
            "seek": 79892,
            "start": 799.04,
            "end": 804.04,
            "text": " El muy querido en Tabasco Chucho Sivilla.",
            "tokens": [
                50370,
                2699,
                5323,
                7083,
                2925,
                465,
                14106,
                296,
                1291,
                761,
                625,
                78,
                318,
                592,
                5291,
                13,
                50620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23621503318228373,
            "compression_ratio": 1.084033613445378,
            "no_speech_prob": 0.03118864819407463
        },
        {
            "id": 128,
            "seek": 79892,
            "start": 808.04,
            "end": 812.04,
            "text": " Que inici\u00f3 pr\u00e1cticamente tambi\u00e9n la radio en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50820,
                4493,
                40380,
                7138,
                27300,
                50250,
                6407,
                635,
                6477,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23621503318228373,
            "compression_ratio": 1.084033613445378,
            "no_speech_prob": 0.03118864819407463
        },
        {
            "id": 129,
            "seek": 79892,
            "start": 812.04,
            "end": 815.04,
            "text": " Much\u00edsimas felicidades.",
            "tokens": [
                51020,
                12313,
                5113,
                17957,
                49986,
                10284,
                13,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23621503318228373,
            "compression_ratio": 1.084033613445378,
            "no_speech_prob": 0.03118864819407463
        },
        {
            "id": 130,
            "seek": 81504,
            "start": 815.16,
            "end": 820.16,
            "text": " Bueno y continuamos el siguiente premio Antena Cirque por su trayectoria en televisi\u00f3n.",
            "tokens": [
                50370,
                16046,
                288,
                2993,
                2151,
                806,
                25666,
                5624,
                1004,
                5130,
                4118,
                13791,
                1077,
                1515,
                459,
                16027,
                557,
                8172,
                465,
                40638,
                2560,
                13,
                50620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3459445728975184,
            "compression_ratio": 1.0909090909090908,
            "no_speech_prob": 0.11034318059682846
        },
        {
            "id": 131,
            "seek": 81504,
            "start": 820.16,
            "end": 823.16,
            "text": " Es para Ines Sainz.",
            "tokens": [
                50620,
                2313,
                1690,
                682,
                279,
                318,
                491,
                89,
                13,
                50770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3459445728975184,
            "compression_ratio": 1.0909090909090908,
            "no_speech_prob": 0.11034318059682846
        },
        {
            "id": 132,
            "seek": 84504,
            "start": 845.16,
            "end": 850.16,
            "text": " Hace 20 a\u00f1os en M\u00e9xico el camino de la comunicaci\u00f3n deportiva cambi\u00f3 para siempre.",
            "tokens": [
                50370,
                389,
                617,
                945,
                11424,
                465,
                28128,
                806,
                34124,
                368,
                635,
                31710,
                3482,
                33485,
                5931,
                19569,
                812,
                1690,
                12758,
                13,
                50620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10294881011500503,
            "compression_ratio": 1.548172757475083,
            "no_speech_prob": 0.7346845865249634
        },
        {
            "id": 133,
            "seek": 84504,
            "start": 850.16,
            "end": 855.16,
            "text": " Una mujer se atrevi\u00f3 a romper con los paradigmas y T\u00e9vez Azteca se la jug\u00f3 con ella.",
            "tokens": [
                50620,
                15491,
                32032,
                369,
                412,
                265,
                4917,
                812,
                257,
                7438,
                610,
                416,
                1750,
                13480,
                328,
                3799,
                288,
                314,
                526,
                10941,
                7607,
                975,
                496,
                369,
                635,
                9568,
                812,
                416,
                18823,
                13,
                50870
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10294881011500503,
            "compression_ratio": 1.548172757475083,
            "no_speech_prob": 0.7346845865249634
        },
        {
            "id": 134,
            "seek": 84504,
            "start": 855.16,
            "end": 858.16,
            "text": " Un sue\u00f1o muy claro y un concepto \u00fanico.",
            "tokens": [
                50870,
                1156,
                20416,
                7716,
                5323,
                16742,
                288,
                517,
                3410,
                78,
                26113,
                13,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10294881011500503,
            "compression_ratio": 1.548172757475083,
            "no_speech_prob": 0.7346845865249634
        },
        {
            "id": 135,
            "seek": 84504,
            "start": 858.16,
            "end": 861.16,
            "text": " Lograr entrevistar a los mejores deportistas del mundo.",
            "tokens": [
                51020,
                10824,
                5352,
                39095,
                468,
                289,
                257,
                1750,
                42284,
                33485,
                14858,
                1103,
                7968,
                13,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10294881011500503,
            "compression_ratio": 1.548172757475083,
            "no_speech_prob": 0.7346845865249634
        },
        {
            "id": 136,
            "seek": 84504,
            "start": 861.16,
            "end": 866.16,
            "text": " Dec\u00edan era algo imposible pero con su estilo fresco y profesionalismo lo consigui\u00f3.",
            "tokens": [
                51170,
                12427,
                11084,
                4249,
                8655,
                38396,
                964,
                4768,
                416,
                459,
                37470,
                25235,
                1291,
                288,
                42882,
                6882,
                450,
                40233,
                3077,
                812,
                13,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10294881011500503,
            "compression_ratio": 1.548172757475083,
            "no_speech_prob": 0.7346845865249634
        },
        {
            "id": 137,
            "seek": 84504,
            "start": 866.16,
            "end": 873.16,
            "text": " Y es as\u00ed como hemos podido ser testigos de m\u00e1s de 350 entrevistas con la gran \u00e9lite del deporte mundial.",
            "tokens": [
                51420,
                398,
                785,
                8582,
                2617,
                15396,
                2497,
                2925,
                816,
                1500,
                13348,
                368,
                3573,
                368,
                18065,
                39095,
                14858,
                416,
                635,
                9370,
                11810,
                642,
                1103,
                1367,
                12752,
                41740,
                13,
                51770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10294881011500503,
            "compression_ratio": 1.548172757475083,
            "no_speech_prob": 0.7346845865249634
        },
        {
            "id": 138,
            "seek": 87316,
            "start": 873.28,
            "end": 876.28,
            "text": " Dejando un legado \u00fanico e irrepetible.",
            "tokens": [
                50370,
                1346,
                73,
                1806,
                517,
                1676,
                1573,
                26113,
                308,
                16014,
                7275,
                964,
                13,
                50520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09737140208751231,
            "compression_ratio": 1.4470588235294117,
            "no_speech_prob": 0.6107542514801025
        },
        {
            "id": 139,
            "seek": 87316,
            "start": 876.28,
            "end": 883.28,
            "text": " Su trabajo ha trascendido fronteras y el mundo le ha reconocido gracias a su \u00e9xito en la cobertura de grandes eventos deportivos.",
            "tokens": [
                50520,
                2746,
                18099,
                324,
                504,
                4806,
                521,
                2925,
                431,
                41806,
                296,
                288,
                806,
                7968,
                476,
                324,
                43838,
                2925,
                16611,
                257,
                459,
                1136,
                87,
                3528,
                465,
                635,
                598,
                4290,
                2991,
                368,
                16640,
                2280,
                329,
                33485,
                16501,
                13,
                50870
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09737140208751231,
            "compression_ratio": 1.4470588235294117,
            "no_speech_prob": 0.6107542514801025
        },
        {
            "id": 140,
            "seek": 87316,
            "start": 883.28,
            "end": 891.28,
            "text": " Como son Super Bowls, Mundiales de f\u00fatbol, Juegos Ol\u00edmpicos, Champions League, Masters de Golf, Mayors de tenis entre muchos otros.",
            "tokens": [
                50870,
                11913,
                1872,
                4548,
                12903,
                11784,
                11,
                33317,
                831,
                279,
                368,
                283,
                32852,
                17460,
                11,
                508,
                622,
                18674,
                6141,
                870,
                2455,
                9940,
                11,
                14391,
                11199,
                11,
                27014,
                368,
                30176,
                11,
                1891,
                830,
                368,
                2064,
                271,
                3962,
                17061,
                16422,
                13,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09737140208751231,
            "compression_ratio": 1.4470588235294117,
            "no_speech_prob": 0.6107542514801025
        },
        {
            "id": 141,
            "seek": 87316,
            "start": 891.28,
            "end": 895.28,
            "text": " Su nombre es sin\u00f3nimo de credibilidad, perseverancia y carisma.",
            "tokens": [
                51270,
                2746,
                13000,
                785,
                3343,
                1801,
                6934,
                368,
                3864,
                33989,
                11,
                29917,
                22862,
                288,
                1032,
                14795,
                13,
                51470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09737140208751231,
            "compression_ratio": 1.4470588235294117,
            "no_speech_prob": 0.6107542514801025
        },
        {
            "id": 142,
            "seek": 89528,
            "start": 895.4,
            "end": 904.4,
            "text": " Caracter\u00edsticas que le han permitido mostrarnos m\u00e1s a fondo las personalidades de las grandes estrellas que han sido, son y ser\u00e1n los grandes referentes del deporte mundial.",
            "tokens": [
                50370,
                2741,
                14125,
                19512,
                9150,
                631,
                476,
                7276,
                13423,
                2925,
                881,
                81,
                24979,
                3573,
                257,
                38101,
                2439,
                2973,
                10284,
                368,
                2439,
                16640,
                871,
                19771,
                296,
                631,
                7276,
                14444,
                11,
                1872,
                288,
                816,
                7200,
                1750,
                16640,
                2864,
                9240,
                1103,
                1367,
                12752,
                41740,
                13,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11489017804463704,
            "compression_ratio": 1.6134751773049645,
            "no_speech_prob": 0.46841174364089966
        },
        {
            "id": 143,
            "seek": 89528,
            "start": 904.4,
            "end": 906.4,
            "text": " Ella es In\u00e9s Saenz.",
            "tokens": [
                50820,
                29261,
                785,
                682,
                2191,
                6299,
                11368,
                13,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11489017804463704,
            "compression_ratio": 1.6134751773049645,
            "no_speech_prob": 0.46841174364089966
        },
        {
            "id": 144,
            "seek": 89528,
            "start": 906.4,
            "end": 910.4,
            "text": " Marc\u00f3 en la historia de nuestro pa\u00eds una nueva forma de ver el periodismo deportivo.",
            "tokens": [
                50920,
                18460,
                812,
                465,
                635,
                18385,
                368,
                14726,
                10572,
                2002,
                28963,
                8366,
                368,
                1306,
                806,
                2896,
                6882,
                33485,
                6340,
                13,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11489017804463704,
            "compression_ratio": 1.6134751773049645,
            "no_speech_prob": 0.46841174364089966
        },
        {
            "id": 145,
            "seek": 89528,
            "start": 910.4,
            "end": 916.4,
            "text": " Abriendo la puerta de esta profesi\u00f3n a un sin n\u00famero de mujeres que hoy siguen sus pasos.",
            "tokens": [
                51120,
                2847,
                470,
                3999,
                635,
                48597,
                368,
                5283,
                22912,
                2560,
                257,
                517,
                3343,
                14959,
                368,
                31683,
                631,
                13775,
                4556,
                7801,
                3291,
                1736,
                329,
                13,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11489017804463704,
            "compression_ratio": 1.6134751773049645,
            "no_speech_prob": 0.46841174364089966
        },
        {
            "id": 146,
            "seek": 89528,
            "start": 919.4,
            "end": 924.4,
            "text": " El mundo deportivo en ese momento era un mundo exclusivo de los hombres In\u00e9s.",
            "tokens": [
                51570,
                2699,
                7968,
                33485,
                6340,
                465,
                10167,
                9333,
                4249,
                517,
                7968,
                15085,
                6340,
                368,
                1750,
                37988,
                682,
                2191,
                13,
                51820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11489017804463704,
            "compression_ratio": 1.6134751773049645,
            "no_speech_prob": 0.46841174364089966
        },
        {
            "id": 147,
            "seek": 92440,
            "start": 924.52,
            "end": 926.52,
            "text": " Much\u00edsimas felicidades.",
            "tokens": [
                50370,
                12313,
                5113,
                17957,
                49986,
                10284,
                13,
                50470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19227788255021377,
            "compression_ratio": 1.0357142857142858,
            "no_speech_prob": 0.11458250880241394
        },
        {
            "id": 148,
            "seek": 92440,
            "start": 926.52,
            "end": 932.52,
            "text": " Recibe el premio del presidente constitucional Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, muy merecido.",
            "tokens": [
                50470,
                1300,
                537,
                650,
                806,
                5624,
                1004,
                1103,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                5323,
                8401,
                17994,
                13,
                50770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19227788255021377,
            "compression_ratio": 1.0357142857142858,
            "no_speech_prob": 0.11458250880241394
        },
        {
            "id": 149,
            "seek": 93252,
            "start": 932.64,
            "end": 934.64,
            "text": " Adem\u00e1s...",
            "tokens": [
                50370,
                34621,
                485,
                50470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23784336676964393,
            "compression_ratio": 1.1538461538461537,
            "no_speech_prob": 0.3844575583934784
        },
        {
            "id": 150,
            "seek": 93252,
            "start": 947.64,
            "end": 954.64,
            "text": " Y es el a\u00f1o de los deportes, porque el siguiente premio Antena Cir por su trayectoria en televisi\u00f3n es para Enrique Burac.",
            "tokens": [
                51120,
                398,
                785,
                806,
                15984,
                368,
                1750,
                33485,
                279,
                11,
                4021,
                806,
                25666,
                5624,
                1004,
                5130,
                4118,
                13791,
                1515,
                459,
                16027,
                557,
                8172,
                465,
                40638,
                2560,
                785,
                1690,
                2193,
                22343,
                7031,
                326,
                13,
                51470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23784336676964393,
            "compression_ratio": 1.1538461538461537,
            "no_speech_prob": 0.3844575583934784
        },
        {
            "id": 151,
            "seek": 96252,
            "start": 962.64,
            "end": 968.64,
            "text": " Amigos, buenas noches, bienvenidos a Noticias Televisa Deportes.",
            "tokens": [
                50370,
                2012,
                13348,
                11,
                43852,
                3514,
                279,
                11,
                3610,
                40668,
                257,
                1726,
                48042,
                14889,
                85,
                3837,
                4056,
                477,
                279,
                13,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12048275450355986,
            "compression_ratio": 1.6135458167330676,
            "no_speech_prob": 0.08193374425172806
        },
        {
            "id": 152,
            "seek": 96252,
            "start": 968.64,
            "end": 974.64,
            "text": " Despierten a los ni\u00f1os, llamen a los vecinos, porque esta es una historia que se tiene que contar.",
            "tokens": [
                50670,
                9891,
                29632,
                257,
                1750,
                30712,
                11,
                4849,
                22403,
                257,
                1750,
                42021,
                15220,
                11,
                4021,
                5283,
                785,
                2002,
                18385,
                631,
                369,
                7066,
                631,
                27045,
                13,
                50970
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12048275450355986,
            "compression_ratio": 1.6135458167330676,
            "no_speech_prob": 0.08193374425172806
        },
        {
            "id": 153,
            "seek": 96252,
            "start": 974.64,
            "end": 981.64,
            "text": " Desde ni\u00f1o un enamorado de la televisi\u00f3n y por ello Enrique Burac fabricaba maquetas que simulaban los estudios en M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50970,
                37985,
                42307,
                517,
                44549,
                284,
                1573,
                368,
                635,
                40638,
                2560,
                288,
                1515,
                33549,
                2193,
                22343,
                7031,
                326,
                7253,
                5509,
                463,
                19343,
                296,
                631,
                1034,
                425,
                18165,
                1750,
                13542,
                2717,
                465,
                28128,
                13,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12048275450355986,
            "compression_ratio": 1.6135458167330676,
            "no_speech_prob": 0.08193374425172806
        },
        {
            "id": 154,
            "seek": 96252,
            "start": 981.64,
            "end": 988.64,
            "text": " Se sum\u00f3 despu\u00e9s el amor por los deportes y poco antes de la mayor\u00eda de edad, Enrique Burac ingres\u00f3 a Televisa.",
            "tokens": [
                51320,
                1100,
                2408,
                812,
                15283,
                806,
                15543,
                1515,
                1750,
                33485,
                279,
                288,
                10639,
                11014,
                368,
                635,
                35342,
                368,
                1257,
                345,
                11,
                2193,
                22343,
                7031,
                326,
                3957,
                495,
                812,
                257,
                14889,
                85,
                3837,
                13,
                51670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12048275450355986,
            "compression_ratio": 1.6135458167330676,
            "no_speech_prob": 0.08193374425172806
        },
        {
            "id": 155,
            "seek": 98864,
            "start": 988.76,
            "end": 992.76,
            "text": " Ahora les voy a dar algo de noticias de lo que est\u00e1 ocurriendo en esta semana.",
            "tokens": [
                50370,
                18840,
                1512,
                7552,
                257,
                4072,
                8655,
                368,
                406,
                48042,
                368,
                450,
                631,
                3192,
                26430,
                470,
                3999,
                465,
                5283,
                20205,
                13,
                50570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11441165586061115,
            "compression_ratio": 1.5131195335276968,
            "no_speech_prob": 0.05209667235612869
        },
        {
            "id": 156,
            "seek": 98864,
            "start": 992.76,
            "end": 995.76,
            "text": " Inici\u00f3 como redactor, despu\u00e9s como reportero.",
            "tokens": [
                50570,
                682,
                299,
                7138,
                2617,
                2182,
                15104,
                11,
                15283,
                2617,
                19152,
                78,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11441165586061115,
            "compression_ratio": 1.5131195335276968,
            "no_speech_prob": 0.05209667235612869
        },
        {
            "id": 157,
            "seek": 98864,
            "start": 995.76,
            "end": 999.76,
            "text": " 1985 marcar\u00eda una temporada inolvidable para \u00e9l en la NFL,",
            "tokens": [
                50720,
                28962,
                1849,
                6166,
                2686,
                2002,
                41983,
                294,
                401,
                6833,
                712,
                1690,
                11810,
                465,
                635,
                24817,
                11,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11441165586061115,
            "compression_ratio": 1.5131195335276968,
            "no_speech_prob": 0.05209667235612869
        },
        {
            "id": 158,
            "seek": 98864,
            "start": 999.76,
            "end": 1004.76,
            "text": " ya que en enero del 86, por primera vez junto a To\u00f1o de Vald\u00e9s y Pepe Segarra,",
            "tokens": [
                50920,
                2478,
                631,
                465,
                465,
                2032,
                1103,
                26687,
                11,
                1515,
                17382,
                5715,
                24663,
                257,
                1407,
                7716,
                368,
                691,
                3976,
                2191,
                288,
                2396,
                494,
                1100,
                2976,
                424,
                11,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11441165586061115,
            "compression_ratio": 1.5131195335276968,
            "no_speech_prob": 0.05209667235612869
        },
        {
            "id": 159,
            "seek": 98864,
            "start": 1004.76,
            "end": 1008.76,
            "text": " transmitir\u00eda un Super Bowl en vivo desde el Superdomo de Nueva Orleans.",
            "tokens": [
                51170,
                17831,
                347,
                2686,
                517,
                4548,
                25044,
                465,
                30689,
                10188,
                806,
                4548,
                4121,
                78,
                368,
                47970,
                2757,
                24715,
                13,
                51370
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11441165586061115,
            "compression_ratio": 1.5131195335276968,
            "no_speech_prob": 0.05209667235612869
        },
        {
            "id": 160,
            "seek": 98864,
            "start": 1008.76,
            "end": 1014.76,
            "text": " Su pasi\u00f3n por el atletismo, la gimnasia, la nataci\u00f3n, lo llev\u00f3 hasta los Juegos Ol\u00edmpicos en Barcelona 92",
            "tokens": [
                51370,
                2746,
                1736,
                2560,
                1515,
                806,
                412,
                2631,
                6882,
                11,
                635,
                27071,
                18979,
                654,
                11,
                635,
                2249,
                3482,
                11,
                450,
                27124,
                812,
                10764,
                1750,
                508,
                622,
                18674,
                6141,
                870,
                2455,
                9940,
                465,
                21247,
                28225,
                51670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11441165586061115,
            "compression_ratio": 1.5131195335276968,
            "no_speech_prob": 0.05209667235612869
        },
        {
            "id": 161,
            "seek": 98864,
            "start": 1014.76,
            "end": 1017.76,
            "text": " y desde entonces no ha dejado de transmitir las fichas veraniegas.",
            "tokens": [
                51670,
                288,
                10188,
                13003,
                572,
                324,
                21259,
                1573,
                368,
                17831,
                347,
                2439,
                283,
                480,
                296,
                1306,
                7155,
                10549,
                13,
                51820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11441165586061115,
            "compression_ratio": 1.5131195335276968,
            "no_speech_prob": 0.05209667235612869
        },
        {
            "id": 162,
            "seek": 101864,
            "start": 1018.76,
            "end": 1022.76,
            "text": " Est\u00e1 su pasi\u00f3n por la narraci\u00f3n que ni siquiera una fractura de tibia y peron\u00e9",
            "tokens": [
                50370,
                27304,
                459,
                1736,
                2560,
                1515,
                635,
                6397,
                3482,
                631,
                3867,
                1511,
                35134,
                2002,
                17948,
                2991,
                368,
                256,
                897,
                654,
                288,
                680,
                266,
                526,
                50570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12576261130712366,
            "compression_ratio": 1.3738317757009346,
            "no_speech_prob": 0.0028040760662406683
        },
        {
            "id": 163,
            "seek": 101864,
            "start": 1022.76,
            "end": 1026.76,
            "text": " a solo unos d\u00edas del Super Bowl 41 logr\u00f3 impedir que narrara.",
            "tokens": [
                50570,
                257,
                6944,
                17780,
                19527,
                1103,
                4548,
                25044,
                18173,
                31013,
                812,
                22584,
                347,
                631,
                6397,
                2419,
                13,
                50770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12576261130712366,
            "compression_ratio": 1.3738317757009346,
            "no_speech_prob": 0.0028040760662406683
        },
        {
            "id": 164,
            "seek": 101864,
            "start": 1030.76,
            "end": 1033.76,
            "text": " \u00bfQui\u00e9n dice que no debes tener dos amores?",
            "tokens": [
                50970,
                3841,
                48,
                3077,
                3516,
                10313,
                631,
                572,
                3001,
                279,
                11640,
                4491,
                669,
                2706,
                30,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12576261130712366,
            "compression_ratio": 1.3738317757009346,
            "no_speech_prob": 0.0028040760662406683
        },
        {
            "id": 165,
            "seek": 101864,
            "start": 1033.76,
            "end": 1036.76,
            "text": " Por un lado la televisi\u00f3n, por el otro el deporte.",
            "tokens": [
                51120,
                5269,
                517,
                11631,
                635,
                40638,
                2560,
                11,
                1515,
                806,
                11921,
                806,
                1367,
                12752,
                13,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12576261130712366,
            "compression_ratio": 1.3738317757009346,
            "no_speech_prob": 0.0028040760662406683
        },
        {
            "id": 166,
            "seek": 101864,
            "start": 1036.76,
            "end": 1039.76,
            "text": " Combinados, Enrique Burac los llev\u00f3 a otro nivel.",
            "tokens": [
                51270,
                2432,
                13496,
                4181,
                11,
                2193,
                22343,
                7031,
                326,
                1750,
                27124,
                812,
                257,
                11921,
                24423,
                13,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12576261130712366,
            "compression_ratio": 1.3738317757009346,
            "no_speech_prob": 0.0028040760662406683
        },
        {
            "id": 167,
            "seek": 104864,
            "start": 1048.76,
            "end": 1053.76,
            "text": " Y pues s\u00ed, c\u00f3mo no pelar\u00e1 la nostalgia, cuando uno ve estos videos y recuerda el pasado,",
            "tokens": [
                50370,
                398,
                11059,
                8600,
                11,
                12826,
                572,
                6178,
                21534,
                635,
                34618,
                11,
                7767,
                8526,
                1241,
                12585,
                2145,
                288,
                39092,
                2675,
                806,
                24794,
                11,
                50620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18289109071095785,
            "compression_ratio": 1.45748987854251,
            "no_speech_prob": 0.23367637395858765
        },
        {
            "id": 168,
            "seek": 104864,
            "start": 1053.76,
            "end": 1055.76,
            "text": " dicen por ah\u00ed que recordar es vivir.",
            "tokens": [
                50620,
                33816,
                1515,
                12571,
                631,
                2136,
                289,
                785,
                39656,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18289109071095785,
            "compression_ratio": 1.45748987854251,
            "no_speech_prob": 0.23367637395858765
        },
        {
            "id": 169,
            "seek": 104864,
            "start": 1055.76,
            "end": 1061.76,
            "text": " As\u00ed es, las primeras experiencias de Enrique Burac en las televisi\u00f3n las pudimos ver en este momento",
            "tokens": [
                50720,
                17419,
                785,
                11,
                2439,
                2886,
                6985,
                3135,
                12046,
                368,
                2193,
                22343,
                7031,
                326,
                465,
                2439,
                40638,
                2560,
                2439,
                14166,
                8372,
                1306,
                465,
                4065,
                9333,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18289109071095785,
            "compression_ratio": 1.45748987854251,
            "no_speech_prob": 0.23367637395858765
        },
        {
            "id": 170,
            "seek": 104864,
            "start": 1061.76,
            "end": 1066.76,
            "text": " tambi\u00e9n recibe el premio de manos del presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos",
            "tokens": [
                51020,
                6407,
                4214,
                650,
                806,
                5624,
                1004,
                368,
                36650,
                1103,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                28759,
                8914,
                329,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18289109071095785,
            "compression_ratio": 1.45748987854251,
            "no_speech_prob": 0.23367637395858765
        },
        {
            "id": 171,
            "seek": 104864,
            "start": 1066.76,
            "end": 1068.76,
            "text": " Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                51270,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                51370
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18289109071095785,
            "compression_ratio": 1.45748987854251,
            "no_speech_prob": 0.23367637395858765
        },
        {
            "id": 172,
            "seek": 107864,
            "start": 1078.76,
            "end": 1104.76,
            "text": " El premio Antena Cirta, la labor social en radio, se entrega a todos aquellos que buscan impulsarnos",
            "tokens": [
                50370,
                2699,
                5624,
                1004,
                5130,
                4118,
                13791,
                1328,
                11,
                635,
                5938,
                2093,
                465,
                6477,
                11,
                369,
                32843,
                64,
                257,
                6321,
                49835,
                631,
                1255,
                7035,
                704,
                9468,
                24979,
                51670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21426113976372613,
            "compression_ratio": 1.2777777777777777,
            "no_speech_prob": 0.09545708447694778
        },
        {
            "id": 173,
            "seek": 107864,
            "start": 1104.76,
            "end": 1107.76,
            "text": " a vivir en una mejor sociedad, tan necesario en estos d\u00edas.",
            "tokens": [
                51670,
                257,
                39656,
                465,
                2002,
                11479,
                42306,
                11,
                7603,
                44095,
                465,
                12585,
                19527,
                13,
                51820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21426113976372613,
            "compression_ratio": 1.2777777777777777,
            "no_speech_prob": 0.09545708447694778
        },
        {
            "id": 174,
            "seek": 110776,
            "start": 1107.8799999999999,
            "end": 1112.8799999999999,
            "text": " Este a\u00f1o se conform\u00f3 una terna de campa\u00f1as integradas por las siguientes.",
            "tokens": [
                50370,
                16105,
                15984,
                369,
                18975,
                812,
                2002,
                1796,
                629,
                368,
                2255,
                23217,
                296,
                3572,
                6872,
                1515,
                2439,
                21152,
                20135,
                13,
                50620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17120432299236918,
            "compression_ratio": 1.456043956043956,
            "no_speech_prob": 0.19684919714927673
        },
        {
            "id": 175,
            "seek": 110776,
            "start": 1114.8799999999999,
            "end": 1117.8799999999999,
            "text": " Chars por la campa\u00f1a de mujeres.",
            "tokens": [
                50720,
                761,
                685,
                1515,
                635,
                37597,
                12150,
                368,
                31683,
                13,
                50870
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17120432299236918,
            "compression_ratio": 1.456043956043956,
            "no_speech_prob": 0.19684919714927673
        },
        {
            "id": 176,
            "seek": 110776,
            "start": 1118.8799999999999,
            "end": 1123.8799999999999,
            "text": " La asociaci\u00f3n de radio del valle de M\u00e9xico con la campa\u00f1a Cuidado del Agua.",
            "tokens": [
                50920,
                2369,
                382,
                78,
                537,
                3482,
                368,
                6477,
                1103,
                40699,
                368,
                28128,
                416,
                635,
                37597,
                12150,
                13205,
                327,
                1573,
                1103,
                2725,
                4398,
                13,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17120432299236918,
            "compression_ratio": 1.456043956043956,
            "no_speech_prob": 0.19684919714927673
        },
        {
            "id": 177,
            "seek": 110776,
            "start": 1123.8799999999999,
            "end": 1128.8799999999999,
            "text": " Y Grupo RSN por la campa\u00f1a Ponga la basura en su lugar.",
            "tokens": [
                51170,
                398,
                10459,
                2259,
                25855,
                45,
                1515,
                635,
                37597,
                12150,
                430,
                556,
                64,
                635,
                987,
                2991,
                465,
                459,
                11467,
                13,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17120432299236918,
            "compression_ratio": 1.456043956043956,
            "no_speech_prob": 0.19684919714927673
        },
        {
            "id": 178,
            "seek": 110776,
            "start": 1129.8799999999999,
            "end": 1131.8799999999999,
            "text": " Y el ganador es...",
            "tokens": [
                51470,
                398,
                806,
                7574,
                5409,
                785,
                485,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17120432299236918,
            "compression_ratio": 1.456043956043956,
            "no_speech_prob": 0.19684919714927673
        },
        {
            "id": 179,
            "seek": 113776,
            "start": 1137.8799999999999,
            "end": 1139.8799999999999,
            "text": " Y el ganador es...",
            "tokens": [
                50370,
                398,
                806,
                7574,
                5409,
                785,
                485,
                50470
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.2870254198710124,
            "compression_ratio": 1.2615384615384615,
            "no_speech_prob": 0.5913350582122803
        },
        {
            "id": 180,
            "seek": 113776,
            "start": 1150.8799999999999,
            "end": 1153.8799999999999,
            "text": " Estoy segura que no es un sue\u00f1o, sue\u00f1o.",
            "tokens": [
                51020,
                49651,
                3896,
                2991,
                631,
                572,
                785,
                517,
                20416,
                7716,
                11,
                20416,
                7716,
                13,
                51170
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.2870254198710124,
            "compression_ratio": 1.2615384615384615,
            "no_speech_prob": 0.5913350582122803
        },
        {
            "id": 181,
            "seek": 113776,
            "start": 1154.8799999999999,
            "end": 1159.8799999999999,
            "text": " Siento, amo, me aman, trabajo y me supero.",
            "tokens": [
                51220,
                318,
                7814,
                11,
                43155,
                11,
                385,
                42943,
                11,
                18099,
                288,
                385,
                1687,
                78,
                13,
                51470
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.2870254198710124,
            "compression_ratio": 1.2615384615384615,
            "no_speech_prob": 0.5913350582122803
        },
        {
            "id": 182,
            "seek": 113776,
            "start": 1159.8799999999999,
            "end": 1164.8799999999999,
            "text": " Vivo cada d\u00eda intensamente, respeto y pido que me respeten.",
            "tokens": [
                51470,
                691,
                6340,
                8411,
                12271,
                14056,
                3439,
                11,
                1597,
                19515,
                288,
                280,
                2925,
                631,
                385,
                1597,
                19865,
                13,
                51720
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.2870254198710124,
            "compression_ratio": 1.2615384615384615,
            "no_speech_prob": 0.5913350582122803
        },
        {
            "id": 183,
            "seek": 116488,
            "start": 1165.0,
            "end": 1167.0,
            "text": " Y que me respeten.",
            "tokens": [
                50370,
                398,
                631,
                385,
                1597,
                19865,
                13,
                50470
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.2705427355470911,
            "compression_ratio": 1.5230125523012552,
            "no_speech_prob": 0.5634785890579224
        },
        {
            "id": 184,
            "seek": 116488,
            "start": 1168.0,
            "end": 1170.0,
            "text": " Y que me respeten.",
            "tokens": [
                50520,
                398,
                631,
                385,
                1597,
                19865,
                13,
                50620
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.2705427355470911,
            "compression_ratio": 1.5230125523012552,
            "no_speech_prob": 0.5634785890579224
        },
        {
            "id": 185,
            "seek": 116488,
            "start": 1171.0,
            "end": 1172.0,
            "text": " M\u00e1s mujeres felices.",
            "tokens": [
                50670,
                376,
                2490,
                31683,
                11094,
                1473,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.2705427355470911,
            "compression_ratio": 1.5230125523012552,
            "no_speech_prob": 0.5634785890579224
        },
        {
            "id": 186,
            "seek": 116488,
            "start": 1172.0,
            "end": 1175.0,
            "text": " Yo levanto la mano para respetar m\u00e1s a nuestras mujeres.",
            "tokens": [
                50720,
                7616,
                30612,
                78,
                635,
                18384,
                1690,
                1597,
                302,
                289,
                3573,
                257,
                32809,
                31683,
                13,
                50870
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.2705427355470911,
            "compression_ratio": 1.5230125523012552,
            "no_speech_prob": 0.5634785890579224
        },
        {
            "id": 187,
            "seek": 116488,
            "start": 1175.0,
            "end": 1178.0,
            "text": " Grupo Radio F\u00f3nico Ser, levanta la mano.",
            "tokens": [
                50870,
                10459,
                2259,
                17296,
                479,
                1801,
                2789,
                4210,
                11,
                30612,
                64,
                635,
                18384,
                13,
                51020
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.2705427355470911,
            "compression_ratio": 1.5230125523012552,
            "no_speech_prob": 0.5634785890579224
        },
        {
            "id": 188,
            "seek": 116488,
            "start": 1178.0,
            "end": 1179.0,
            "text": " \u00bfY t\u00fa?",
            "tokens": [
                51020,
                3841,
                56,
                15056,
                30,
                51070
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.2705427355470911,
            "compression_ratio": 1.5230125523012552,
            "no_speech_prob": 0.5634785890579224
        },
        {
            "id": 189,
            "seek": 116488,
            "start": 1182.0,
            "end": 1186.0,
            "text": " Platicando con mi esposa, quisimos proyectar lo que tambi\u00e9n nosotros vivimos en casa.",
            "tokens": [
                51220,
                2149,
                2399,
                1806,
                416,
                2752,
                7089,
                6447,
                11,
                37945,
                8372,
                23832,
                289,
                450,
                631,
                6407,
                13863,
                11005,
                8372,
                465,
                9022,
                13,
                51420
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.2705427355470911,
            "compression_ratio": 1.5230125523012552,
            "no_speech_prob": 0.5634785890579224
        },
        {
            "id": 190,
            "seek": 116488,
            "start": 1186.0,
            "end": 1191.0,
            "text": " Un ambiente de confianza y de respeto, porque estamos seguros que a\u00fan existen muchos abusos hacia la mujer.",
            "tokens": [
                51420,
                1156,
                34957,
                368,
                49081,
                2394,
                288,
                368,
                1597,
                19515,
                11,
                4021,
                10382,
                3896,
                8977,
                631,
                31676,
                2514,
                268,
                17061,
                48819,
                329,
                21365,
                635,
                32032,
                13,
                51670
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.2705427355470911,
            "compression_ratio": 1.5230125523012552,
            "no_speech_prob": 0.5634785890579224
        },
        {
            "id": 191,
            "seek": 119100,
            "start": 1191.12,
            "end": 1196.12,
            "text": " La campa\u00f1a M\u00e1s Mujeres Felices es la respuesta que Grupo Ser ofrece al pueblo de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50370,
                2369,
                37597,
                12150,
                376,
                2490,
                376,
                4579,
                9931,
                13298,
                1473,
                785,
                635,
                40585,
                631,
                10459,
                2259,
                4210,
                295,
                44209,
                419,
                33764,
                368,
                28128,
                13,
                50620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13613226793814395,
            "compression_ratio": 1.3796791443850267,
            "no_speech_prob": 0.11415407806634903
        },
        {
            "id": 192,
            "seek": 119100,
            "start": 1196.12,
            "end": 1203.12,
            "text": " Nos unimos al mensaje del gobierno de amor, confianza, respeto, pero sobre todo de apoyo a las mujeres.",
            "tokens": [
                50620,
                18749,
                517,
                8372,
                419,
                10923,
                11153,
                1103,
                29254,
                368,
                15543,
                11,
                49081,
                2394,
                11,
                1597,
                19515,
                11,
                4768,
                5473,
                5149,
                368,
                46151,
                257,
                2439,
                31683,
                13,
                50970
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13613226793814395,
            "compression_ratio": 1.3796791443850267,
            "no_speech_prob": 0.11415407806634903
        },
        {
            "id": 193,
            "seek": 119100,
            "start": 1211.12,
            "end": 1216.12,
            "text": " Una campa\u00f1a tan importante en esos momentos en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51370,
                15491,
                37597,
                12150,
                7603,
                9416,
                465,
                22411,
                34583,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13613226793814395,
            "compression_ratio": 1.3796791443850267,
            "no_speech_prob": 0.11415407806634903
        },
        {
            "id": 194,
            "seek": 122100,
            "start": 1221.0,
            "end": 1244.12,
            "text": " Y recibo el premio de la mano del presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                50370,
                398,
                4214,
                1763,
                806,
                5624,
                1004,
                368,
                635,
                18384,
                1103,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                11,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18430746302885168,
            "compression_ratio": 1.0884955752212389,
            "no_speech_prob": 0.14896436035633087
        },
        {
            "id": 195,
            "seek": 125100,
            "start": 1251.0,
            "end": 1254.12,
            "text": " Much\u00edsimas felicidades.",
            "tokens": [
                50370,
                12313,
                5113,
                17957,
                49986,
                10284,
                13,
                50520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.30020636982387966,
            "compression_ratio": 0.75,
            "no_speech_prob": 0.09546513855457306
        },
        {
            "id": 196,
            "seek": 128100,
            "start": 1281.12,
            "end": 1283.12,
            "text": " Much\u00edsimas felicidades.",
            "tokens": [
                50370,
                12313,
                5113,
                17957,
                49986,
                10284,
                13,
                50470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21308740492789977,
            "compression_ratio": 1.1730769230769231,
            "no_speech_prob": 0.08491656929254532
        },
        {
            "id": 197,
            "seek": 128100,
            "start": 1296.12,
            "end": 1307.12,
            "text": " Sabemos que cuidar nuestro entorno natural es fundamental, no solamente para nuestra generaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51120,
                13915,
                4485,
                631,
                20770,
                289,
                14726,
                948,
                21998,
                3303,
                785,
                8088,
                11,
                572,
                27814,
                1690,
                16825,
                1337,
                3482,
                11,
                51670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21308740492789977,
            "compression_ratio": 1.1730769230769231,
            "no_speech_prob": 0.08491656929254532
        },
        {
            "id": 198,
            "seek": 130712,
            "start": 1307.2399999999998,
            "end": 1313.2399999999998,
            "text": " sino para las generaciones que vienen, para el futuro de nuestros hijos.",
            "tokens": [
                50370,
                18108,
                1690,
                2439,
                1337,
                9188,
                631,
                49298,
                11,
                1690,
                806,
                23953,
                368,
                24099,
                42590,
                13,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13540124221586844,
            "compression_ratio": 1.3085106382978724,
            "no_speech_prob": 0.06907232105731964
        },
        {
            "id": 199,
            "seek": 130712,
            "start": 1313.2399999999998,
            "end": 1324.2399999999998,
            "text": " Y por eso nos da much\u00edsimo gusto entregar el premio Antena CIRT a la Labor Social en Televisi\u00f3n Azteca",
            "tokens": [
                50670,
                398,
                1515,
                7287,
                3269,
                1120,
                44722,
                38723,
                3962,
                2976,
                806,
                5624,
                1004,
                5130,
                4118,
                383,
                7740,
                51,
                257,
                635,
                17250,
                9909,
                465,
                14889,
                4938,
                2560,
                7607,
                975,
                496,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13540124221586844,
            "compression_ratio": 1.3085106382978724,
            "no_speech_prob": 0.06907232105731964
        },
        {
            "id": 200,
            "seek": 130712,
            "start": 1324.2399999999998,
            "end": 1327.2399999999998,
            "text": " por su campa\u00f1a Nuevo Bosque Metropolitano.",
            "tokens": [
                51220,
                1515,
                459,
                37597,
                12150,
                47970,
                3080,
                22264,
                1077,
                6377,
                24832,
                270,
                3730,
                13,
                51370
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13540124221586844,
            "compression_ratio": 1.3085106382978724,
            "no_speech_prob": 0.06907232105731964
        },
        {
            "id": 201,
            "seek": 130712,
            "start": 1327.2399999999998,
            "end": 1330.2399999999998,
            "text": " Much\u00edsimas felicidades.",
            "tokens": [
                51370,
                12313,
                5113,
                17957,
                49986,
                10284,
                13,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13540124221586844,
            "compression_ratio": 1.3085106382978724,
            "no_speech_prob": 0.06907232105731964
        },
        {
            "id": 202,
            "seek": 133712,
            "start": 1337.2399999999998,
            "end": 1344.2399999999998,
            "text": " Televisi\u00f3n Azteca es una empresa comprometida con el medio ambiente y la sustentabilidad del planeta.",
            "tokens": [
                50370,
                14889,
                4938,
                2560,
                7607,
                975,
                496,
                785,
                2002,
                22682,
                16802,
                649,
                2887,
                416,
                806,
                22123,
                34957,
                288,
                635,
                5402,
                317,
                5177,
                4580,
                1103,
                34186,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0859627897089178,
            "compression_ratio": 1.6016597510373445,
            "no_speech_prob": 0.7006446719169617
        },
        {
            "id": 203,
            "seek": 133712,
            "start": 1344.2399999999998,
            "end": 1352.2399999999998,
            "text": " Desde julio del a\u00f1o 2002 realiza a\u00f1o con a\u00f1o la jornada ecol\u00f3gica de reforestaci\u00f3n nacional de Un Nuevo Bosque.",
            "tokens": [
                50720,
                37985,
                30764,
                1004,
                1103,
                15984,
                17822,
                957,
                13427,
                15984,
                416,
                15984,
                635,
                40345,
                1538,
                308,
                8768,
                14047,
                2262,
                368,
                319,
                36629,
                3482,
                29836,
                368,
                1156,
                47970,
                3080,
                22264,
                1077,
                13,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0859627897089178,
            "compression_ratio": 1.6016597510373445,
            "no_speech_prob": 0.7006446719169617
        },
        {
            "id": 204,
            "seek": 133712,
            "start": 1352.2399999999998,
            "end": 1360.2399999999998,
            "text": " Durante estos 17 a\u00f1os de intensa labor ecol\u00f3gica, Un Nuevo Bosque ha logrado plantar m\u00e1s de 7 millones de \u00e1rboles",
            "tokens": [
                51120,
                13710,
                2879,
                12585,
                3282,
                11424,
                368,
                14056,
                64,
                5938,
                308,
                8768,
                14047,
                2262,
                11,
                1156,
                47970,
                3080,
                22264,
                1077,
                324,
                31013,
                1573,
                3709,
                289,
                3573,
                368,
                1614,
                22416,
                368,
                35349,
                65,
                7456,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0859627897089178,
            "compression_ratio": 1.6016597510373445,
            "no_speech_prob": 0.7006446719169617
        },
        {
            "id": 205,
            "seek": 133712,
            "start": 1360.2399999999998,
            "end": 1363.2399999999998,
            "text": " con el apoyo de m\u00e1s de 2 millones de mexicanos.",
            "tokens": [
                51520,
                416,
                806,
                46151,
                368,
                3573,
                368,
                568,
                22416,
                368,
                28759,
                8914,
                329,
                13,
                51670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0859627897089178,
            "compression_ratio": 1.6016597510373445,
            "no_speech_prob": 0.7006446719169617
        },
        {
            "id": 206,
            "seek": 136324,
            "start": 1363.36,
            "end": 1369.36,
            "text": " En esta jornada ecol\u00f3gica las empresas de Grupo Sarinas y Tele Azteca son facilitadores en log\u00edstica,",
            "tokens": [
                50370,
                2193,
                5283,
                40345,
                1538,
                308,
                8768,
                14047,
                2262,
                2439,
                26433,
                368,
                10459,
                2259,
                6894,
                17094,
                288,
                14889,
                7607,
                975,
                496,
                1872,
                38770,
                11856,
                465,
                3565,
                19512,
                2262,
                11,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11718147628161373,
            "compression_ratio": 1.5416666666666667,
            "no_speech_prob": 0.45302173495292664
        },
        {
            "id": 207,
            "seek": 136324,
            "start": 1369.36,
            "end": 1374.36,
            "text": " convocatoria y operaci\u00f3n con el apoyo de organismos especializados como la CONAFOR.",
            "tokens": [
                50670,
                3754,
                905,
                1639,
                654,
                288,
                2208,
                3482,
                416,
                806,
                46151,
                368,
                24128,
                329,
                15342,
                590,
                4181,
                2617,
                635,
                16596,
                40418,
                2483,
                13,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11718147628161373,
            "compression_ratio": 1.5416666666666667,
            "no_speech_prob": 0.45302173495292664
        },
        {
            "id": 208,
            "seek": 136324,
            "start": 1374.36,
            "end": 1379.36,
            "text": " Un punto muy importante es el seguimiento posterior a las zonas de plantaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50920,
                1156,
                14326,
                5323,
                9416,
                785,
                806,
                8878,
                14007,
                33529,
                257,
                2439,
                710,
                38027,
                368,
                3709,
                3482,
                11,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11718147628161373,
            "compression_ratio": 1.5416666666666667,
            "no_speech_prob": 0.45302173495292664
        },
        {
            "id": 209,
            "seek": 136324,
            "start": 1379.36,
            "end": 1385.36,
            "text": " ya que meses despu\u00e9s de las jornadas de reforestaci\u00f3n existe un puntual seguimiento con el programa",
            "tokens": [
                51170,
                2478,
                631,
                23922,
                15283,
                368,
                2439,
                40345,
                6872,
                368,
                319,
                36629,
                3482,
                16304,
                517,
                18212,
                901,
                8878,
                14007,
                416,
                806,
                21846,
                51470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11718147628161373,
            "compression_ratio": 1.5416666666666667,
            "no_speech_prob": 0.45302173495292664
        },
        {
            "id": 210,
            "seek": 138536,
            "start": 1385.4799999999998,
            "end": 1387.4799999999998,
            "text": " Guaranes del Bosque.",
            "tokens": [
                50370,
                2694,
                289,
                12779,
                1103,
                22264,
                1077,
                13,
                50470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1518005132675171,
            "compression_ratio": 1.4105263157894736,
            "no_speech_prob": 0.6530157327651978
        },
        {
            "id": 211,
            "seek": 138536,
            "start": 1387.4799999999998,
            "end": 1393.4799999999998,
            "text": " Para dar continuidad y cuidados espec\u00edficos a los nuevos \u00e1rboles y as\u00ed garantizar su sobrevivencia,",
            "tokens": [
                50470,
                11107,
                4072,
                2993,
                4580,
                288,
                20770,
                4181,
                32741,
                329,
                257,
                1750,
                42010,
                35349,
                65,
                7456,
                288,
                8582,
                22251,
                9736,
                459,
                5473,
                4917,
                553,
                2755,
                11,
                50770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1518005132675171,
            "compression_ratio": 1.4105263157894736,
            "no_speech_prob": 0.6530157327651978
        },
        {
            "id": 212,
            "seek": 138536,
            "start": 1393.4799999999998,
            "end": 1395.4799999999998,
            "text": " es momento de actuar.",
            "tokens": [
                50770,
                785,
                9333,
                368,
                605,
                20766,
                13,
                50870
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1518005132675171,
            "compression_ratio": 1.4105263157894736,
            "no_speech_prob": 0.6530157327651978
        },
        {
            "id": 213,
            "seek": 138536,
            "start": 1395.4799999999998,
            "end": 1400.4799999999998,
            "text": " Es momento que nuestras acciones ayuden a mejorar nuestro entorno ecol\u00f3gico.",
            "tokens": [
                50870,
                2313,
                9333,
                631,
                32809,
                1317,
                5411,
                20333,
                268,
                257,
                48858,
                14726,
                948,
                21998,
                308,
                8768,
                14047,
                2789,
                13,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1518005132675171,
            "compression_ratio": 1.4105263157894736,
            "no_speech_prob": 0.6530157327651978
        },
        {
            "id": 214,
            "seek": 138536,
            "start": 1400.4799999999998,
            "end": 1404.4799999999998,
            "text": " Es momento de Un Nuevo Bosque Metropolitano.",
            "tokens": [
                51120,
                2313,
                9333,
                368,
                1156,
                47970,
                3080,
                22264,
                1077,
                6377,
                24832,
                270,
                3730,
                13,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1518005132675171,
            "compression_ratio": 1.4105263157894736,
            "no_speech_prob": 0.6530157327651978
        },
        {
            "id": 215,
            "seek": 141536,
            "start": 1415.4799999999998,
            "end": 1423.4799999999998,
            "text": " Le ciber el premio de las manos del presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos,",
            "tokens": [
                50370,
                1456,
                269,
                5331,
                806,
                5624,
                1004,
                368,
                2439,
                36650,
                1103,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                11,
                50770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23357050183793188,
            "compression_ratio": 1.3892215568862276,
            "no_speech_prob": 0.18888835608959198
        },
        {
            "id": 216,
            "seek": 141536,
            "start": 1423.4799999999998,
            "end": 1426.4799999999998,
            "text": " Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                50770,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23357050183793188,
            "compression_ratio": 1.3892215568862276,
            "no_speech_prob": 0.18888835608959198
        },
        {
            "id": 217,
            "seek": 141536,
            "start": 1426.4799999999998,
            "end": 1428.4799999999998,
            "text": " Much\u00edsimas felicidades.",
            "tokens": [
                50920,
                12313,
                5113,
                17957,
                49986,
                10284,
                13,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23357050183793188,
            "compression_ratio": 1.3892215568862276,
            "no_speech_prob": 0.18888835608959198
        },
        {
            "id": 218,
            "seek": 141536,
            "start": 1435.4799999999998,
            "end": 1437.4799999999998,
            "text": " Muchas felicidades.",
            "tokens": [
                51370,
                35669,
                49986,
                10284,
                13,
                51470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23357050183793188,
            "compression_ratio": 1.3892215568862276,
            "no_speech_prob": 0.18888835608959198
        },
        {
            "id": 219,
            "seek": 141536,
            "start": 1437.4799999999998,
            "end": 1440.4799999999998,
            "text": " Y vamos con el siguiente premio.",
            "tokens": [
                51470,
                398,
                5295,
                416,
                806,
                25666,
                5624,
                1004,
                13,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23357050183793188,
            "compression_ratio": 1.3892215568862276,
            "no_speech_prob": 0.18888835608959198
        },
        {
            "id": 220,
            "seek": 141536,
            "start": 1440.4799999999998,
            "end": 1443.4799999999998,
            "text": " Es a la trayectoria musical.",
            "tokens": [
                51620,
                2313,
                257,
                635,
                16027,
                557,
                8172,
                9165,
                13,
                51770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23357050183793188,
            "compression_ratio": 1.3892215568862276,
            "no_speech_prob": 0.18888835608959198
        },
        {
            "id": 221,
            "seek": 144348,
            "start": 1443.6,
            "end": 1447.6,
            "text": " Y este a\u00f1o va para Emanuel.",
            "tokens": [
                50370,
                398,
                4065,
                15984,
                2773,
                1690,
                462,
                31385,
                13,
                50570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1937436806528192,
            "compression_ratio": 0.8688524590163934,
            "no_speech_prob": 0.038132939487695694
        },
        {
            "id": 222,
            "seek": 144348,
            "start": 1447.6,
            "end": 1450.6,
            "text": " Much\u00edsimas felicidades.",
            "tokens": [
                50570,
                12313,
                5113,
                17957,
                49986,
                10284,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1937436806528192,
            "compression_ratio": 0.8688524590163934,
            "no_speech_prob": 0.038132939487695694
        },
        {
            "id": 223,
            "seek": 147348,
            "start": 1473.48,
            "end": 1476.6,
            "text": " \u00a1Much\u00edsimas felicidades!",
            "tokens": [
                50370,
                6514,
                44,
                625,
                5113,
                17957,
                49986,
                10284,
                0,
                50520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.8482956452803179,
            "compression_ratio": 0.7647058823529411,
            "no_speech_prob": 0.9798653721809387
        },
        {
            "id": 224,
            "seek": 150348,
            "start": 1503.48,
            "end": 1506.6,
            "text": " \u00a1Much\u00edsimas felicidades!",
            "tokens": [
                50370,
                6514,
                44,
                625,
                5113,
                17957,
                49986,
                10284,
                0,
                50520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5583351742137562,
            "compression_ratio": 0.7647058823529411,
            "no_speech_prob": 0.7610507607460022
        },
        {
            "id": 225,
            "seek": 153348,
            "start": 1533.6,
            "end": 1536.6,
            "text": " Los grandes reconocimientos y giras internacionales",
            "tokens": [
                50370,
                7632,
                16640,
                43838,
                34841,
                288,
                14703,
                296,
                37382,
                279,
                50520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13191925395618787,
            "compression_ratio": 1.5129533678756477,
            "no_speech_prob": 0.4139549434185028
        },
        {
            "id": 226,
            "seek": 153348,
            "start": 1536.6,
            "end": 1540.6,
            "text": " lo han convertido en uno de los artistas con m\u00e1s prestigio y vigencia",
            "tokens": [
                50520,
                450,
                7276,
                7620,
                2925,
                465,
                8526,
                368,
                1750,
                5748,
                296,
                416,
                3573,
                16305,
                328,
                1004,
                288,
                371,
                3213,
                2755,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13191925395618787,
            "compression_ratio": 1.5129533678756477,
            "no_speech_prob": 0.4139549434185028
        },
        {
            "id": 227,
            "seek": 153348,
            "start": 1540.6,
            "end": 1543.6,
            "text": " en el mundo de habla hispana.",
            "tokens": [
                50720,
                465,
                806,
                7968,
                368,
                42135,
                702,
                79,
                2095,
                13,
                50870
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13191925395618787,
            "compression_ratio": 1.5129533678756477,
            "no_speech_prob": 0.4139549434185028
        },
        {
            "id": 228,
            "seek": 153348,
            "start": 1543.6,
            "end": 1548.6,
            "text": " \u00c9l es un \u00edcono del pop en el mundo de la m\u00fasica latina.",
            "tokens": [
                50870,
                34325,
                785,
                517,
                18645,
                45846,
                1103,
                1665,
                465,
                806,
                7968,
                368,
                635,
                20091,
                4465,
                1426,
                13,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13191925395618787,
            "compression_ratio": 1.5129533678756477,
            "no_speech_prob": 0.4139549434185028
        },
        {
            "id": 229,
            "seek": 153348,
            "start": 1548.6,
            "end": 1551.6,
            "text": " \u00c9l es Emanuel.",
            "tokens": [
                51120,
                34325,
                785,
                462,
                31385,
                13,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13191925395618787,
            "compression_ratio": 1.5129533678756477,
            "no_speech_prob": 0.4139549434185028
        },
        {
            "id": 230,
            "seek": 153348,
            "start": 1551.6,
            "end": 1555.6,
            "text": " Haciendo una digna representaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51270,
                389,
                326,
                7304,
                2002,
                2528,
                629,
                2906,
                3482,
                51470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13191925395618787,
            "compression_ratio": 1.5129533678756477,
            "no_speech_prob": 0.4139549434185028
        },
        {
            "id": 231,
            "seek": 153348,
            "start": 1555.6,
            "end": 1559.6,
            "text": " de nuestro pa\u00eds en el mundo.",
            "tokens": [
                51470,
                368,
                14726,
                10572,
                465,
                806,
                7968,
                13,
                51670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13191925395618787,
            "compression_ratio": 1.5129533678756477,
            "no_speech_prob": 0.4139549434185028
        },
        {
            "id": 232,
            "seek": 156348,
            "start": 1563.6,
            "end": 1567.6,
            "text": " Recibe el premio del presidente constitucional Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                50370,
                1300,
                537,
                650,
                806,
                5624,
                1004,
                1103,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                50570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13076905558880111,
            "compression_ratio": 1.570921985815603,
            "no_speech_prob": 0.2704637944698334
        },
        {
            "id": 233,
            "seek": 156348,
            "start": 1567.6,
            "end": 1570.6,
            "text": " Un fuerte aplauso.",
            "tokens": [
                50570,
                1156,
                37129,
                25522,
                32310,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13076905558880111,
            "compression_ratio": 1.570921985815603,
            "no_speech_prob": 0.2704637944698334
        },
        {
            "id": 234,
            "seek": 156348,
            "start": 1571.6,
            "end": 1574.6,
            "text": " Pues s\u00ed, yo creo, Mario, que todos somos fans.",
            "tokens": [
                50770,
                22386,
                8600,
                11,
                5290,
                14336,
                11,
                9343,
                11,
                631,
                6321,
                25244,
                4499,
                13,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13076905558880111,
            "compression_ratio": 1.570921985815603,
            "no_speech_prob": 0.2704637944698334
        },
        {
            "id": 235,
            "seek": 156348,
            "start": 1574.6,
            "end": 1576.6,
            "text": " Todos somos fans.",
            "tokens": [
                50920,
                35447,
                25244,
                4499,
                13,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13076905558880111,
            "compression_ratio": 1.570921985815603,
            "no_speech_prob": 0.2704637944698334
        },
        {
            "id": 236,
            "seek": 156348,
            "start": 1576.6,
            "end": 1577.6,
            "text": " De Emanuel, sin duda.",
            "tokens": [
                51020,
                1346,
                462,
                31385,
                11,
                3343,
                43881,
                13,
                51070
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13076905558880111,
            "compression_ratio": 1.570921985815603,
            "no_speech_prob": 0.2704637944698334
        },
        {
            "id": 237,
            "seek": 156348,
            "start": 1577.6,
            "end": 1582.6,
            "text": " Y creo que es un buen momento tambi\u00e9n para agradecer a nombre de toda la industria",
            "tokens": [
                51070,
                398,
                14336,
                631,
                785,
                517,
                30037,
                9333,
                6407,
                1690,
                31469,
                1776,
                257,
                13000,
                368,
                11687,
                635,
                2735,
                4668,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13076905558880111,
            "compression_ratio": 1.570921985815603,
            "no_speech_prob": 0.2704637944698334
        },
        {
            "id": 238,
            "seek": 156348,
            "start": 1582.6,
            "end": 1585.6,
            "text": " a aquellos que recibieron esta tarde un premio.",
            "tokens": [
                51320,
                257,
                49835,
                631,
                46387,
                14440,
                5283,
                27367,
                517,
                5624,
                1004,
                13,
                51470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13076905558880111,
            "compression_ratio": 1.570921985815603,
            "no_speech_prob": 0.2704637944698334
        },
        {
            "id": 239,
            "seek": 156348,
            "start": 1585.6,
            "end": 1589.6,
            "text": " Es un reconocimiento a su larga trayectoria, a su aportaci\u00f3n incansable",
            "tokens": [
                51470,
                2313,
                517,
                43838,
                14007,
                257,
                459,
                1613,
                3680,
                16027,
                557,
                8172,
                11,
                257,
                459,
                1882,
                477,
                3482,
                834,
                599,
                712,
                51670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13076905558880111,
            "compression_ratio": 1.570921985815603,
            "no_speech_prob": 0.2704637944698334
        },
        {
            "id": 240,
            "seek": 156348,
            "start": 1589.6,
            "end": 1591.6,
            "text": " a la industria de la radio y la televisi\u00f3n mexicana.",
            "tokens": [
                51670,
                257,
                635,
                2735,
                4668,
                368,
                635,
                6477,
                288,
                635,
                40638,
                2560,
                28759,
                44864,
                13,
                51770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13076905558880111,
            "compression_ratio": 1.570921985815603,
            "no_speech_prob": 0.2704637944698334
        },
        {
            "id": 241,
            "seek": 159160,
            "start": 1591.7199999999998,
            "end": 1595.7199999999998,
            "text": " Creo que un fuerte aplauso a los ocho lagar ardonados en esta tarde.",
            "tokens": [
                50370,
                40640,
                631,
                517,
                37129,
                25522,
                32310,
                257,
                1750,
                3795,
                78,
                8953,
                289,
                594,
                13966,
                4181,
                465,
                5283,
                27367,
                13,
                50570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14618018922351655,
            "compression_ratio": 1.5227272727272727,
            "no_speech_prob": 0.043955933302640915
        },
        {
            "id": 242,
            "seek": 159160,
            "start": 1595.7199999999998,
            "end": 1597.7199999999998,
            "text": " As\u00ed es.",
            "tokens": [
                50570,
                17419,
                785,
                13,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14618018922351655,
            "compression_ratio": 1.5227272727272727,
            "no_speech_prob": 0.043955933302640915
        },
        {
            "id": 243,
            "seek": 159160,
            "start": 1597.7199999999998,
            "end": 1600.7199999999998,
            "text": " Much\u00edsimas felicidades.",
            "tokens": [
                50670,
                12313,
                5113,
                17957,
                49986,
                10284,
                13,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14618018922351655,
            "compression_ratio": 1.5227272727272727,
            "no_speech_prob": 0.043955933302640915
        },
        {
            "id": 244,
            "seek": 159160,
            "start": 1603.7199999999998,
            "end": 1604.7199999999998,
            "text": " Es mucho.",
            "tokens": [
                50970,
                2313,
                9824,
                13,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14618018922351655,
            "compression_ratio": 1.5227272727272727,
            "no_speech_prob": 0.043955933302640915
        },
        {
            "id": 245,
            "seek": 159160,
            "start": 1604.7199999999998,
            "end": 1610.7199999999998,
            "text": " Son m\u00e1s de 70 a\u00f1os desde los inicios de la industria de la radio y la televisi\u00f3n",
            "tokens": [
                51020,
                5185,
                3573,
                368,
                5285,
                11424,
                10188,
                1750,
                294,
                26817,
                368,
                635,
                2735,
                4668,
                368,
                635,
                6477,
                288,
                635,
                40638,
                2560,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14618018922351655,
            "compression_ratio": 1.5227272727272727,
            "no_speech_prob": 0.043955933302640915
        },
        {
            "id": 246,
            "seek": 159160,
            "start": 1610.7199999999998,
            "end": 1613.7199999999998,
            "text": " y de todo lo que ha aportado a la sociedad mexicana",
            "tokens": [
                51320,
                288,
                368,
                5149,
                450,
                631,
                324,
                1882,
                477,
                1573,
                257,
                635,
                42306,
                28759,
                44864,
                51470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14618018922351655,
            "compression_ratio": 1.5227272727272727,
            "no_speech_prob": 0.043955933302640915
        },
        {
            "id": 247,
            "seek": 159160,
            "start": 1613.7199999999998,
            "end": 1616.7199999999998,
            "text": " y todo lo que ha construido en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51470,
                288,
                5149,
                450,
                631,
                324,
                12946,
                2925,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14618018922351655,
            "compression_ratio": 1.5227272727272727,
            "no_speech_prob": 0.043955933302640915
        },
        {
            "id": 248,
            "seek": 159160,
            "start": 1616.7199999999998,
            "end": 1619.7199999999998,
            "text": " Y se dice f\u00e1cil, Mario, se dice f\u00e1cil.",
            "tokens": [
                51620,
                398,
                369,
                10313,
                17474,
                11,
                9343,
                11,
                369,
                10313,
                17474,
                13,
                51770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14618018922351655,
            "compression_ratio": 1.5227272727272727,
            "no_speech_prob": 0.043955933302640915
        },
        {
            "id": 249,
            "seek": 161972,
            "start": 1619.84,
            "end": 1625.84,
            "text": " Y en estos a\u00f1os el trabajo de todas las personas que han sido condecoradas el d\u00eda de hoy",
            "tokens": [
                50370,
                398,
                465,
                12585,
                11424,
                806,
                18099,
                368,
                10906,
                2439,
                12019,
                631,
                7276,
                14444,
                416,
                1479,
                19558,
                6872,
                806,
                12271,
                368,
                13775,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16410884341678103,
            "compression_ratio": 1.478494623655914,
            "no_speech_prob": 0.0846223384141922
        },
        {
            "id": 250,
            "seek": 161972,
            "start": 1625.84,
            "end": 1631.84,
            "text": " con este merecido galard\u00f3n, sin duda, todos ellos han logrado construir",
            "tokens": [
                50670,
                416,
                4065,
                8401,
                17994,
                7660,
                515,
                1801,
                11,
                3343,
                43881,
                11,
                6321,
                16353,
                7276,
                31013,
                1573,
                38445,
                50970
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16410884341678103,
            "compression_ratio": 1.478494623655914,
            "no_speech_prob": 0.0846223384141922
        },
        {
            "id": 251,
            "seek": 161972,
            "start": 1631.84,
            "end": 1637.84,
            "text": " a la industria de la radio y televisi\u00f3n y tambi\u00e9n han contribuido a la sociedad mexicana.",
            "tokens": [
                50970,
                257,
                635,
                2735,
                4668,
                368,
                635,
                6477,
                288,
                40638,
                2560,
                288,
                6407,
                7276,
                4226,
                84,
                2925,
                257,
                635,
                42306,
                28759,
                44864,
                13,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16410884341678103,
            "compression_ratio": 1.478494623655914,
            "no_speech_prob": 0.0846223384141922
        },
        {
            "id": 252,
            "seek": 161972,
            "start": 1637.84,
            "end": 1639.84,
            "text": " Muchas felicidades.",
            "tokens": [
                51270,
                35669,
                49986,
                10284,
                13,
                51370
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16410884341678103,
            "compression_ratio": 1.478494623655914,
            "no_speech_prob": 0.0846223384141922
        },
        {
            "id": 253,
            "seek": 163984,
            "start": 1639.9599999999998,
            "end": 1654.9599999999998,
            "text": " Bueno, ahora quer\u00eda pedirle al presidente del Consejo Directivo de la CIRT, el licenciado Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Aguirre,",
            "tokens": [
                50370,
                16046,
                11,
                9923,
                37869,
                33533,
                306,
                419,
                23852,
                1103,
                39706,
                5134,
                18308,
                6340,
                368,
                635,
                383,
                7740,
                51,
                11,
                806,
                6169,
                30322,
                1573,
                34342,
                25133,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                2725,
                34498,
                265,
                11,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20534398820665148,
            "compression_ratio": 1.1526717557251909,
            "no_speech_prob": 0.04713506996631622
        },
        {
            "id": 254,
            "seek": 163984,
            "start": 1654.9599999999998,
            "end": 1657.9599999999998,
            "text": " que nos dirija unas palabras.",
            "tokens": [
                51120,
                631,
                3269,
                4746,
                20642,
                25405,
                35240,
                13,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20534398820665148,
            "compression_ratio": 1.1526717557251909,
            "no_speech_prob": 0.04713506996631622
        },
        {
            "id": 255,
            "seek": 166984,
            "start": 1669.9599999999998,
            "end": 1678.9599999999998,
            "text": " Muy buenas tardes a todos.",
            "tokens": [
                50370,
                39586,
                43852,
                21057,
                279,
                257,
                6321,
                13,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11550529479980469,
            "compression_ratio": 1.3284313725490196,
            "no_speech_prob": 0.012063244357705116
        },
        {
            "id": 256,
            "seek": 166984,
            "start": 1678.9599999999998,
            "end": 1680.9599999999998,
            "text": " Gracias por estar aqu\u00ed.",
            "tokens": [
                50820,
                26909,
                1515,
                8755,
                6661,
                13,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11550529479980469,
            "compression_ratio": 1.3284313725490196,
            "no_speech_prob": 0.012063244357705116
        },
        {
            "id": 257,
            "seek": 166984,
            "start": 1680.9599999999998,
            "end": 1687.9599999999998,
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos.",
            "tokens": [
                50920,
                40627,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                13,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11550529479980469,
            "compression_ratio": 1.3284313725490196,
            "no_speech_prob": 0.012063244357705116
        },
        {
            "id": 258,
            "seek": 166984,
            "start": 1687.9599999999998,
            "end": 1697.9599999999998,
            "text": " Licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas, coordinador general de Comunicaci\u00f3n Social y vocero del Gobierno de la Rep\u00fablica.",
            "tokens": [
                51270,
                40627,
                30322,
                1573,
                47710,
                9078,
                870,
                17693,
                383,
                622,
                7967,
                11,
                8285,
                5409,
                2674,
                368,
                2432,
                409,
                299,
                3482,
                9909,
                288,
                2329,
                2032,
                1103,
                41963,
                368,
                635,
                45917,
                13,
                51770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11550529479980469,
            "compression_ratio": 1.3284313725490196,
            "no_speech_prob": 0.012063244357705116
        },
        {
            "id": 259,
            "seek": 169796,
            "start": 1698.08,
            "end": 1707.08,
            "text": " Doctora Claudia Shane Bampardo, gobernadora de nuestra Ciudad de M\u00e9xico y anfitriona de este gran evento.",
            "tokens": [
                50370,
                10143,
                64,
                36785,
                25865,
                363,
                1215,
                12850,
                11,
                352,
                26848,
                23020,
                368,
                16825,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                288,
                364,
                6845,
                81,
                21758,
                368,
                4065,
                9370,
                40655,
                13,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10654114777187132,
            "compression_ratio": 1.5702479338842976,
            "no_speech_prob": 0.01095787063241005
        },
        {
            "id": 260,
            "seek": 169796,
            "start": 1707.08,
            "end": 1716.08,
            "text": " Licenciado Francisco Dom\u00ednguez Servi\u00e9n, presidente de la Confederaci\u00f3n Nacional de Gobernadores y Gobernador del Estado de Quer\u00e9taro.",
            "tokens": [
                50820,
                40627,
                30322,
                1573,
                12279,
                16674,
                870,
                872,
                31221,
                6213,
                5770,
                11,
                23852,
                368,
                635,
                31201,
                3482,
                36623,
                368,
                1037,
                26848,
                11856,
                288,
                1037,
                26848,
                5409,
                1103,
                29740,
                368,
                36149,
                4051,
                9708,
                13,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10654114777187132,
            "compression_ratio": 1.5702479338842976,
            "no_speech_prob": 0.01095787063241005
        },
        {
            "id": 261,
            "seek": 169796,
            "start": 1716.08,
            "end": 1722.08,
            "text": " Distinguidos comisionados del Instituto Federal de Telecomunicaciones.",
            "tokens": [
                51270,
                9840,
                7050,
                7895,
                395,
                1991,
                4181,
                1103,
                33897,
                8262,
                12380,
                368,
                14889,
                1112,
                409,
                299,
                9188,
                13,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10654114777187132,
            "compression_ratio": 1.5702479338842976,
            "no_speech_prob": 0.01095787063241005
        },
        {
            "id": 262,
            "seek": 169796,
            "start": 1722.08,
            "end": 1727.08,
            "text": " Licenciado Francisco Cervantes D\u00edaz, presidente de la CONCAMIN.",
            "tokens": [
                51570,
                40627,
                30322,
                1573,
                12279,
                383,
                1978,
                9327,
                413,
                870,
                921,
                11,
                23852,
                368,
                635,
                16596,
                34,
                2865,
                1464,
                13,
                51820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10654114777187132,
            "compression_ratio": 1.5702479338842976,
            "no_speech_prob": 0.01095787063241005
        },
        {
            "id": 263,
            "seek": 172708,
            "start": 1727.1999999999998,
            "end": 1733.1999999999998,
            "text": " Licenciado Jos\u00e9 Carlos Zasc\u00e1rraga Andrade, presidente del Consejo de la Comunicaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50370,
                40627,
                30322,
                1573,
                34342,
                19646,
                1176,
                4806,
                20335,
                424,
                3680,
                400,
                14748,
                11,
                23852,
                1103,
                39706,
                5134,
                368,
                635,
                2432,
                409,
                299,
                3482,
                13,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0730074015530673,
            "compression_ratio": 1.5294117647058822,
            "no_speech_prob": 0.0022550090216100216
        },
        {
            "id": 264,
            "seek": 172708,
            "start": 1733.1999999999998,
            "end": 1742.1999999999998,
            "text": " Distinguidos secretarios, secretarias de Estado, legisladores, afiliados a la CIRT, expositores e invitados.",
            "tokens": [
                50670,
                9840,
                7050,
                7895,
                4054,
                9720,
                11,
                4054,
                35027,
                368,
                29740,
                11,
                6593,
                11856,
                11,
                3238,
                2312,
                4181,
                257,
                635,
                383,
                7740,
                51,
                11,
                1278,
                9598,
                2706,
                308,
                43714,
                4181,
                13,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0730074015530673,
            "compression_ratio": 1.5294117647058822,
            "no_speech_prob": 0.0022550090216100216
        },
        {
            "id": 265,
            "seek": 172708,
            "start": 1742.1999999999998,
            "end": 1754.1999999999998,
            "text": " Es un honor que tengamos el privilegio de tenerlos aqu\u00ed en este d\u00eda y de contar con nuestro invitado de honor el primer mandatario de la naci\u00f3n, el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                51120,
                2313,
                517,
                5968,
                631,
                10370,
                2151,
                806,
                8670,
                17862,
                368,
                11640,
                9389,
                6661,
                465,
                4065,
                12271,
                288,
                368,
                27045,
                416,
                14726,
                43714,
                1573,
                368,
                5968,
                806,
                12595,
                7411,
                267,
                4912,
                368,
                635,
                297,
                3482,
                11,
                806,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0730074015530673,
            "compression_ratio": 1.5294117647058822,
            "no_speech_prob": 0.0022550090216100216
        },
        {
            "id": 266,
            "seek": 175708,
            "start": 1757.1999999999998,
            "end": 1775.1999999999998,
            "text": " Agradecemos de modo especial a nuestro auditorio, el pueblo de M\u00e9xico, por permitirnos entrar en sus autos, oficinas, en sus hogares, en sus vidas.",
            "tokens": [
                50370,
                316,
                8692,
                38173,
                368,
                16664,
                15342,
                257,
                14726,
                33970,
                1004,
                11,
                806,
                33764,
                368,
                28128,
                11,
                1515,
                46865,
                16751,
                20913,
                465,
                3291,
                1476,
                329,
                11,
                295,
                299,
                17094,
                11,
                465,
                3291,
                24855,
                8643,
                11,
                465,
                3291,
                7217,
                296,
                13,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05906197519013376,
            "compression_ratio": 1.376543209876543,
            "no_speech_prob": 0.03475346788764
        },
        {
            "id": 267,
            "seek": 175708,
            "start": 1775.1999999999998,
            "end": 1781.1999999999998,
            "text": " Por re\u00edr, alegrarse y emocionarse a trav\u00e9s de la radio y la televisi\u00f3n.",
            "tokens": [
                51270,
                5269,
                319,
                31338,
                11,
                6775,
                861,
                11668,
                288,
                28283,
                313,
                11668,
                257,
                24463,
                368,
                635,
                6477,
                288,
                635,
                40638,
                2560,
                13,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.05906197519013376,
            "compression_ratio": 1.376543209876543,
            "no_speech_prob": 0.03475346788764
        },
        {
            "id": 268,
            "seek": 178120,
            "start": 1781.32,
            "end": 1792.32,
            "text": " \u00danicos medios de comunicaci\u00f3n por los que tienen acceso realmente a la informaci\u00f3n y esparcimiento, por su cobertura total y condici\u00f3n gratuita.",
            "tokens": [
                50370,
                690,
                248,
                48674,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                1515,
                1750,
                631,
                12536,
                49284,
                14446,
                257,
                635,
                21660,
                288,
                785,
                2181,
                66,
                14007,
                11,
                1515,
                459,
                598,
                4290,
                2991,
                3217,
                288,
                2224,
                15534,
                38342,
                64,
                13,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.044078897684812546,
            "compression_ratio": 1.471264367816092,
            "no_speech_prob": 0.18538665771484375
        },
        {
            "id": 269,
            "seek": 178120,
            "start": 1792.32,
            "end": 1799.32,
            "text": " Cuando nuestra gente no tiene recursos para salir, la radio y la televisi\u00f3n les llevan el mundo a su casa.",
            "tokens": [
                50920,
                21907,
                16825,
                3788,
                572,
                7066,
                30409,
                1690,
                31514,
                11,
                635,
                6477,
                288,
                635,
                40638,
                2560,
                1512,
                12038,
                9768,
                806,
                7968,
                257,
                459,
                9022,
                13,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.044078897684812546,
            "compression_ratio": 1.471264367816092,
            "no_speech_prob": 0.18538665771484375
        },
        {
            "id": 270,
            "seek": 179932,
            "start": 1799.4399999999998,
            "end": 1813.4399999999998,
            "text": " El 80% de los planes de telefon\u00eda y datos son por prepago, cobrando por usuario en promedio mensual 100 pesos, lo que les limita al m\u00e1ximo el esparcimiento e informaci\u00f3n en l\u00ednea.",
            "tokens": [
                50370,
                2699,
                4688,
                4,
                368,
                1750,
                14952,
                368,
                26812,
                2686,
                288,
                27721,
                1872,
                1515,
                2666,
                6442,
                11,
                39527,
                19845,
                1515,
                32247,
                4912,
                465,
                2234,
                292,
                1004,
                10923,
                901,
                2319,
                33204,
                11,
                450,
                631,
                1512,
                2364,
                2786,
                419,
                38876,
                806,
                785,
                2181,
                66,
                14007,
                308,
                21660,
                465,
                37452,
                13,
                51070
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08220567890242034,
            "compression_ratio": 1.2534246575342465,
            "no_speech_prob": 0.21160243451595306
        },
        {
            "id": 271,
            "seek": 181344,
            "start": 1813.56,
            "end": 1829.56,
            "text": " Un reconocimiento tambi\u00e9n muy especial a todos los trabajadores de este pa\u00eds y por supuesto a los de nuestra industria, ya que con entusiasmo, profesionalismo y creatividad hacen de nuestro M\u00e9xico un pa\u00eds con br\u00edo.",
            "tokens": [
                50370,
                1156,
                43838,
                14007,
                6407,
                5323,
                15342,
                257,
                6321,
                1750,
                9618,
                11856,
                368,
                4065,
                10572,
                288,
                1515,
                34177,
                257,
                1750,
                368,
                16825,
                2735,
                4668,
                11,
                2478,
                631,
                416,
                948,
                301,
                4609,
                3280,
                11,
                42882,
                6882,
                288,
                1428,
                33490,
                27434,
                368,
                14726,
                28128,
                517,
                10572,
                416,
                738,
                20492,
                13,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06523400086622971,
            "compression_ratio": 1.5782608695652174,
            "no_speech_prob": 0.24750196933746338
        },
        {
            "id": 272,
            "seek": 181344,
            "start": 1829.56,
            "end": 1840.56,
            "text": " Es bien sabido que los mexicanos nos crecemos ante los retos y con creatividad, calidez y fortaleza ponen en alto el nombre de nuestra naci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51170,
                2313,
                3610,
                5560,
                2925,
                631,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                3269,
                1197,
                38173,
                23411,
                1750,
                1533,
                329,
                288,
                416,
                1428,
                33490,
                11,
                2104,
                45170,
                288,
                5009,
                1220,
                2394,
                9224,
                268,
                465,
                21275,
                806,
                13000,
                368,
                16825,
                297,
                3482,
                13,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06523400086622971,
            "compression_ratio": 1.5782608695652174,
            "no_speech_prob": 0.24750196933746338
        },
        {
            "id": 273,
            "seek": 184056,
            "start": 1840.6799999999998,
            "end": 1845.6799999999998,
            "text": " Tenemos m\u00faltiples empresas que son las n\u00famero uno en su giro en el mundo.",
            "tokens": [
                50370,
                44903,
                275,
                43447,
                72,
                2622,
                26433,
                631,
                1872,
                2439,
                14959,
                8526,
                465,
                459,
                1735,
                340,
                465,
                806,
                7968,
                13,
                50620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09720386675934294,
            "compression_ratio": 1.4269662921348314,
            "no_speech_prob": 0.04982173070311546
        },
        {
            "id": 274,
            "seek": 184056,
            "start": 1845.6799999999998,
            "end": 1859.6799999999998,
            "text": " Un reconocimiento a nuestros clientes, los empresarios, peque\u00f1os, medianos y grandes de M\u00e9xico que dinamizan y son el motor de la econom\u00eda y la productividad de nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50620,
                1156,
                43838,
                14007,
                257,
                24099,
                6423,
                279,
                11,
                1750,
                13627,
                9720,
                11,
                19132,
                8242,
                11,
                26779,
                329,
                288,
                16640,
                368,
                28128,
                631,
                3791,
                335,
                590,
                282,
                288,
                1872,
                806,
                5932,
                368,
                635,
                2520,
                2686,
                288,
                635,
                1674,
                33490,
                368,
                14726,
                10572,
                13,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09720386675934294,
            "compression_ratio": 1.4269662921348314,
            "no_speech_prob": 0.04982173070311546
        },
        {
            "id": 275,
            "seek": 185968,
            "start": 1859.8,
            "end": 1866.8,
            "text": " Verdaderos h\u00e9roes, ya que de cada 10 empresas que nacen, 8 y media no salen adelante.",
            "tokens": [
                50370,
                4281,
                20034,
                16771,
                276,
                26913,
                279,
                11,
                2478,
                631,
                368,
                8411,
                1266,
                26433,
                631,
                42071,
                268,
                11,
                1649,
                288,
                3021,
                572,
                1845,
                268,
                40214,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13257098492280936,
            "compression_ratio": 1.49,
            "no_speech_prob": 0.20857876539230347
        },
        {
            "id": 276,
            "seek": 185968,
            "start": 1866.8,
            "end": 1881.8,
            "text": " Por lo que gracias por el esfuerzo que hacen y gracias por distinguirnos con su confianza, ya que a trav\u00e9s de ello nos permiten crecer, reinvertir, reinventarnos y as\u00ed ser m\u00e1s eficientes para servirles mejor.",
            "tokens": [
                50720,
                5269,
                450,
                631,
                16611,
                1515,
                806,
                49213,
                4765,
                631,
                27434,
                288,
                16611,
                1515,
                11365,
                347,
                16751,
                416,
                459,
                49081,
                2394,
                11,
                2478,
                631,
                257,
                24463,
                368,
                33549,
                3269,
                13423,
                268,
                1197,
                1776,
                11,
                6561,
                3281,
                347,
                11,
                33477,
                24979,
                288,
                8582,
                816,
                3573,
                49510,
                20135,
                1690,
                29463,
                904,
                11479,
                13,
                51470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13257098492280936,
            "compression_ratio": 1.49,
            "no_speech_prob": 0.20857876539230347
        },
        {
            "id": 277,
            "seek": 188180,
            "start": 1881.9199999999998,
            "end": 1886.9199999999998,
            "text": " Estamos observando lo que sucede en estos d\u00edas en L\u00edbano, en Ecuador, en Chile.",
            "tokens": [
                50370,
                34563,
                9951,
                1806,
                450,
                631,
                459,
                29815,
                465,
                12585,
                19527,
                465,
                441,
                49662,
                3730,
                11,
                465,
                41558,
                11,
                465,
                22238,
                13,
                50620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10997789877432364,
            "compression_ratio": 1.4527363184079602,
            "no_speech_prob": 0.056918155401945114
        },
        {
            "id": 278,
            "seek": 188180,
            "start": 1886.9199999999998,
            "end": 1897.9199999999998,
            "text": " Vemos pa\u00edses de primer mundo que siempre fueron una certeza de inversi\u00f3n, Inglaterra con el Brexit, Alemania en recesi\u00f3n.",
            "tokens": [
                50620,
                691,
                4485,
                23070,
                368,
                12595,
                7968,
                631,
                12758,
                28739,
                2002,
                30424,
                368,
                21378,
                2560,
                11,
                682,
                7191,
                771,
                424,
                416,
                806,
                24480,
                11,
                9366,
                37268,
                465,
                850,
                279,
                2560,
                13,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10997789877432364,
            "compression_ratio": 1.4527363184079602,
            "no_speech_prob": 0.056918155401945114
        },
        {
            "id": 279,
            "seek": 188180,
            "start": 1897.9199999999998,
            "end": 1904.9199999999998,
            "text": " Hoy ya no hay para\u00edsos de inversi\u00f3n, todo esto debido a una desaceleraci\u00f3n global.",
            "tokens": [
                51170,
                28664,
                2478,
                572,
                4842,
                1690,
                5113,
                329,
                368,
                21378,
                2560,
                11,
                5149,
                7433,
                50003,
                257,
                2002,
                730,
                326,
                6185,
                3482,
                4338,
                13,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10997789877432364,
            "compression_ratio": 1.4527363184079602,
            "no_speech_prob": 0.056918155401945114
        },
        {
            "id": 280,
            "seek": 190492,
            "start": 1905.04,
            "end": 1918.04,
            "text": " Hoy que las expectativas ya no suben como antes escal\u00f3n por escal\u00f3n, sino a toda velocidad en elevador, por lo que la gente siente frustraci\u00f3n y falta de oportunidades.",
            "tokens": [
                50370,
                28664,
                631,
                2439,
                2066,
                35725,
                2478,
                572,
                1422,
                268,
                2617,
                11014,
                17871,
                1801,
                1515,
                17871,
                1801,
                11,
                18108,
                257,
                11687,
                50143,
                465,
                7701,
                5409,
                11,
                1515,
                450,
                631,
                635,
                3788,
                262,
                8413,
                7454,
                46205,
                288,
                22111,
                368,
                24237,
                10284,
                13,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.075139577361359,
            "compression_ratio": 1.5387931034482758,
            "no_speech_prob": 0.1700785607099533
        },
        {
            "id": 281,
            "seek": 190492,
            "start": 1918.04,
            "end": 1931.04,
            "text": " Aqu\u00ed mi reconocimiento a usted se\u00f1or presidente, ya que por su liderazgo mantiene la esperanza de la gran mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico y con ello la calma y la paz en nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51020,
                24386,
                2752,
                43838,
                14007,
                257,
                10467,
                22188,
                23852,
                11,
                2478,
                631,
                1515,
                459,
                45341,
                921,
                1571,
                10845,
                10174,
                635,
                10045,
                20030,
                368,
                635,
                9370,
                35342,
                1103,
                33764,
                368,
                28128,
                288,
                416,
                33549,
                635,
                2104,
                1696,
                288,
                635,
                30032,
                465,
                14726,
                10572,
                13,
                51670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.075139577361359,
            "compression_ratio": 1.5387931034482758,
            "no_speech_prob": 0.1700785607099533
        },
        {
            "id": 282,
            "seek": 193492,
            "start": 1935.04,
            "end": 1946.04,
            "text": " Es momento de actuar, sentando las condiciones adecuadas y generando confianza.",
            "tokens": [
                50370,
                2313,
                9333,
                368,
                605,
                20766,
                11,
                2279,
                1806,
                2439,
                45960,
                614,
                3045,
                84,
                6872,
                288,
                1337,
                1806,
                49081,
                2394,
                13,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06780572321223116,
            "compression_ratio": 1.5265700483091786,
            "no_speech_prob": 0.02227592281997204
        },
        {
            "id": 283,
            "seek": 193492,
            "start": 1946.04,
            "end": 1953.04,
            "text": " Impulsemos la econom\u00eda con compromiso y una clara conciencia de solidaridad social.",
            "tokens": [
                50920,
                8270,
                19258,
                3415,
                635,
                2520,
                2686,
                416,
                11482,
                19227,
                288,
                2002,
                596,
                2419,
                416,
                537,
                10974,
                368,
                5100,
                289,
                4580,
                2093,
                13,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06780572321223116,
            "compression_ratio": 1.5265700483091786,
            "no_speech_prob": 0.02227592281997204
        },
        {
            "id": 284,
            "seek": 193492,
            "start": 1953.04,
            "end": 1955.04,
            "text": " Generemos oportunidades.",
            "tokens": [
                51270,
                3632,
                19065,
                24237,
                10284,
                13,
                51370
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06780572321223116,
            "compression_ratio": 1.5265700483091786,
            "no_speech_prob": 0.02227592281997204
        },
        {
            "id": 285,
            "seek": 193492,
            "start": 1955.04,
            "end": 1963.04,
            "text": " Sabemos que todos los cambios de administraci\u00f3n en su primer a\u00f1o traen consigo un ajuste y por lo mismo una desaceleraci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51370,
                13915,
                4485,
                631,
                6321,
                1750,
                18751,
                2717,
                368,
                9737,
                3482,
                465,
                459,
                12595,
                15984,
                944,
                268,
                43688,
                517,
                41023,
                68,
                288,
                1515,
                450,
                12461,
                2002,
                730,
                326,
                6185,
                3482,
                13,
                51770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06780572321223116,
            "compression_ratio": 1.5265700483091786,
            "no_speech_prob": 0.02227592281997204
        },
        {
            "id": 286,
            "seek": 196304,
            "start": 1963.1599999999999,
            "end": 1980.1599999999999,
            "text": " Hoy fue el a\u00f1o 2000, 2006 y 2012, estamos ya de cara al segundo a\u00f1o y M\u00e9xico s\u00ed es nuestro para\u00edso de inversi\u00f3n, es nuestra tierra donde est\u00e1n nuestra gente, nuestras familias.",
            "tokens": [
                50370,
                28664,
                9248,
                806,
                15984,
                8132,
                11,
                14062,
                288,
                9125,
                11,
                10382,
                2478,
                368,
                10962,
                419,
                17954,
                15984,
                288,
                28128,
                8600,
                785,
                14726,
                1690,
                870,
                539,
                368,
                21378,
                2560,
                11,
                785,
                16825,
                33416,
                10488,
                10368,
                16825,
                3788,
                11,
                32809,
                42155,
                296,
                13,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14400719992722136,
            "compression_ratio": 1.439252336448598,
            "no_speech_prob": 0.0620686374604702
        },
        {
            "id": 287,
            "seek": 196304,
            "start": 1980.1599999999999,
            "end": 1984.1599999999999,
            "text": " Lo que no sembremos hoy no lo vamos a cosechar ma\u00f1ana.",
            "tokens": [
                51220,
                6130,
                631,
                572,
                4361,
                65,
                28343,
                13775,
                572,
                450,
                5295,
                257,
                30261,
                7374,
                33573,
                13,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14400719992722136,
            "compression_ratio": 1.439252336448598,
            "no_speech_prob": 0.0620686374604702
        },
        {
            "id": 288,
            "seek": 196304,
            "start": 1984.1599999999999,
            "end": 1990.1599999999999,
            "text": " Todos y cada uno de nosotros sentimos esa llama de amor por M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51420,
                35447,
                288,
                8411,
                8526,
                368,
                13863,
                2279,
                8372,
                11342,
                23272,
                368,
                15543,
                1515,
                28128,
                13,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14400719992722136,
            "compression_ratio": 1.439252336448598,
            "no_speech_prob": 0.0620686374604702
        },
        {
            "id": 289,
            "seek": 199016,
            "start": 1990.28,
            "end": 1999.28,
            "text": " Echemos a andar los compromisos que correspondan a unos y otros, pero hay que hacerlo ya, unidos somos uno, un solo M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50370,
                462,
                339,
                4485,
                257,
                50009,
                1750,
                11482,
                271,
                329,
                631,
                6805,
                282,
                257,
                17780,
                288,
                16422,
                11,
                4768,
                4842,
                631,
                32039,
                2478,
                11,
                517,
                7895,
                25244,
                8526,
                11,
                517,
                6944,
                28128,
                13,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06880226759152992,
            "compression_ratio": 1.5533596837944663,
            "no_speech_prob": 0.018220165744423866
        },
        {
            "id": 290,
            "seek": 199016,
            "start": 2000.28,
            "end": 2005.28,
            "text": " Amigos, es un gran orgullo formar parte de esta gran industria.",
            "tokens": [
                50870,
                2012,
                13348,
                11,
                785,
                517,
                9370,
                14045,
                858,
                78,
                1254,
                289,
                6975,
                368,
                5283,
                9370,
                2735,
                4668,
                13,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06880226759152992,
            "compression_ratio": 1.5533596837944663,
            "no_speech_prob": 0.018220165744423866
        },
        {
            "id": 291,
            "seek": 199016,
            "start": 2005.28,
            "end": 2014.28,
            "text": " Los empresarios de la radio y la televisi\u00f3n impulsamos el desarrollo de la vida econ\u00f3mica, cultural y democr\u00e1tica de nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51120,
                7632,
                13627,
                9720,
                368,
                635,
                6477,
                288,
                635,
                40638,
                2560,
                704,
                9468,
                2151,
                806,
                38295,
                368,
                635,
                7644,
                33537,
                2262,
                11,
                6988,
                288,
                6366,
                23432,
                368,
                14726,
                10572,
                13,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06880226759152992,
            "compression_ratio": 1.5533596837944663,
            "no_speech_prob": 0.018220165744423866
        },
        {
            "id": 292,
            "seek": 199016,
            "start": 2014.28,
            "end": 2019.28,
            "text": " A trav\u00e9s de nuestros micr\u00f3fonos han pasado y pasan todas las voces.",
            "tokens": [
                51570,
                316,
                24463,
                368,
                24099,
                3123,
                11721,
                14338,
                329,
                7276,
                24794,
                288,
                1736,
                282,
                10906,
                2439,
                1650,
                887,
                13,
                51820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06880226759152992,
            "compression_ratio": 1.5533596837944663,
            "no_speech_prob": 0.018220165744423866
        },
        {
            "id": 293,
            "seek": 201928,
            "start": 2019.3999999999999,
            "end": 2024.3999999999999,
            "text": " Hemos vivido la transici\u00f3n de tres corrientes ideol\u00f3gicas.",
            "tokens": [
                50370,
                389,
                4485,
                23603,
                78,
                635,
                1145,
                15534,
                368,
                15890,
                47908,
                9240,
                1153,
                27629,
                9150,
                13,
                50620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06014952334490689,
            "compression_ratio": 1.4858490566037736,
            "no_speech_prob": 0.03458092361688614
        },
        {
            "id": 294,
            "seek": 201928,
            "start": 2024.3999999999999,
            "end": 2032.3999999999999,
            "text": " En tragedias naturales la radio y la televisi\u00f3n siempre han cerrado filas con nuestros hermanos en desgracia.",
            "tokens": [
                50620,
                2193,
                16019,
                4609,
                3303,
                279,
                635,
                6477,
                288,
                635,
                40638,
                2560,
                12758,
                7276,
                10146,
                14974,
                1387,
                296,
                416,
                24099,
                39458,
                329,
                465,
                730,
                861,
                28000,
                13,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06014952334490689,
            "compression_ratio": 1.4858490566037736,
            "no_speech_prob": 0.03458092361688614
        },
        {
            "id": 295,
            "seek": 201928,
            "start": 2032.3999999999999,
            "end": 2043.3999999999999,
            "text": " Nuestra arraigada vocaci\u00f3n en el servicio social nos ha llevado a producir y difundir miles de campa\u00f1as de la grandeza de M\u00e9xico y su gente.",
            "tokens": [
                51020,
                426,
                11493,
                424,
                594,
                424,
                328,
                1538,
                2329,
                3482,
                465,
                806,
                43078,
                2093,
                3269,
                324,
                27124,
                1573,
                257,
                1082,
                23568,
                288,
                679,
                997,
                347,
                6193,
                368,
                2255,
                23217,
                296,
                368,
                635,
                8883,
                2394,
                368,
                28128,
                288,
                459,
                3788,
                13,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06014952334490689,
            "compression_ratio": 1.4858490566037736,
            "no_speech_prob": 0.03458092361688614
        },
        {
            "id": 296,
            "seek": 204340,
            "start": 2043.52,
            "end": 2054.52,
            "text": " Fomentando los valores, la ecolog\u00eda, la solidaridad y el altruismo, mismos que engrandecen el servicio por los dem\u00e1s y con esto el esp\u00edritu de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50370,
                479,
                298,
                317,
                1806,
                1750,
                38790,
                11,
                635,
                11437,
                29987,
                11,
                635,
                5100,
                289,
                4580,
                288,
                806,
                4955,
                894,
                6882,
                11,
                47458,
                631,
                1741,
                3699,
                3045,
                268,
                806,
                43078,
                1515,
                1750,
                34682,
                288,
                416,
                7433,
                806,
                48987,
                3210,
                84,
                368,
                28128,
                13,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06422443479021019,
            "compression_ratio": 1.5186567164179106,
            "no_speech_prob": 0.2384742647409439
        },
        {
            "id": 297,
            "seek": 204340,
            "start": 2055.52,
            "end": 2064.52,
            "text": " Mi reconocimiento tambi\u00e9n, se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador, ya que usted impulsa a cada momento el servicio y la preocupaci\u00f3n por el pr\u00f3jimo.",
            "tokens": [
                50970,
                10204,
                43838,
                14007,
                6407,
                11,
                22188,
                23852,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                2478,
                631,
                10467,
                41767,
                5790,
                257,
                8411,
                9333,
                806,
                43078,
                288,
                635,
                23080,
                3482,
                1515,
                806,
                8565,
                73,
                6934,
                13,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06422443479021019,
            "compression_ratio": 1.5186567164179106,
            "no_speech_prob": 0.2384742647409439
        },
        {
            "id": 298,
            "seek": 204340,
            "start": 2065.52,
            "end": 2072.52,
            "text": " Es de primordial relevancia para nosotros puntualizar la importancia que tienen los siguientes principios.",
            "tokens": [
                51470,
                2313,
                368,
                2886,
                765,
                831,
                2951,
                9768,
                2755,
                1690,
                13863,
                18212,
                901,
                9736,
                635,
                974,
                22862,
                631,
                12536,
                1750,
                21152,
                20135,
                6959,
                2717,
                13,
                51820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06422443479021019,
            "compression_ratio": 1.5186567164179106,
            "no_speech_prob": 0.2384742647409439
        },
        {
            "id": 299,
            "seek": 207340,
            "start": 2073.52,
            "end": 2088.52,
            "text": " El derecho a la cr\u00edtica, el derecho a disentir, la no censura, la libertad completa en el discurso, el valor supremo del derecho a la informaci\u00f3n y por supuesto la libertad de expresi\u00f3n.",
            "tokens": [
                50370,
                2699,
                39055,
                257,
                635,
                39927,
                2262,
                11,
                806,
                39055,
                257,
                37313,
                347,
                11,
                635,
                572,
                19019,
                2991,
                11,
                635,
                18058,
                345,
                46822,
                465,
                806,
                2983,
                374,
                539,
                11,
                806,
                15367,
                23710,
                78,
                1103,
                39055,
                257,
                635,
                21660,
                288,
                1515,
                34177,
                635,
                18058,
                345,
                368,
                33397,
                2560,
                13,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07486003041267394,
            "compression_ratio": 1.549738219895288,
            "no_speech_prob": 0.02704394981265068
        },
        {
            "id": 300,
            "seek": 207340,
            "start": 2089.52,
            "end": 2097.52,
            "text": " Preceptos asentados en la misma Constituci\u00f3n y que usted continuamente acceder\u00e1 deben de ser defendidos.",
            "tokens": [
                51170,
                6001,
                1336,
                329,
                382,
                317,
                4181,
                465,
                635,
                24946,
                8574,
                6380,
                5687,
                288,
                631,
                10467,
                2993,
                3439,
                696,
                1232,
                260,
                842,
                49187,
                368,
                816,
                8602,
                7895,
                13,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07486003041267394,
            "compression_ratio": 1.549738219895288,
            "no_speech_prob": 0.02704394981265068
        },
        {
            "id": 301,
            "seek": 209752,
            "start": 2097.64,
            "end": 2104.64,
            "text": " Y s\u00e9, se\u00f1or presidente, Andr\u00e9s Manuel, que lo hace con convicci\u00f3n y verdaderamente de coraz\u00f3n.",
            "tokens": [
                50370,
                398,
                7910,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                400,
                18981,
                34362,
                11,
                631,
                450,
                10032,
                416,
                3754,
                299,
                5687,
                288,
                6387,
                8312,
                3439,
                368,
                34518,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08285653004880811,
            "compression_ratio": 1.4166666666666667,
            "no_speech_prob": 0.3891817331314087
        },
        {
            "id": 302,
            "seek": 209752,
            "start": 2105.64,
            "end": 2114.64,
            "text": " Estos conceptos deben de realizarse siempre con responsabilidad, dentro del \u00e1mbito de la libertad de las ideas, pero con responsabilidad.",
            "tokens": [
                50770,
                4410,
                329,
                3410,
                329,
                49187,
                368,
                36461,
                405,
                12758,
                416,
                29829,
                4580,
                11,
                10856,
                1103,
                7352,
                2504,
                3528,
                368,
                635,
                18058,
                345,
                368,
                2439,
                3487,
                11,
                4768,
                416,
                29829,
                4580,
                13,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08285653004880811,
            "compression_ratio": 1.4166666666666667,
            "no_speech_prob": 0.3891817331314087
        },
        {
            "id": 303,
            "seek": 211464,
            "start": 2114.7599999999998,
            "end": 2127.7599999999998,
            "text": " En la Constituci\u00f3n se define a la radiodifusi\u00f3n como un servicio p\u00fablico gratuito al que el Estado debe garantizar sea prestado con calidad en beneficio del pueblo de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50370,
                2193,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                369,
                6964,
                257,
                635,
                2843,
                2695,
                351,
                301,
                2560,
                2617,
                517,
                43078,
                26557,
                10158,
                22703,
                419,
                631,
                806,
                29740,
                27422,
                22251,
                9736,
                4158,
                16305,
                1573,
                416,
                42955,
                465,
                10304,
                1004,
                1103,
                33764,
                368,
                28128,
                13,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10083913191770896,
            "compression_ratio": 1.4790697674418605,
            "no_speech_prob": 0.17755278944969177
        },
        {
            "id": 304,
            "seek": 211464,
            "start": 2128.7599999999998,
            "end": 2142.7599999999998,
            "text": " Y esto, esto no sucede, ya que en definitiva contamos con un piso absolutamente disparejo con respecto a cualquier otro sector empresarial.",
            "tokens": [
                51070,
                398,
                7433,
                11,
                7433,
                572,
                459,
                29815,
                11,
                2478,
                631,
                465,
                28781,
                5931,
                660,
                2151,
                416,
                517,
                280,
                19227,
                49285,
                4920,
                543,
                5134,
                416,
                35694,
                257,
                21004,
                11921,
                6977,
                13627,
                44745,
                13,
                51770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10083913191770896,
            "compression_ratio": 1.4790697674418605,
            "no_speech_prob": 0.17755278944969177
        },
        {
            "id": 305,
            "seek": 214276,
            "start": 2142.88,
            "end": 2153.88,
            "text": " Como otras concesiones o las empresas extranjeras distribuidoras de contenido denominadas OTTs y empresas del mismo sector en otros pa\u00edses.",
            "tokens": [
                50370,
                11913,
                20244,
                416,
                887,
                5411,
                277,
                2439,
                26433,
                1279,
                4257,
                73,
                6985,
                4400,
                84,
                29718,
                296,
                368,
                47117,
                16244,
                6872,
                422,
                28178,
                82,
                288,
                26433,
                1103,
                12461,
                6977,
                465,
                16422,
                23070,
                13,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08689100700512267,
            "compression_ratio": 1.4350649350649352,
            "no_speech_prob": 0.08191228657960892
        },
        {
            "id": 306,
            "seek": 214276,
            "start": 2154.88,
            "end": 2161.88,
            "text": " La carga tributaria y regulatoria que nos ha sido impuesta no tiene precedentes.",
            "tokens": [
                50970,
                2369,
                41964,
                1376,
                5955,
                9831,
                288,
                36250,
                654,
                631,
                3269,
                324,
                14444,
                704,
                25316,
                572,
                7066,
                16969,
                9240,
                13,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08689100700512267,
            "compression_ratio": 1.4350649350649352,
            "no_speech_prob": 0.08191228657960892
        },
        {
            "id": 307,
            "seek": 216188,
            "start": 2162.0,
            "end": 2172.0,
            "text": " Estas OTTs que en contenidos y publicidad transmiten lo que quieren, cuando quieren y como quieren, sin ning\u00fan tipo de restricci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50370,
                4410,
                296,
                422,
                28178,
                82,
                631,
                465,
                21795,
                7895,
                288,
                1908,
                4580,
                17831,
                268,
                450,
                631,
                36706,
                11,
                7767,
                36706,
                288,
                2617,
                36706,
                11,
                3343,
                30394,
                9746,
                368,
                1472,
                1341,
                5687,
                11,
                50870
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09246918495665206,
            "compression_ratio": 1.5394736842105263,
            "no_speech_prob": 0.0987531989812851
        },
        {
            "id": 308,
            "seek": 216188,
            "start": 2173.0,
            "end": 2182.0,
            "text": " y a nosotros, estando ah\u00ed cautivos, nos sobre regulan y sobre tributan, fuera de todo par\u00e1metro y disculpando la redundancia,",
            "tokens": [
                50920,
                288,
                257,
                13863,
                11,
                871,
                1806,
                12571,
                21130,
                16501,
                11,
                3269,
                5473,
                9837,
                282,
                288,
                5473,
                1376,
                5955,
                282,
                11,
                24818,
                368,
                5149,
                971,
                842,
                45400,
                288,
                717,
                2444,
                79,
                1806,
                635,
                27830,
                22862,
                11,
                51370
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09246918495665206,
            "compression_ratio": 1.5394736842105263,
            "no_speech_prob": 0.0987531989812851
        },
        {
            "id": 309,
            "seek": 216188,
            "start": 2183.0,
            "end": 2189.0,
            "text": " siendo que nosotros somos un servicio totalmente gratuito y los otros cobran por usuario.",
            "tokens": [
                51420,
                31423,
                631,
                13863,
                25244,
                517,
                43078,
                30865,
                10158,
                22703,
                288,
                1750,
                16422,
                598,
                1443,
                282,
                1515,
                32247,
                4912,
                13,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09246918495665206,
            "compression_ratio": 1.5394736842105263,
            "no_speech_prob": 0.0987531989812851
        },
        {
            "id": 310,
            "seek": 218900,
            "start": 2189.12,
            "end": 2192.12,
            "text": " La ecuaci\u00f3n, la ecuaci\u00f3n no da.",
            "tokens": [
                50370,
                2369,
                11437,
                84,
                3482,
                11,
                635,
                11437,
                84,
                3482,
                572,
                1120,
                13,
                50520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08073663711547852,
            "compression_ratio": 1.543859649122807,
            "no_speech_prob": 0.039750710129737854
        },
        {
            "id": 311,
            "seek": 218900,
            "start": 2193.12,
            "end": 2205.12,
            "text": " Por ejemplo, la radiodifusi\u00f3n en M\u00e9xico es la \u00fanica industria concesionada que tiene que pagar una gigantesca contraprestaci\u00f3n a 20 a\u00f1os de un solo golpe y porrazo,",
            "tokens": [
                50570,
                5269,
                13358,
                11,
                635,
                2843,
                2695,
                351,
                301,
                2560,
                465,
                28128,
                785,
                635,
                30104,
                2735,
                4668,
                416,
                887,
                313,
                1538,
                631,
                7066,
                631,
                28024,
                2002,
                8741,
                9327,
                496,
                10742,
                3712,
                372,
                3482,
                257,
                945,
                11424,
                368,
                517,
                6944,
                42032,
                288,
                1515,
                424,
                4765,
                11,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08073663711547852,
            "compression_ratio": 1.543859649122807,
            "no_speech_prob": 0.039750710129737854
        },
        {
            "id": 312,
            "seek": 218900,
            "start": 2206.12,
            "end": 2215.12,
            "text": " en una sola exhibici\u00f3n, misma que para otras concesiones en nuestro pa\u00eds y cualquier otro lugar del mundo, es mucho menor y se paga a\u00f1o con a\u00f1o.",
            "tokens": [
                51220,
                465,
                2002,
                34162,
                8144,
                15534,
                11,
                24946,
                631,
                1690,
                20244,
                416,
                887,
                5411,
                465,
                14726,
                10572,
                288,
                21004,
                11921,
                11467,
                1103,
                7968,
                11,
                785,
                9824,
                26343,
                288,
                369,
                280,
                9286,
                15984,
                416,
                15984,
                13,
                51670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08073663711547852,
            "compression_ratio": 1.543859649122807,
            "no_speech_prob": 0.039750710129737854
        },
        {
            "id": 313,
            "seek": 221512,
            "start": 2215.24,
            "end": 2224.24,
            "text": " Nosotros, adem\u00e1s de pagar nuestro impuesto sobre la renta, pagamos hasta tres veces por el aprovechamiento del espectro,",
            "tokens": [
                50370,
                18749,
                11792,
                11,
                21251,
                368,
                28024,
                14726,
                704,
                22057,
                5473,
                635,
                6214,
                64,
                11,
                11812,
                2151,
                10764,
                15890,
                17054,
                1515,
                806,
                29015,
                339,
                16971,
                1103,
                38244,
                340,
                11,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06913112191592946,
            "compression_ratio": 1.5733333333333333,
            "no_speech_prob": 0.02103623002767563
        },
        {
            "id": 314,
            "seek": 221512,
            "start": 2225.24,
            "end": 2231.24,
            "text": " lo cual, a nuestro modo de ver, est\u00e1 fuera de toda l\u00f3gica y fuera de toda legalidad.",
            "tokens": [
                50870,
                450,
                10911,
                11,
                257,
                14726,
                16664,
                368,
                1306,
                11,
                3192,
                24818,
                368,
                11687,
                48475,
                2262,
                288,
                24818,
                368,
                11687,
                5089,
                4580,
                13,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06913112191592946,
            "compression_ratio": 1.5733333333333333,
            "no_speech_prob": 0.02103623002767563
        },
        {
            "id": 315,
            "seek": 221512,
            "start": 2232.24,
            "end": 2234.24,
            "text": " \u00bfQui\u00e9n paga por un mismo bien m\u00e1s de una vez?",
            "tokens": [
                51220,
                3841,
                48,
                3077,
                3516,
                280,
                9286,
                1515,
                517,
                12461,
                3610,
                3573,
                368,
                2002,
                5715,
                30,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06913112191592946,
            "compression_ratio": 1.5733333333333333,
            "no_speech_prob": 0.02103623002767563
        },
        {
            "id": 316,
            "seek": 221512,
            "start": 2235.24,
            "end": 2242.24,
            "text": " Y lo que s\u00ed de plano es que contamos con un tributo que nos fue impuesto por un abuso de poder,",
            "tokens": [
                51370,
                398,
                450,
                631,
                8600,
                368,
                40259,
                785,
                631,
                660,
                2151,
                416,
                517,
                1376,
                5955,
                78,
                631,
                3269,
                9248,
                704,
                22057,
                1515,
                517,
                410,
                24431,
                368,
                8152,
                11,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06913112191592946,
            "compression_ratio": 1.5733333333333333,
            "no_speech_prob": 0.02103623002767563
        },
        {
            "id": 317,
            "seek": 224224,
            "start": 2242.3599999999997,
            "end": 2247.3599999999997,
            "text": " y pasando por encima de lo que expresamente marca la Constituci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50370,
                288,
                45412,
                1515,
                40265,
                368,
                450,
                631,
                33397,
                3439,
                30582,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                11,
                50620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06857878662819086,
            "compression_ratio": 1.5686274509803921,
            "no_speech_prob": 0.019730065017938614
        },
        {
            "id": 318,
            "seek": 224224,
            "start": 2248.3599999999997,
            "end": 2255.3599999999997,
            "text": " ese tributo denominado el Decreto Mordaza, impuesto por el gobierno del presidente D\u00edaz Ordaz,",
            "tokens": [
                50670,
                10167,
                1376,
                5955,
                78,
                16244,
                1573,
                806,
                12427,
                47330,
                376,
                765,
                12257,
                11,
                704,
                22057,
                1515,
                806,
                29254,
                1103,
                23852,
                413,
                870,
                921,
                29388,
                921,
                11,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06857878662819086,
            "compression_ratio": 1.5686274509803921,
            "no_speech_prob": 0.019730065017938614
        },
        {
            "id": 319,
            "seek": 224224,
            "start": 2256.3599999999997,
            "end": 2259.3599999999997,
            "text": " y no en contra de los derechos de la radio y la televisi\u00f3n,",
            "tokens": [
                51070,
                288,
                572,
                465,
                10742,
                368,
                1750,
                47508,
                368,
                635,
                6477,
                288,
                635,
                40638,
                2560,
                11,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06857878662819086,
            "compression_ratio": 1.5686274509803921,
            "no_speech_prob": 0.019730065017938614
        },
        {
            "id": 320,
            "seek": 224224,
            "start": 2260.3599999999997,
            "end": 2265.3599999999997,
            "text": " sino del derecho a la libertad de expresi\u00f3n y derecho a la informaci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51270,
                18108,
                1103,
                39055,
                257,
                635,
                18058,
                345,
                368,
                33397,
                2560,
                288,
                39055,
                257,
                635,
                21660,
                1103,
                33764,
                368,
                28128,
                13,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06857878662819086,
            "compression_ratio": 1.5686274509803921,
            "no_speech_prob": 0.019730065017938614
        },
        {
            "id": 321,
            "seek": 226536,
            "start": 2265.48,
            "end": 2274.48,
            "text": " Este naci\u00f3 a partir de la cobertura que dieron la radio y la televisi\u00f3n a los lamentables y tr\u00e1gicos sucesos de 1968,",
            "tokens": [
                50370,
                16105,
                297,
                14915,
                257,
                13906,
                368,
                635,
                598,
                4290,
                2991,
                631,
                274,
                14440,
                635,
                6477,
                288,
                635,
                40638,
                2560,
                257,
                1750,
                35888,
                2965,
                288,
                504,
                21099,
                9940,
                459,
                887,
                329,
                368,
                29930,
                11,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0783850585713106,
            "compression_ratio": 1.4767932489451476,
            "no_speech_prob": 0.03741731122136116
        },
        {
            "id": 322,
            "seek": 226536,
            "start": 2275.48,
            "end": 2277.48,
            "text": " una penosa transgresi\u00f3n a la ley.",
            "tokens": [
                50870,
                2002,
                3435,
                6447,
                1145,
                45189,
                2560,
                257,
                635,
                27786,
                13,
                50970
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0783850585713106,
            "compression_ratio": 1.4767932489451476,
            "no_speech_prob": 0.03741731122136116
        },
        {
            "id": 323,
            "seek": 226536,
            "start": 2278.48,
            "end": 2282.48,
            "text": " Se\u00f1or presidente, mucho le agradeceremos, revise este tema,",
            "tokens": [
                51020,
                35054,
                23852,
                11,
                9824,
                476,
                31469,
                15312,
                3415,
                11,
                44252,
                4065,
                15854,
                11,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0783850585713106,
            "compression_ratio": 1.4767932489451476,
            "no_speech_prob": 0.03741731122136116
        },
        {
            "id": 324,
            "seek": 226536,
            "start": 2283.48,
            "end": 2289.48,
            "text": " mismo que va en la l\u00ednea de su prioridad, que es privilegiar el Estado de derecho,",
            "tokens": [
                51270,
                12461,
                631,
                2773,
                465,
                635,
                37452,
                368,
                459,
                4059,
                4580,
                11,
                631,
                785,
                8670,
                7834,
                289,
                806,
                29740,
                368,
                39055,
                11,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0783850585713106,
            "compression_ratio": 1.4767932489451476,
            "no_speech_prob": 0.03741731122136116
        },
        {
            "id": 325,
            "seek": 226536,
            "start": 2290.48,
            "end": 2293.48,
            "text": " impulsar la honestidad y combatir la corrupci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51620,
                704,
                9468,
                289,
                635,
                3245,
                4580,
                288,
                8361,
                347,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                13,
                51770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0783850585713106,
            "compression_ratio": 1.4767932489451476,
            "no_speech_prob": 0.03741731122136116
        },
        {
            "id": 326,
            "seek": 229536,
            "start": 2295.48,
            "end": 2311.48,
            "text": " En estos conceptos, en estos conceptos y cualquier esfuerzo que conlleve a impulsar a nuestra gran naci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50370,
                2193,
                12585,
                3410,
                329,
                11,
                465,
                12585,
                3410,
                329,
                288,
                21004,
                49213,
                4765,
                631,
                416,
                2447,
                303,
                257,
                704,
                9468,
                289,
                257,
                16825,
                9370,
                297,
                3482,
                11,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14491724967956543,
            "compression_ratio": 1.4172185430463575,
            "no_speech_prob": 0.0030921907164156437
        },
        {
            "id": 327,
            "seek": 229536,
            "start": 2312.48,
            "end": 2318.48,
            "text": " cuente con nosotros. Nuestro amor y vocaci\u00f3n por servir a M\u00e9xico es igual que el suyo,",
            "tokens": [
                51220,
                2702,
                1576,
                416,
                13863,
                13,
                426,
                11493,
                340,
                15543,
                288,
                2329,
                3482,
                1515,
                29463,
                257,
                28128,
                785,
                10953,
                631,
                806,
                459,
                8308,
                11,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14491724967956543,
            "compression_ratio": 1.4172185430463575,
            "no_speech_prob": 0.0030921907164156437
        },
        {
            "id": 328,
            "seek": 229536,
            "start": 2319.48,
            "end": 2320.48,
            "text": " mutuo y absoluto.",
            "tokens": [
                51570,
                5839,
                18655,
                288,
                18757,
                78,
                13,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14491724967956543,
            "compression_ratio": 1.4172185430463575,
            "no_speech_prob": 0.0030921907164156437
        },
        {
            "id": 329,
            "seek": 232048,
            "start": 2320.6,
            "end": 2327.6,
            "text": " Tenemos la convicci\u00f3n de que unidos podemos m\u00e1s, unidos somos uno, un solo M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50370,
                44903,
                635,
                3754,
                299,
                5687,
                368,
                631,
                517,
                7895,
                12234,
                3573,
                11,
                517,
                7895,
                25244,
                8526,
                11,
                517,
                6944,
                28128,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12437181083523498,
            "compression_ratio": 1.5580357142857142,
            "no_speech_prob": 0.0505070760846138
        },
        {
            "id": 330,
            "seek": 232048,
            "start": 2328.6,
            "end": 2329.6,
            "text": " Muchas gracias.",
            "tokens": [
                50770,
                35669,
                16611,
                13,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12437181083523498,
            "compression_ratio": 1.5580357142857142,
            "no_speech_prob": 0.0505070760846138
        },
        {
            "id": 331,
            "seek": 232048,
            "start": 2330.6,
            "end": 2335.6,
            "text": " Gracias presidente del Consejo Directivo de la CIRT, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Aguirre por sus palabras.",
            "tokens": [
                50870,
                26909,
                23852,
                1103,
                39706,
                5134,
                18308,
                6340,
                368,
                635,
                383,
                7740,
                51,
                11,
                34342,
                25133,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                2725,
                34498,
                265,
                1515,
                3291,
                35240,
                13,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12437181083523498,
            "compression_ratio": 1.5580357142857142,
            "no_speech_prob": 0.0505070760846138
        },
        {
            "id": 332,
            "seek": 232048,
            "start": 2336.6,
            "end": 2339.6,
            "text": " Sin duda, presidente del Consejo Directivo de la CIRT,",
            "tokens": [
                51170,
                11187,
                43881,
                11,
                23852,
                1103,
                39706,
                5134,
                18308,
                6340,
                368,
                635,
                383,
                7740,
                51,
                11,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12437181083523498,
            "compression_ratio": 1.5580357142857142,
            "no_speech_prob": 0.0505070760846138
        },
        {
            "id": 333,
            "seek": 232048,
            "start": 2340.6,
            "end": 2346.6,
            "text": " los principios, estos preceptos que comentaba, est\u00e1n garantizados en nuestra Constituci\u00f3n",
            "tokens": [
                51370,
                1750,
                6959,
                2717,
                11,
                12585,
                659,
                1336,
                329,
                631,
                14541,
                5509,
                11,
                10368,
                22251,
                590,
                4181,
                465,
                16825,
                8574,
                6380,
                5687,
                51670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12437181083523498,
            "compression_ratio": 1.5580357142857142,
            "no_speech_prob": 0.0505070760846138
        },
        {
            "id": 334,
            "seek": 234660,
            "start": 2346.72,
            "end": 2353.72,
            "text": " en el art\u00edculo 6 y 7 de la Constituci\u00f3n de los Estados Unidos Mexicanos.",
            "tokens": [
                50370,
                465,
                806,
                1523,
                34365,
                1386,
                288,
                1614,
                368,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12038413587822971,
            "compression_ratio": 1.4228855721393034,
            "no_speech_prob": 0.10608986020088196
        },
        {
            "id": 335,
            "seek": 234660,
            "start": 2354.72,
            "end": 2360.72,
            "text": " Y de hecho, quer\u00eda compartir con ustedes algo que ha dicho Benito Ju\u00e1rez,",
            "tokens": [
                50770,
                398,
                368,
                13064,
                11,
                37869,
                40667,
                416,
                17110,
                8655,
                631,
                324,
                27346,
                3964,
                3528,
                13582,
                842,
                17693,
                11,
                51070
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12038413587822971,
            "compression_ratio": 1.4228855721393034,
            "no_speech_prob": 0.10608986020088196
        },
        {
            "id": 336,
            "seek": 234660,
            "start": 2361.72,
            "end": 2370.72,
            "text": " la emisi\u00f3n de las ideas por la prensa debe ser tan libre como es libre en el hombre la facultad de pensar.",
            "tokens": [
                51120,
                635,
                846,
                36515,
                368,
                2439,
                3487,
                1515,
                635,
                659,
                3695,
                64,
                27422,
                816,
                7603,
                29976,
                2617,
                785,
                29976,
                465,
                806,
                26102,
                635,
                44137,
                345,
                368,
                18321,
                13,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12038413587822971,
            "compression_ratio": 1.4228855721393034,
            "no_speech_prob": 0.10608986020088196
        },
        {
            "id": 337,
            "seek": 234660,
            "start": 2371.72,
            "end": 2373.72,
            "text": " Eso lo dijo Benito Ju\u00e1rez.",
            "tokens": [
                51620,
                27795,
                450,
                27024,
                3964,
                3528,
                13582,
                842,
                17693,
                13,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12038413587822971,
            "compression_ratio": 1.4228855721393034,
            "no_speech_prob": 0.10608986020088196
        },
        {
            "id": 338,
            "seek": 237372,
            "start": 2373.8399999999997,
            "end": 2381.8399999999997,
            "text": " Much\u00edsimas gracias presidente de la Direcci\u00f3n de la CIRT, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Aguirre por sus palabras.",
            "tokens": [
                50370,
                12313,
                5113,
                17957,
                16611,
                23852,
                368,
                635,
                5822,
                14735,
                368,
                635,
                383,
                7740,
                51,
                11,
                34342,
                25133,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                2725,
                34498,
                265,
                1515,
                3291,
                35240,
                13,
                50770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18485985483442033,
            "compression_ratio": 1.206451612903226,
            "no_speech_prob": 0.02215203084051609
        },
        {
            "id": 339,
            "seek": 237372,
            "start": 2393.8399999999997,
            "end": 2397.8399999999997,
            "text": " Nadas y caballeros, a continuaci\u00f3n vamos a escuchar el mensaje que nos ofrece,",
            "tokens": [
                51370,
                426,
                6872,
                288,
                5487,
                336,
                16771,
                11,
                257,
                2993,
                3482,
                5295,
                257,
                22483,
                289,
                806,
                10923,
                11153,
                631,
                3269,
                295,
                44209,
                11,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18485985483442033,
            "compression_ratio": 1.206451612903226,
            "no_speech_prob": 0.02215203084051609
        },
        {
            "id": 340,
            "seek": 239784,
            "start": 2397.96,
            "end": 2403.96,
            "text": " que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                50370,
                631,
                3269,
                4746,
                3969,
                806,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                11,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17500294049580892,
            "compression_ratio": 1.019047619047619,
            "no_speech_prob": 0.11334853619337082
        },
        {
            "id": 341,
            "seek": 240396,
            "start": 2404.08,
            "end": 2426.08,
            "text": " Amigos, amigas, amigos de la industria, de la radio y de la televisi\u00f3n,",
            "tokens": [
                50370,
                2012,
                13348,
                11,
                669,
                328,
                296,
                11,
                18243,
                368,
                635,
                2735,
                4668,
                11,
                368,
                635,
                6477,
                288,
                368,
                635,
                40638,
                2560,
                11,
                51470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22416430253248948,
            "compression_ratio": 1.1428571428571428,
            "no_speech_prob": 0.04896657168865204
        },
        {
            "id": 342,
            "seek": 242608,
            "start": 2426.2,
            "end": 2437.2,
            "text": " me da mucho gusto participar una vez m\u00e1s en este encuentro anual",
            "tokens": [
                50370,
                385,
                1120,
                9824,
                38723,
                48703,
                2002,
                5715,
                3573,
                465,
                4065,
                23708,
                340,
                364,
                901,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13667612691079417,
            "compression_ratio": 1.163265306122449,
            "no_speech_prob": 0.1201469898223877
        },
        {
            "id": 343,
            "seek": 242608,
            "start": 2438.2,
            "end": 2445.2,
            "text": " de los medios de comunicaci\u00f3n, los empresarios,",
            "tokens": [
                50970,
                368,
                1750,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                11,
                1750,
                13627,
                9720,
                11,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13667612691079417,
            "compression_ratio": 1.163265306122449,
            "no_speech_prob": 0.1201469898223877
        },
        {
            "id": 344,
            "seek": 244520,
            "start": 2445.3199999999997,
            "end": 2454.3199999999997,
            "text": " los trabajadores de esta importante industria.",
            "tokens": [
                50370,
                1750,
                9618,
                11856,
                368,
                5283,
                9416,
                2735,
                4668,
                13,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18683474639366413,
            "compression_ratio": 1.164835164835165,
            "no_speech_prob": 0.02203562669456005
        },
        {
            "id": 345,
            "seek": 244520,
            "start": 2457.3199999999997,
            "end": 2470.3199999999997,
            "text": " No ten\u00eda pensado hablar, pero es muy importante este acto,",
            "tokens": [
                50970,
                883,
                23718,
                6099,
                1573,
                21014,
                11,
                4768,
                785,
                5323,
                9416,
                4065,
                605,
                78,
                11,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18683474639366413,
            "compression_ratio": 1.164835164835165,
            "no_speech_prob": 0.02203562669456005
        },
        {
            "id": 346,
            "seek": 247032,
            "start": 2470.44,
            "end": 2480.44,
            "text": " tengo otro compromiso que hab\u00eda hecho desde hace tiempo,",
            "tokens": [
                50370,
                13989,
                11921,
                11482,
                19227,
                631,
                16395,
                13064,
                10188,
                10032,
                11772,
                11,
                50870
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12757119265469638,
            "compression_ratio": 1.2941176470588236,
            "no_speech_prob": 0.025830114260315895
        },
        {
            "id": 347,
            "seek": 247032,
            "start": 2481.44,
            "end": 2495.44,
            "text": " no voy a poder saborear, disfrutar de la suculenta comida que se va a ofrecer aqu\u00ed con ustedes,",
            "tokens": [
                50920,
                572,
                7552,
                257,
                8152,
                5560,
                418,
                289,
                11,
                37114,
                32142,
                368,
                635,
                1965,
                425,
                8938,
                30779,
                631,
                369,
                2773,
                257,
                295,
                265,
                1776,
                6661,
                416,
                17110,
                11,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12757119265469638,
            "compression_ratio": 1.2941176470588236,
            "no_speech_prob": 0.025830114260315895
        },
        {
            "id": 348,
            "seek": 249544,
            "start": 2495.56,
            "end": 2501.56,
            "text": " me va a representar la licenciada Olga S\u00e1nchez Cordero,",
            "tokens": [
                50370,
                385,
                2773,
                257,
                2906,
                289,
                635,
                6169,
                30322,
                1538,
                48288,
                318,
                7200,
                30196,
                40267,
                2032,
                11,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1647054073857326,
            "compression_ratio": 1.251908396946565,
            "no_speech_prob": 0.011039524339139462
        },
        {
            "id": 349,
            "seek": 249544,
            "start": 2502.56,
            "end": 2511.56,
            "text": " yo voy a retirarme despu\u00e9s de estas, espero, breves palabras,",
            "tokens": [
                50720,
                5290,
                7552,
                257,
                34906,
                35890,
                15283,
                368,
                13897,
                11,
                26823,
                11,
                1403,
                977,
                35240,
                11,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1647054073857326,
            "compression_ratio": 1.251908396946565,
            "no_speech_prob": 0.011039524339139462
        },
        {
            "id": 350,
            "seek": 249544,
            "start": 2512.56,
            "end": 2516.56,
            "text": " se dice que bueno y breve, doblemente bueno.",
            "tokens": [
                51220,
                369,
                10313,
                631,
                11974,
                288,
                48517,
                11,
                360,
                638,
                4082,
                11974,
                13,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1647054073857326,
            "compression_ratio": 1.251908396946565,
            "no_speech_prob": 0.011039524339139462
        },
        {
            "id": 351,
            "seek": 251656,
            "start": 2516.68,
            "end": 2539.68,
            "text": " Empiezo dici\u00e9ndoles que en nuestro gobierno hay garant\u00edas plenas para el ejercicio de la libertad",
            "tokens": [
                50370,
                8599,
                414,
                4765,
                274,
                8787,
                34577,
                7456,
                631,
                465,
                14726,
                29254,
                4842,
                22251,
                10025,
                499,
                11581,
                1690,
                806,
                39151,
                18322,
                368,
                635,
                18058,
                345,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20784097058432444,
            "compression_ratio": 1.076086956521739,
            "no_speech_prob": 0.04547389969229698
        },
        {
            "id": 352,
            "seek": 253968,
            "start": 2539.7999999999997,
            "end": 2546.7999999999997,
            "text": " de expresi\u00f3n y de manifestaci\u00f3n de las ideas,",
            "tokens": [
                50370,
                368,
                33397,
                2560,
                288,
                368,
                10067,
                3482,
                368,
                2439,
                3487,
                11,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13453298915516246,
            "compression_ratio": 1.3355704697986577,
            "no_speech_prob": 0.027394145727157593
        },
        {
            "id": 353,
            "seek": 253968,
            "start": 2547.7999999999997,
            "end": 2554.7999999999997,
            "text": " puede parecer un lugar com\u00fan, una frase ret\u00f3rica,",
            "tokens": [
                50770,
                8919,
                44885,
                517,
                11467,
                45448,
                11,
                2002,
                38406,
                1533,
                812,
                15192,
                11,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13453298915516246,
            "compression_ratio": 1.3355704697986577,
            "no_speech_prob": 0.027394145727157593
        },
        {
            "id": 354,
            "seek": 253968,
            "start": 2555.7999999999997,
            "end": 2562.7999999999997,
            "text": " pero como aqu\u00ed lo ha dicho el presidente del Consejo de la Industria de la Radio y la Televisi\u00f3n,",
            "tokens": [
                51170,
                4768,
                2617,
                6661,
                450,
                324,
                27346,
                806,
                23852,
                1103,
                39706,
                5134,
                368,
                635,
                16018,
                4668,
                368,
                635,
                17296,
                288,
                635,
                14889,
                4938,
                2560,
                11,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13453298915516246,
            "compression_ratio": 1.3355704697986577,
            "no_speech_prob": 0.027394145727157593
        },
        {
            "id": 355,
            "seek": 256280,
            "start": 2562.92,
            "end": 2568.92,
            "text": " nosotros tenemos ideales, tenemos principios,",
            "tokens": [
                50370,
                13863,
                9914,
                1153,
                4229,
                11,
                9914,
                6959,
                2717,
                11,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0861827986580985,
            "compression_ratio": 1.4375,
            "no_speech_prob": 0.004338704980909824
        },
        {
            "id": 356,
            "seek": 256280,
            "start": 2569.92,
            "end": 2573.92,
            "text": " nos guiamos por nuestras convicciones,",
            "tokens": [
                50720,
                3269,
                695,
                72,
                2151,
                1515,
                32809,
                3754,
                299,
                23469,
                11,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0861827986580985,
            "compression_ratio": 1.4375,
            "no_speech_prob": 0.004338704980909824
        },
        {
            "id": 357,
            "seek": 256280,
            "start": 2574.92,
            "end": 2589.92,
            "text": " de modo que es sincero el que ustedes van a contar siempre con la m\u00e1s completa y absoluta libertad",
            "tokens": [
                50970,
                368,
                16664,
                631,
                785,
                30220,
                78,
                806,
                631,
                17110,
                3161,
                257,
                27045,
                12758,
                416,
                635,
                3573,
                46822,
                288,
                18757,
                64,
                18058,
                345,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0861827986580985,
            "compression_ratio": 1.4375,
            "no_speech_prob": 0.004338704980909824
        },
        {
            "id": 358,
            "seek": 258992,
            "start": 2590.04,
            "end": 2605.04,
            "text": " para manifestarse, para ejercer el derecho de manifestaci\u00f3n y de prensa.",
            "tokens": [
                50370,
                1690,
                10067,
                11668,
                11,
                1690,
                10012,
                260,
                1776,
                806,
                39055,
                368,
                10067,
                3482,
                288,
                368,
                659,
                3695,
                64,
                13,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15881717205047607,
            "compression_ratio": 1.2040816326530612,
            "no_speech_prob": 0.033586639910936356
        },
        {
            "id": 359,
            "seek": 258992,
            "start": 2606.04,
            "end": 2609.04,
            "text": " Creo adem\u00e1s que en los tiempos que estamos,",
            "tokens": [
                51170,
                40640,
                21251,
                631,
                465,
                1750,
                7582,
                2455,
                329,
                631,
                10382,
                11,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15881717205047607,
            "compression_ratio": 1.2040816326530612,
            "no_speech_prob": 0.033586639910936356
        },
        {
            "id": 360,
            "seek": 260904,
            "start": 2609.16,
            "end": 2622.16,
            "text": " aplican m\u00e1s que nunca la frase de que la libertad no se implora,",
            "tokens": [
                50370,
                18221,
                282,
                3573,
                631,
                13768,
                635,
                38406,
                368,
                631,
                635,
                18058,
                345,
                572,
                369,
                8484,
                3252,
                11,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12112987041473389,
            "compression_ratio": 1.3142857142857143,
            "no_speech_prob": 0.02338632009923458
        },
        {
            "id": 361,
            "seek": 260904,
            "start": 2623.16,
            "end": 2632.16,
            "text": " la libertad se conquista y que ustedes siempre han actuado de esa forma,",
            "tokens": [
                51070,
                635,
                18058,
                345,
                369,
                15592,
                5236,
                288,
                631,
                17110,
                12758,
                7276,
                34964,
                1573,
                368,
                11342,
                8366,
                11,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12112987041473389,
            "compression_ratio": 1.3142857142857143,
            "no_speech_prob": 0.02338632009923458
        },
        {
            "id": 362,
            "seek": 263216,
            "start": 2632.2799999999997,
            "end": 2651.2799999999997,
            "text": " se han abierto espacio a pesar de las limitaciones y obst\u00e1culos y de la censura del Estado autoritario.",
            "tokens": [
                50370,
                369,
                7276,
                410,
                20747,
                33845,
                257,
                41951,
                368,
                2439,
                4948,
                9188,
                288,
                9579,
                842,
                32397,
                288,
                368,
                635,
                19019,
                2991,
                1103,
                29740,
                19510,
                3981,
                1004,
                13,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11603808403015137,
            "compression_ratio": 1.1555555555555554,
            "no_speech_prob": 0.03511013090610504
        },
        {
            "id": 363,
            "seek": 265128,
            "start": 2651.4,
            "end": 2660.4,
            "text": " Estamos en un tiempo nuevo, distinto,",
            "tokens": [
                50370,
                34563,
                465,
                517,
                11772,
                18591,
                11,
                1483,
                17246,
                11,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14214794776018927,
            "compression_ratio": 1.1538461538461537,
            "no_speech_prob": 0.012517416849732399
        },
        {
            "id": 364,
            "seek": 265128,
            "start": 2661.4,
            "end": 2676.4,
            "text": " hay reacomodos porque les puedo garantizar que est\u00e9 en marcha una transformaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50870,
                4842,
                319,
                326,
                298,
                378,
                329,
                4021,
                1512,
                21612,
                22251,
                9736,
                631,
                34584,
                465,
                8368,
                64,
                2002,
                4088,
                3482,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14214794776018927,
            "compression_ratio": 1.1538461538461537,
            "no_speech_prob": 0.012517416849732399
        },
        {
            "id": 365,
            "seek": 267640,
            "start": 2676.52,
            "end": 2680.52,
            "text": " de la vida p\u00fablica del pa\u00eds,",
            "tokens": [
                50370,
                368,
                635,
                7644,
                38905,
                1103,
                10572,
                11,
                50570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.150164118680087,
            "compression_ratio": 1.45,
            "no_speech_prob": 0.002149827778339386
        },
        {
            "id": 366,
            "seek": 267640,
            "start": 2681.52,
            "end": 2690.52,
            "text": " y es cosa de pensar lo que son las transformaciones.",
            "tokens": [
                50620,
                288,
                785,
                10163,
                368,
                18321,
                450,
                631,
                1872,
                2439,
                4088,
                9188,
                13,
                51070
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.150164118680087,
            "compression_ratio": 1.45,
            "no_speech_prob": 0.002149827778339386
        },
        {
            "id": 367,
            "seek": 267640,
            "start": 2691.52,
            "end": 2697.52,
            "text": " Han habido tres grandes transformaciones en la historia de nuestro pa\u00eds,",
            "tokens": [
                51120,
                7820,
                3025,
                2925,
                15890,
                16640,
                4088,
                9188,
                465,
                635,
                18385,
                368,
                14726,
                10572,
                11,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.150164118680087,
            "compression_ratio": 1.45,
            "no_speech_prob": 0.002149827778339386
        },
        {
            "id": 368,
            "seek": 267640,
            "start": 2698.52,
            "end": 2701.52,
            "text": " la independencia, la reforma, la revoluci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51470,
                635,
                4819,
                10974,
                11,
                635,
                8290,
                64,
                11,
                635,
                16908,
                30813,
                11,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.150164118680087,
            "compression_ratio": 1.45,
            "no_speech_prob": 0.002149827778339386
        },
        {
            "id": 369,
            "seek": 270152,
            "start": 2701.64,
            "end": 2708.64,
            "text": " y nosotros estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50370,
                288,
                13863,
                10382,
                27124,
                1806,
                257,
                41335,
                635,
                2702,
                19061,
                4088,
                3482,
                368,
                635,
                7644,
                38905,
                368,
                28128,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10168686100080901,
            "compression_ratio": 1.4026845637583893,
            "no_speech_prob": 0.018139658495783806
        },
        {
            "id": 370,
            "seek": 270152,
            "start": 2711.64,
            "end": 2722.64,
            "text": " A diferencia de las tres transformaciones anteriores que por las circunstancias se tuvieron que hacer con las armas,",
            "tokens": [
                50870,
                316,
                38844,
                368,
                2439,
                15890,
                4088,
                9188,
                364,
                34345,
                2706,
                631,
                1515,
                2439,
                3510,
                409,
                18758,
                12046,
                369,
                38177,
                14440,
                631,
                6720,
                416,
                2439,
                44611,
                11,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10168686100080901,
            "compression_ratio": 1.4026845637583893,
            "no_speech_prob": 0.018139658495783806
        },
        {
            "id": 371,
            "seek": 272264,
            "start": 2722.7599999999998,
            "end": 2733.7599999999998,
            "text": " nosotros tenemos la dicha enorme de poder llevar a cabo esta transformaci\u00f3n sin violencia,",
            "tokens": [
                50370,
                13863,
                9914,
                635,
                10390,
                64,
                33648,
                368,
                8152,
                30374,
                257,
                41335,
                5283,
                4088,
                3482,
                3343,
                3448,
                10974,
                11,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1560413449309593,
            "compression_ratio": 1.371900826446281,
            "no_speech_prob": 0.001799283316358924
        },
        {
            "id": 372,
            "seek": 272264,
            "start": 2734.7599999999998,
            "end": 2736.7599999999998,
            "text": " de manera pac\u00edfica.",
            "tokens": [
                50970,
                368,
                13913,
                15165,
                18869,
                64,
                13,
                51070
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1560413449309593,
            "compression_ratio": 1.371900826446281,
            "no_speech_prob": 0.001799283316358924
        },
        {
            "id": 373,
            "seek": 272264,
            "start": 2737.7599999999998,
            "end": 2745.7599999999998,
            "text": " Pero de todas formas es una transformaci\u00f3n profunda,",
            "tokens": [
                51120,
                9377,
                368,
                10906,
                33463,
                785,
                2002,
                4088,
                3482,
                1740,
                11946,
                11,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1560413449309593,
            "compression_ratio": 1.371900826446281,
            "no_speech_prob": 0.001799283316358924
        },
        {
            "id": 374,
            "seek": 274576,
            "start": 2745.88,
            "end": 2751.88,
            "text": " porque queremos arrancar de ra\u00edz,",
            "tokens": [
                50370,
                4021,
                26813,
                50235,
                6166,
                368,
                3342,
                44551,
                11,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0964495340983073,
            "compression_ratio": 1.5076923076923077,
            "no_speech_prob": 0.008237282745540142
        },
        {
            "id": 375,
            "seek": 274576,
            "start": 2752.88,
            "end": 2758.88,
            "text": " por eso hablamos de que es un cambio radical,",
            "tokens": [
                50720,
                1515,
                7287,
                26280,
                2151,
                368,
                631,
                785,
                517,
                28731,
                12001,
                11,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0964495340983073,
            "compression_ratio": 1.5076923076923077,
            "no_speech_prob": 0.008237282745540142
        },
        {
            "id": 376,
            "seek": 274576,
            "start": 2759.88,
            "end": 2764.88,
            "text": " la palabra radical viene de ra\u00edz,",
            "tokens": [
                51070,
                635,
                31702,
                12001,
                19561,
                368,
                3342,
                44551,
                11,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0964495340983073,
            "compression_ratio": 1.5076923076923077,
            "no_speech_prob": 0.008237282745540142
        },
        {
            "id": 377,
            "seek": 274576,
            "start": 2765.88,
            "end": 2773.88,
            "text": " queremos arrancar de ra\u00edz el r\u00e9gimen corrupto de injusticias y de privilegios.",
            "tokens": [
                51370,
                26813,
                50235,
                6166,
                368,
                3342,
                44551,
                806,
                17563,
                19676,
                17366,
                78,
                368,
                19336,
                48042,
                288,
                368,
                8670,
                70,
                2717,
                13,
                51770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0964495340983073,
            "compression_ratio": 1.5076923076923077,
            "no_speech_prob": 0.008237282745540142
        },
        {
            "id": 378,
            "seek": 277388,
            "start": 2774.0,
            "end": 2780.0,
            "text": " No llegamos para hacer m\u00e1s de lo mismo,",
            "tokens": [
                50370,
                883,
                11234,
                2151,
                1690,
                6720,
                3573,
                368,
                450,
                12461,
                11,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13029354810714722,
            "compression_ratio": 1.3161764705882353,
            "no_speech_prob": 0.0009227798436768353
        },
        {
            "id": 379,
            "seek": 277388,
            "start": 2781.0,
            "end": 2784.0,
            "text": " fue un simple cambio de gobierno,",
            "tokens": [
                50720,
                9248,
                517,
                2199,
                28731,
                368,
                29254,
                11,
                50870
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13029354810714722,
            "compression_ratio": 1.3161764705882353,
            "no_speech_prob": 0.0009227798436768353
        },
        {
            "id": 380,
            "seek": 277388,
            "start": 2785.0,
            "end": 2788.0,
            "text": " aspiramos a cambiar al r\u00e9gimen.",
            "tokens": [
                50920,
                20003,
                2151,
                257,
                37738,
                419,
                17563,
                19676,
                13,
                51070
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13029354810714722,
            "compression_ratio": 1.3161764705882353,
            "no_speech_prob": 0.0009227798436768353
        },
        {
            "id": 381,
            "seek": 277388,
            "start": 2789.0,
            "end": 2799.0,
            "text": " Entonces, esto que estamos haciendo produce naturalmente desconciertos,",
            "tokens": [
                51120,
                15097,
                11,
                7433,
                631,
                10382,
                20509,
                5258,
                3303,
                4082,
                49801,
                537,
                45152,
                11,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13029354810714722,
            "compression_ratio": 1.3161764705882353,
            "no_speech_prob": 0.0009227798436768353
        },
        {
            "id": 382,
            "seek": 279900,
            "start": 2799.12,
            "end": 2802.12,
            "text": " desajustes,",
            "tokens": [
                50370,
                730,
                1805,
                381,
                279,
                11,
                50520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19004825750986734,
            "compression_ratio": 1.3157894736842106,
            "no_speech_prob": 0.020537815988063812
        },
        {
            "id": 383,
            "seek": 279900,
            "start": 2804.12,
            "end": 2807.12,
            "text": " no deja de haber inquietudes,",
            "tokens": [
                50620,
                572,
                38260,
                368,
                15811,
                13570,
                1684,
                10131,
                11,
                50770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19004825750986734,
            "compression_ratio": 1.3157894736842106,
            "no_speech_prob": 0.020537815988063812
        },
        {
            "id": 384,
            "seek": 279900,
            "start": 2809.12,
            "end": 2816.12,
            "text": " porque, insisto, se trata de una transformaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50870,
                4021,
                11,
                1028,
                9334,
                11,
                369,
                31920,
                368,
                2002,
                4088,
                3482,
                11,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19004825750986734,
            "compression_ratio": 1.3157894736842106,
            "no_speech_prob": 0.020537815988063812
        },
        {
            "id": 385,
            "seek": 279900,
            "start": 2817.12,
            "end": 2822.12,
            "text": " no tendr\u00eda ning\u00fan sentido el haber luchado tanto tiempo,",
            "tokens": [
                51270,
                572,
                3928,
                37183,
                30394,
                19850,
                806,
                15811,
                287,
                625,
                1573,
                10331,
                11772,
                11,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19004825750986734,
            "compression_ratio": 1.3157894736842106,
            "no_speech_prob": 0.020537815988063812
        },
        {
            "id": 386,
            "seek": 282212,
            "start": 2822.24,
            "end": 2839.24,
            "text": " contar con el apoyo de la gente para mantener el mismo r\u00e9gimen que estaba destruyendo a M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50370,
                27045,
                416,
                806,
                46151,
                368,
                635,
                3788,
                1690,
                42759,
                806,
                12461,
                17563,
                19676,
                631,
                17544,
                34235,
                88,
                3999,
                257,
                28128,
                13,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17582407975808167,
            "compression_ratio": 1.2166666666666666,
            "no_speech_prob": 0.008768954314291477
        },
        {
            "id": 387,
            "seek": 282212,
            "start": 2842.24,
            "end": 2847.24,
            "text": " Por eso la transformaci\u00f3n, por eso los cambios,",
            "tokens": [
                51370,
                5269,
                7287,
                635,
                4088,
                3482,
                11,
                1515,
                7287,
                1750,
                18751,
                2717,
                11,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17582407975808167,
            "compression_ratio": 1.2166666666666666,
            "no_speech_prob": 0.008768954314291477
        },
        {
            "id": 388,
            "seek": 284724,
            "start": 2847.3599999999997,
            "end": 2850.3599999999997,
            "text": " los cambios que tenemos,",
            "tokens": [
                50370,
                1750,
                18751,
                2717,
                631,
                9914,
                11,
                50520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4083634969350454,
            "compression_ratio": 1.25,
            "no_speech_prob": 0.017942242324352264
        },
        {
            "id": 389,
            "seek": 284724,
            "start": 2853.3599999999997,
            "end": 2868.3599999999997,
            "text": " y en estos cambios est\u00e1 el que podamos garantizar espacios para el debate, para la discusi\u00f3n,",
            "tokens": [
                50670,
                288,
                465,
                12585,
                18751,
                2717,
                3192,
                806,
                631,
                2497,
                2151,
                22251,
                9736,
                7089,
                326,
                2717,
                1690,
                806,
                7958,
                11,
                1690,
                635,
                717,
                1149,
                2560,
                11,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4083634969350454,
            "compression_ratio": 1.25,
            "no_speech_prob": 0.017942242324352264
        },
        {
            "id": 390,
            "seek": 286836,
            "start": 2868.48,
            "end": 2880.48,
            "text": " el garantizar el derecho a disentir el que ya no haya un r\u00e9gimen autoritario",
            "tokens": [
                50370,
                806,
                22251,
                9736,
                806,
                39055,
                257,
                37313,
                347,
                806,
                631,
                2478,
                572,
                24693,
                517,
                17563,
                19676,
                19510,
                3981,
                1004,
                50970
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14293267852381655,
            "compression_ratio": 1.27,
            "no_speech_prob": 0.031516820192337036
        },
        {
            "id": 391,
            "seek": 286836,
            "start": 2881.48,
            "end": 2892.48,
            "text": " y que se entienda que se requieren hacer ajustes,",
            "tokens": [
                51020,
                288,
                631,
                369,
                948,
                30498,
                631,
                369,
                1724,
                5695,
                6720,
                41023,
                279,
                11,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14293267852381655,
            "compression_ratio": 1.27,
            "no_speech_prob": 0.031516820192337036
        },
        {
            "id": 392,
            "seek": 289248,
            "start": 2892.6,
            "end": 2903.6,
            "text": " poner en correspondencia las leyes, las normas, con la nueva realidad, con las nuevas circunstancias.",
            "tokens": [
                50370,
                19149,
                465,
                6805,
                10974,
                2439,
                476,
                2346,
                11,
                2439,
                2026,
                296,
                11,
                416,
                635,
                28963,
                25635,
                11,
                416,
                2439,
                42817,
                3510,
                409,
                18758,
                12046,
                13,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10807458092184628,
            "compression_ratio": 1.375,
            "no_speech_prob": 0.0072254096157848835
        },
        {
            "id": 393,
            "seek": 289248,
            "start": 2904.6,
            "end": 2916.6,
            "text": " Quiero comentarles que tienen, ya lo saben, pero no est\u00e1 de m\u00e1s decirlo,",
            "tokens": [
                50970,
                2326,
                12030,
                14541,
                289,
                904,
                631,
                12536,
                11,
                2478,
                450,
                36670,
                11,
                4768,
                572,
                3192,
                368,
                3573,
                10235,
                752,
                11,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10807458092184628,
            "compression_ratio": 1.375,
            "no_speech_prob": 0.0072254096157848835
        },
        {
            "id": 394,
            "seek": 291660,
            "start": 2916.72,
            "end": 2923.72,
            "text": " un extraordinario representante, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Aguirre,",
            "tokens": [
                50370,
                517,
                27396,
                4912,
                2906,
                2879,
                11,
                34342,
                25133,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                2725,
                34498,
                265,
                11,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16504971981048583,
            "compression_ratio": 0.8873239436619719,
            "no_speech_prob": 0.01731019839644432
        },
        {
            "id": 395,
            "seek": 292372,
            "start": 2923.8399999999997,
            "end": 2942.8399999999997,
            "text": " un hombre con convicciones y al mismo tiempo fino, no brusco,",
            "tokens": [
                50370,
                517,
                26102,
                416,
                3754,
                299,
                23469,
                288,
                419,
                12461,
                11772,
                42560,
                11,
                572,
                738,
                301,
                1291,
                11,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16159913199288503,
            "compression_ratio": 1.2150537634408602,
            "no_speech_prob": 0.005937959998846054
        },
        {
            "id": 396,
            "seek": 292372,
            "start": 2943.8399999999997,
            "end": 2949.8399999999997,
            "text": " que sabe argumentar y sabe plantear bien las cosas.",
            "tokens": [
                51370,
                631,
                12275,
                6770,
                289,
                288,
                12275,
                36829,
                289,
                3610,
                2439,
                12218,
                13,
                51670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16159913199288503,
            "compression_ratio": 1.2150537634408602,
            "no_speech_prob": 0.005937959998846054
        },
        {
            "id": 397,
            "seek": 294984,
            "start": 2949.96,
            "end": 2960.96,
            "text": " Yo desde hace alg\u00fan tiempo traigo lo de los tiempos oficiales,",
            "tokens": [
                50370,
                7616,
                10188,
                10032,
                26300,
                11772,
                944,
                7483,
                450,
                368,
                1750,
                7582,
                2455,
                329,
                37189,
                279,
                11,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13524172306060792,
            "compression_ratio": 1.0161290322580645,
            "no_speech_prob": 0.003912116400897503
        },
        {
            "id": 398,
            "seek": 296096,
            "start": 2961.08,
            "end": 2978.08,
            "text": " traigo como un tema a atender y \u00e9l ahora supo plantearlo.",
            "tokens": [
                50370,
                944,
                7483,
                2617,
                517,
                15854,
                257,
                412,
                3216,
                288,
                11810,
                9923,
                459,
                2259,
                36829,
                19457,
                13,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.34615321159362794,
            "compression_ratio": 0.90625,
            "no_speech_prob": 0.013073144480586052
        },
        {
            "id": 399,
            "seek": 297808,
            "start": 2978.2,
            "end": 2991.2,
            "text": " Imag\u00ednense lo que representa para m\u00ed el que \u00e9l haya hecho referencia al 68,",
            "tokens": [
                50370,
                34223,
                10973,
                1288,
                450,
                631,
                49823,
                1690,
                14692,
                806,
                631,
                11810,
                24693,
                13064,
                2864,
                10974,
                419,
                23317,
                11,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15941796700159708,
            "compression_ratio": 1.2537313432835822,
            "no_speech_prob": 0.03514357656240463
        },
        {
            "id": 400,
            "seek": 297808,
            "start": 2992.2,
            "end": 3004.2,
            "text": " que se impone este decreto sin ofender a nadie en uno de los gobiernos m\u00e1s autoritarios,",
            "tokens": [
                51070,
                631,
                369,
                704,
                546,
                4065,
                6853,
                1353,
                3343,
                295,
                3216,
                257,
                28060,
                465,
                8526,
                368,
                1750,
                20489,
                811,
                16751,
                3573,
                19510,
                3981,
                2717,
                11,
                51670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15941796700159708,
            "compression_ratio": 1.2537313432835822,
            "no_speech_prob": 0.03514357656240463
        },
        {
            "id": 401,
            "seek": 300420,
            "start": 3004.3199999999997,
            "end": 3019.3199999999997,
            "text": " que utiliza la fuerza, la violencia para reprimir a j\u00f3venes, a estudiantes.",
            "tokens": [
                50370,
                631,
                4976,
                13427,
                635,
                39730,
                11,
                635,
                3448,
                10974,
                1690,
                1085,
                5565,
                347,
                257,
                45110,
                11,
                257,
                13542,
                46269,
                13,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1530832846959432,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.005423972848802805
        },
        {
            "id": 402,
            "seek": 301932,
            "start": 3019.44,
            "end": 3034.44,
            "text": " En el 68, guardadas todas las proporciones, no fue esa la raz\u00f3n principal,",
            "tokens": [
                50370,
                2193,
                806,
                23317,
                11,
                6290,
                6872,
                10906,
                2439,
                41516,
                23469,
                11,
                572,
                9248,
                11342,
                635,
                38310,
                9716,
                11,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20343928110031856,
            "compression_ratio": 1.2314049586776858,
            "no_speech_prob": 0.031923726201057434
        },
        {
            "id": 403,
            "seek": 301932,
            "start": 3035.44,
            "end": 3044.44,
            "text": " pero en el 68, en esa represi\u00f3n particip\u00f3 el Estado Mayor Presidencial.",
            "tokens": [
                51170,
                4768,
                465,
                806,
                23317,
                11,
                465,
                11342,
                2556,
                2560,
                3421,
                812,
                806,
                29740,
                13925,
                2718,
                4380,
                1013,
                13,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20343928110031856,
            "compression_ratio": 1.2314049586776858,
            "no_speech_prob": 0.031923726201057434
        },
        {
            "id": 404,
            "seek": 304444,
            "start": 3044.56,
            "end": 3061.56,
            "text": " Que era un cuerpo de \u00e9lite costos\u00edsimo, cuidaban al presidente 8 mil elementos",
            "tokens": [
                50370,
                4493,
                4249,
                517,
                20264,
                368,
                11810,
                642,
                2063,
                329,
                49889,
                11,
                20770,
                18165,
                419,
                23852,
                1649,
                1962,
                35797,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22827679402119405,
            "compression_ratio": 1.1391304347826088,
            "no_speech_prob": 0.017002815380692482
        },
        {
            "id": 405,
            "seek": 304444,
            "start": 3062.56,
            "end": 3071.56,
            "text": " del Estado Mayor Presidencial, con muchos excesos.",
            "tokens": [
                51270,
                1103,
                29740,
                13925,
                2718,
                4380,
                1013,
                11,
                416,
                17061,
                454,
                887,
                329,
                13,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22827679402119405,
            "compression_ratio": 1.1391304347826088,
            "no_speech_prob": 0.017002815380692482
        },
        {
            "id": 406,
            "seek": 307156,
            "start": 3071.68,
            "end": 3077.68,
            "text": " Les doy un dato para mantener el Estado Mayor,",
            "tokens": [
                50370,
                6965,
                360,
                88,
                517,
                46971,
                1690,
                42759,
                806,
                29740,
                13925,
                11,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15223332455283717,
            "compression_ratio": 1.3529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.003657529130578041
        },
        {
            "id": 407,
            "seek": 307156,
            "start": 3078.68,
            "end": 3088.68,
            "text": " el a\u00f1o pasado la Presidencia de la Rep\u00fablica ejerci\u00f3 un presupuesto de 3 mil 600 millones de pesos",
            "tokens": [
                50720,
                806,
                15984,
                24794,
                635,
                2718,
                4380,
                2755,
                368,
                635,
                45917,
                10012,
                260,
                19609,
                517,
                47640,
                22057,
                368,
                805,
                1962,
                11849,
                22416,
                368,
                33204,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15223332455283717,
            "compression_ratio": 1.3529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.003657529130578041
        },
        {
            "id": 408,
            "seek": 307156,
            "start": 3089.68,
            "end": 3098.68,
            "text": " y este a\u00f1o vamos a ejercer 800 millones, la cuarta parte.",
            "tokens": [
                51270,
                288,
                4065,
                15984,
                5295,
                257,
                10012,
                260,
                1776,
                13083,
                22416,
                11,
                635,
                2702,
                19061,
                6975,
                13,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15223332455283717,
            "compression_ratio": 1.3529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.003657529130578041
        },
        {
            "id": 409,
            "seek": 310156,
            "start": 3101.68,
            "end": 3109.68,
            "text": " Por eso ya no existe el Estado Mayor Presidencial,",
            "tokens": [
                50370,
                5269,
                7287,
                2478,
                572,
                16304,
                806,
                29740,
                13925,
                2718,
                4380,
                1013,
                11,
                50770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13691984338963287,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.0021753888577222824
        },
        {
            "id": 410,
            "seek": 310156,
            "start": 3110.68,
            "end": 3117.68,
            "text": " ya los integrantes del Estado Mayor Presidencial",
            "tokens": [
                50820,
                2478,
                1750,
                3572,
                9327,
                1103,
                29740,
                13925,
                2718,
                4380,
                1013,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13691984338963287,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.0021753888577222824
        },
        {
            "id": 411,
            "seek": 310156,
            "start": 3118.68,
            "end": 3124.68,
            "text": " pasaron a la Secretar\u00eda de la Defensa, a la Guardia Nacional,",
            "tokens": [
                51220,
                1736,
                6372,
                257,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                11,
                257,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                11,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13691984338963287,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.0021753888577222824
        },
        {
            "id": 412,
            "seek": 312468,
            "start": 3124.7999999999997,
            "end": 3130.7999999999997,
            "text": " para cuidar al pueblo, al presidente lo cuida la gente,",
            "tokens": [
                50370,
                1690,
                20770,
                289,
                419,
                33764,
                11,
                419,
                23852,
                450,
                2702,
                2887,
                635,
                3788,
                11,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15934258176569352,
            "compression_ratio": 1.3430656934306568,
            "no_speech_prob": 0.04366078972816467
        },
        {
            "id": 413,
            "seek": 312468,
            "start": 3131.7999999999997,
            "end": 3136.7999999999997,
            "text": " y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer.",
            "tokens": [
                50720,
                288,
                806,
                631,
                287,
                26042,
                1515,
                635,
                445,
                15341,
                572,
                7066,
                8096,
                631,
                1383,
                260,
                13,
                50970
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15934258176569352,
            "compression_ratio": 1.3430656934306568,
            "no_speech_prob": 0.04366078972816467
        },
        {
            "id": 414,
            "seek": 312468,
            "start": 3143.7999999999997,
            "end": 3148.7999999999997,
            "text": " Si se us\u00f3 el Estado Mayor Presidencial para reprimir a los estudiantes,",
            "tokens": [
                51320,
                4909,
                369,
                505,
                812,
                806,
                29740,
                13925,
                2718,
                4380,
                1013,
                1690,
                1085,
                5565,
                347,
                257,
                1750,
                13542,
                46269,
                11,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15934258176569352,
            "compression_ratio": 1.3430656934306568,
            "no_speech_prob": 0.04366078972816467
        },
        {
            "id": 415,
            "seek": 314880,
            "start": 3148.92,
            "end": 3160.92,
            "text": " pues fue otro elemento que me llev\u00f3 a considerar como Comandante Supremo de las Fuerzas Armadas",
            "tokens": [
                50370,
                11059,
                9248,
                11921,
                47961,
                631,
                385,
                27124,
                812,
                257,
                1949,
                289,
                2617,
                2432,
                474,
                2879,
                9141,
                44172,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                50970
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09783590407598586,
            "compression_ratio": 1.1885245901639345,
            "no_speech_prob": 0.010798316448926926
        },
        {
            "id": 416,
            "seek": 314880,
            "start": 3161.92,
            "end": 3170.92,
            "text": " que no hac\u00eda falta tener este cuerpo de \u00e9lite.",
            "tokens": [
                51020,
                631,
                572,
                324,
                31298,
                22111,
                11640,
                4065,
                20264,
                368,
                11810,
                642,
                13,
                51470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09783590407598586,
            "compression_ratio": 1.1885245901639345,
            "no_speech_prob": 0.010798316448926926
        },
        {
            "id": 417,
            "seek": 317092,
            "start": 3171.04,
            "end": 3186.04,
            "text": " Por lo mismo, quiero informarles que voy a analizar lo de los tiempos oficiales.",
            "tokens": [
                50370,
                5269,
                450,
                12461,
                11,
                16811,
                1356,
                289,
                904,
                631,
                7552,
                257,
                2624,
                9736,
                450,
                368,
                1750,
                7582,
                2455,
                329,
                37189,
                279,
                13,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1501472546504094,
            "compression_ratio": 1.0666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.01956074871122837
        },
        {
            "id": 418,
            "seek": 318604,
            "start": 3186.16,
            "end": 3193.16,
            "text": " Que es como aqu\u00ed se ha expresado un impuesto a la radio, a la televisi\u00f3n,",
            "tokens": [
                50370,
                4493,
                785,
                2617,
                6661,
                369,
                324,
                33397,
                1573,
                517,
                704,
                22057,
                257,
                635,
                6477,
                11,
                257,
                635,
                40638,
                2560,
                11,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36096285157284497,
            "compression_ratio": 1.7435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.025121867656707764
        },
        {
            "id": 419,
            "seek": 318604,
            "start": 3194.16,
            "end": 3199.16,
            "text": " y hay tres razones a considerar.",
            "tokens": [
                50770,
                288,
                4842,
                15890,
                9639,
                2213,
                257,
                1949,
                289,
                13,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36096285157284497,
            "compression_ratio": 1.7435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.025121867656707764
        },
        {
            "id": 420,
            "seek": 318604,
            "start": 3200.16,
            "end": 3207.16,
            "text": " Primero, la importancia de la importancia de la importancia de la importancia de la importancia",
            "tokens": [
                51070,
                19671,
                2032,
                11,
                635,
                974,
                22862,
                368,
                635,
                974,
                22862,
                368,
                635,
                974,
                22862,
                368,
                635,
                974,
                22862,
                368,
                635,
                974,
                22862,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36096285157284497,
            "compression_ratio": 1.7435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.025121867656707764
        },
        {
            "id": 421,
            "seek": 320716,
            "start": 3207.2799999999997,
            "end": 3214.2799999999997,
            "text": " de la radio y la televisi\u00f3n para garantizar el derecho del pueblo a la informaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50370,
                368,
                635,
                6477,
                288,
                635,
                40638,
                2560,
                1690,
                22251,
                9736,
                806,
                39055,
                1103,
                33764,
                257,
                635,
                21660,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.43142169713974,
            "compression_ratio": 1.955223880597015,
            "no_speech_prob": 0.06650178879499435
        },
        {
            "id": 422,
            "seek": 320716,
            "start": 3215.2799999999997,
            "end": 3222.2799999999997,
            "text": " Segundo, un gobierno democr\u00e1tico no necesita de propaganda,",
            "tokens": [
                50770,
                21595,
                6043,
                11,
                517,
                29254,
                6366,
                28234,
                572,
                45485,
                368,
                22968,
                11,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.43142169713974,
            "compression_ratio": 1.955223880597015,
            "no_speech_prob": 0.06650178879499435
        },
        {
            "id": 423,
            "seek": 320716,
            "start": 3223.2799999999997,
            "end": 3228.2799999999997,
            "text": " no necesita de la pol\u00edtica, no necesita de la pol\u00edtica,",
            "tokens": [
                51170,
                572,
                45485,
                368,
                635,
                25029,
                11,
                572,
                45485,
                368,
                635,
                25029,
                11,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.43142169713974,
            "compression_ratio": 1.955223880597015,
            "no_speech_prob": 0.06650178879499435
        },
        {
            "id": 424,
            "seek": 320716,
            "start": 3229.2799999999997,
            "end": 3234.2799999999997,
            "text": " no necesita de la pol\u00edtica, no necesita de la pol\u00edtica,",
            "tokens": [
                51470,
                572,
                45485,
                368,
                635,
                25029,
                11,
                572,
                45485,
                368,
                635,
                25029,
                11,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.43142169713974,
            "compression_ratio": 1.955223880597015,
            "no_speech_prob": 0.06650178879499435
        },
        {
            "id": 425,
            "seek": 323428,
            "start": 3234.4,
            "end": 3241.4,
            "text": " porque Uganda no necesita de muchos tiempos oficiales.",
            "tokens": [
                50370,
                4021,
                48764,
                572,
                45485,
                368,
                17061,
                7582,
                2455,
                329,
                37189,
                279,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20234026227678573,
            "compression_ratio": 1.2954545454545454,
            "no_speech_prob": 0.011653322726488113
        },
        {
            "id": 426,
            "seek": 323428,
            "start": 3244.4,
            "end": 3247.4,
            "text": " \u00bfPara qu\u00e9 tanto?",
            "tokens": [
                50870,
                3841,
                47,
                2419,
                8057,
                10331,
                30,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20234026227678573,
            "compression_ratio": 1.2954545454545454,
            "no_speech_prob": 0.011653322726488113
        },
        {
            "id": 427,
            "seek": 323428,
            "start": 3251.4,
            "end": 3258.4,
            "text": " Que no, el principal cambio de los \u00faltimos tiempos",
            "tokens": [
                51220,
                4493,
                572,
                11,
                806,
                9716,
                28731,
                368,
                1750,
                33013,
                7582,
                2455,
                329,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20234026227678573,
            "compression_ratio": 1.2954545454545454,
            "no_speech_prob": 0.011653322726488113
        },
        {
            "id": 428,
            "seek": 323428,
            "start": 3259.4,
            "end": 3262.4,
            "text": " es el cambio de mentalidad en nuestro pueblo.",
            "tokens": [
                51620,
                785,
                806,
                28731,
                368,
                4973,
                4580,
                465,
                14726,
                33764,
                13,
                51770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20234026227678573,
            "compression_ratio": 1.2954545454545454,
            "no_speech_prob": 0.011653322726488113
        },
        {
            "id": 429,
            "seek": 326428,
            "start": 3264.4,
            "end": 3267.4,
            "text": " Es una sociedad distinta.",
            "tokens": [
                50370,
                2313,
                2002,
                42306,
                1483,
                16071,
                13,
                50520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1629916650277597,
            "compression_ratio": 1.3082191780821917,
            "no_speech_prob": 0.002929053967818618
        },
        {
            "id": 430,
            "seek": 326428,
            "start": 3268.4,
            "end": 3275.4,
            "text": " En un r\u00e9gimen autoritario, antidemocr\u00e1tico, pues se necesita la propaganda",
            "tokens": [
                50570,
                2193,
                517,
                17563,
                19676,
                19510,
                3981,
                1004,
                11,
                47962,
                443,
                3617,
                28234,
                11,
                11059,
                369,
                45485,
                635,
                22968,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1629916650277597,
            "compression_ratio": 1.3082191780821917,
            "no_speech_prob": 0.002929053967818618
        },
        {
            "id": 431,
            "seek": 326428,
            "start": 3276.4,
            "end": 3281.4,
            "text": " para afianzar al gobierno.",
            "tokens": [
                50970,
                1690,
                3238,
                952,
                26236,
                419,
                29254,
                13,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1629916650277597,
            "compression_ratio": 1.3082191780821917,
            "no_speech_prob": 0.002929053967818618
        },
        {
            "id": 432,
            "seek": 326428,
            "start": 3282.4,
            "end": 3293.4,
            "text": " Cuando hay un pueblo consciente como el que, afortunadamente,",
            "tokens": [
                51270,
                21907,
                4842,
                517,
                33764,
                39271,
                1576,
                2617,
                806,
                631,
                11,
                3238,
                1584,
                27858,
                11,
                51820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1629916650277597,
            "compression_ratio": 1.3082191780821917,
            "no_speech_prob": 0.002929053967818618
        },
        {
            "id": 433,
            "seek": 329428,
            "start": 3294.4,
            "end": 3301.4,
            "text": " se tiene en nuestro pa\u00eds, porque el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s politizados del mundo",
            "tokens": [
                50370,
                369,
                7066,
                465,
                14726,
                10572,
                11,
                4021,
                806,
                33764,
                368,
                28128,
                785,
                368,
                1750,
                26990,
                5199,
                329,
                3573,
                2453,
                590,
                4181,
                1103,
                7968,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1299743150409899,
            "compression_ratio": 1.6627906976744187,
            "no_speech_prob": 0.000646823609713465
        },
        {
            "id": 434,
            "seek": 329428,
            "start": 3302.4,
            "end": 3309.4,
            "text": " en la actualidad, porque cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo",
            "tokens": [
                50770,
                465,
                635,
                3539,
                4580,
                11,
                4021,
                19569,
                812,
                635,
                4973,
                4580,
                1103,
                33764,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1299743150409899,
            "compression_ratio": 1.6627906976744187,
            "no_speech_prob": 0.000646823609713465
        },
        {
            "id": 435,
            "seek": 329428,
            "start": 3310.4,
            "end": 3313.4,
            "text": " y cuando cambia la mentalidad del pueblo cambia todo.",
            "tokens": [
                51170,
                288,
                7767,
                18751,
                654,
                635,
                4973,
                4580,
                1103,
                33764,
                18751,
                654,
                5149,
                13,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1299743150409899,
            "compression_ratio": 1.6627906976744187,
            "no_speech_prob": 0.000646823609713465
        },
        {
            "id": 436,
            "seek": 329428,
            "start": 3314.4,
            "end": 3323.4,
            "text": " La gente est\u00e1 muy despierta, no es f\u00e1cil manipular al pueblo de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                51370,
                2369,
                3788,
                3192,
                5323,
                4887,
                811,
                1328,
                11,
                572,
                785,
                17474,
                9258,
                1040,
                419,
                33764,
                368,
                28128,
                13,
                51820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1299743150409899,
            "compression_ratio": 1.6627906976744187,
            "no_speech_prob": 0.000646823609713465
        },
        {
            "id": 437,
            "seek": 332428,
            "start": 3324.4,
            "end": 3330.4,
            "text": " Es un pueblo muy avispado, muy politizado.",
            "tokens": [
                50370,
                2313,
                517,
                33764,
                5323,
                1305,
                7631,
                1573,
                11,
                5323,
                2453,
                27441,
                13,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15621662139892578,
            "compression_ratio": 1.1808510638297873,
            "no_speech_prob": 0.001643313909880817
        },
        {
            "id": 438,
            "seek": 332428,
            "start": 3331.4,
            "end": 3345.4,
            "text": " Eso ya lo reconocen hasta en otras naciones, hasta en otros pa\u00edses.",
            "tokens": [
                50720,
                27795,
                2478,
                450,
                43838,
                268,
                10764,
                465,
                20244,
                297,
                9188,
                11,
                10764,
                465,
                16422,
                23070,
                13,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15621662139892578,
            "compression_ratio": 1.1808510638297873,
            "no_speech_prob": 0.001643313909880817
        },
        {
            "id": 439,
            "seek": 334540,
            "start": 3345.52,
            "end": 3352.52,
            "text": " Entonces, hay que tenerle confianza al pueblo,",
            "tokens": [
                50370,
                15097,
                11,
                4842,
                631,
                11640,
                306,
                49081,
                2394,
                419,
                33764,
                11,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12554309584877707,
            "compression_ratio": 1.278688524590164,
            "no_speech_prob": 0.011186369694769382
        },
        {
            "id": 440,
            "seek": 334540,
            "start": 3353.52,
            "end": 3359.52,
            "text": " no hace falta tanta propaganda, tanto acaparamiento",
            "tokens": [
                50770,
                572,
                10032,
                22111,
                40864,
                22968,
                11,
                10331,
                257,
                496,
                2181,
                16971,
                51070
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12554309584877707,
            "compression_ratio": 1.278688524590164,
            "no_speech_prob": 0.011186369694769382
        },
        {
            "id": 441,
            "seek": 334540,
            "start": 3360.52,
            "end": 3365.52,
            "text": " por parte del gobierno, de los espacios de comunicaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51120,
                1515,
                6975,
                1103,
                29254,
                11,
                368,
                1750,
                7089,
                326,
                2717,
                368,
                31710,
                3482,
                13,
                51370
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12554309584877707,
            "compression_ratio": 1.278688524590164,
            "no_speech_prob": 0.011186369694769382
        },
        {
            "id": 442,
            "seek": 336552,
            "start": 3365.64,
            "end": 3376.64,
            "text": " Y la tercera raz\u00f3n es que yo tengo manera de comunicarme con los ciudadanos.",
            "tokens": [
                50370,
                398,
                635,
                1796,
                41034,
                38310,
                785,
                631,
                5290,
                13989,
                13913,
                368,
                11040,
                7953,
                1398,
                416,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                13,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16099182297201717,
            "compression_ratio": 1.087378640776699,
            "no_speech_prob": 0.02058812603354454
        },
        {
            "id": 443,
            "seek": 336552,
            "start": 3377.64,
            "end": 3384.64,
            "text": " Nada m\u00e1s lo hago todos los d\u00edas,",
            "tokens": [
                50970,
                40992,
                3573,
                450,
                38721,
                6321,
                1750,
                19527,
                11,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16099182297201717,
            "compression_ratio": 1.087378640776699,
            "no_speech_prob": 0.02058812603354454
        },
        {
            "id": 444,
            "seek": 338464,
            "start": 3384.7599999999998,
            "end": 3395.7599999999998,
            "text": " casi dos horas en las ruedas de prensa o di\u00e1logos circulares",
            "tokens": [
                50370,
                22567,
                4491,
                19548,
                465,
                2439,
                5420,
                292,
                296,
                368,
                659,
                3695,
                64,
                277,
                1026,
                842,
                4987,
                329,
                12515,
                8643,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16660121995575575,
            "compression_ratio": 1.2352941176470589,
            "no_speech_prob": 0.028588492423295975
        },
        {
            "id": 445,
            "seek": 338464,
            "start": 3396.7599999999998,
            "end": 3401.7599999999998,
            "text": " o como se conoce, las ma\u00f1aneras.",
            "tokens": [
                50970,
                277,
                2617,
                369,
                33029,
                384,
                11,
                2439,
                463,
                2791,
                282,
                6985,
                13,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16660121995575575,
            "compression_ratio": 1.2352941176470589,
            "no_speech_prob": 0.028588492423295975
        },
        {
            "id": 446,
            "seek": 338464,
            "start": 3402.7599999999998,
            "end": 3412.7599999999998,
            "text": " No me hace falta que haya demasiado tiempo oficial.",
            "tokens": [
                51270,
                883,
                385,
                10032,
                22111,
                631,
                24693,
                39820,
                11772,
                37189,
                13,
                51770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16660121995575575,
            "compression_ratio": 1.2352941176470589,
            "no_speech_prob": 0.028588492423295975
        },
        {
            "id": 447,
            "seek": 341276,
            "start": 3412.88,
            "end": 3419.88,
            "text": " Ah\u00ed tengo oportunidad de estarme comunicando con los ciudadanos.",
            "tokens": [
                50370,
                49924,
                13989,
                42794,
                368,
                8755,
                1398,
                31710,
                1806,
                416,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12117358048756917,
            "compression_ratio": 1.2686567164179106,
            "no_speech_prob": 0.014502476900815964
        },
        {
            "id": 448,
            "seek": 341276,
            "start": 3420.88,
            "end": 3426.88,
            "text": " Nada m\u00e1s, y no hay que verlo como competencia,",
            "tokens": [
                50770,
                40992,
                3573,
                11,
                288,
                572,
                4842,
                631,
                1306,
                752,
                2617,
                2850,
                10974,
                11,
                51070
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12117358048756917,
            "compression_ratio": 1.2686567164179106,
            "no_speech_prob": 0.014502476900815964
        },
        {
            "id": 449,
            "seek": 341276,
            "start": 3427.88,
            "end": 3435.88,
            "text": " sino buscar la manera de interpretar los nuevos tiempos.",
            "tokens": [
                51120,
                18108,
                26170,
                635,
                13913,
                368,
                7302,
                289,
                1750,
                42010,
                7582,
                2455,
                329,
                13,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12117358048756917,
            "compression_ratio": 1.2686567164179106,
            "no_speech_prob": 0.014502476900815964
        },
        {
            "id": 450,
            "seek": 343588,
            "start": 3436.0,
            "end": 3443.0,
            "text": " Ahora se cuenta con las benditas redes sociales.",
            "tokens": [
                50370,
                18840,
                369,
                17868,
                416,
                2439,
                11229,
                14182,
                16762,
                29623,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2287628328478014,
            "compression_ratio": 1.2095238095238094,
            "no_speech_prob": 0.07891154289245605
        },
        {
            "id": 451,
            "seek": 343588,
            "start": 3446.0,
            "end": 3451.0,
            "text": " Ahora, lo dije hoy en la ma\u00f1ana,",
            "tokens": [
                50870,
                18840,
                11,
                450,
                39414,
                13775,
                465,
                635,
                33573,
                11,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2287628328478014,
            "compression_ratio": 1.2095238095238094,
            "no_speech_prob": 0.07891154289245605
        },
        {
            "id": 452,
            "seek": 343588,
            "start": 3454.0,
            "end": 3459.0,
            "text": " cada ciudadano es un medio de comunicaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51270,
                8411,
                24329,
                3730,
                785,
                517,
                22123,
                368,
                31710,
                3482,
                13,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2287628328478014,
            "compression_ratio": 1.2095238095238094,
            "no_speech_prob": 0.07891154289245605
        },
        {
            "id": 453,
            "seek": 345900,
            "start": 3459.12,
            "end": 3474.12,
            "text": " Antes, los medios de comunicaci\u00f3n eran 100, 200, 300, 500, 1000 peri\u00f3dicos,",
            "tokens": [
                50370,
                39325,
                11,
                1750,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                32762,
                2319,
                11,
                2331,
                11,
                6641,
                11,
                5923,
                11,
                9714,
                680,
                7138,
                67,
                9940,
                11,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1754244565963745,
            "compression_ratio": 1.2142857142857142,
            "no_speech_prob": 0.003826350439339876
        },
        {
            "id": 454,
            "seek": 345900,
            "start": 3475.12,
            "end": 3484.12,
            "text": " 600, 800, 2000, 3000 estaciones de radio.",
            "tokens": [
                51170,
                11849,
                11,
                13083,
                11,
                8132,
                11,
                20984,
                871,
                9188,
                368,
                6477,
                13,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1754244565963745,
            "compression_ratio": 1.2142857142857142,
            "no_speech_prob": 0.003826350439339876
        },
        {
            "id": 455,
            "seek": 348412,
            "start": 3484.24,
            "end": 3499.24,
            "text": " Eran 2, 3, 5, 10, 20, 50 televisoras o canales de televisi\u00f3n.",
            "tokens": [
                50370,
                3300,
                282,
                568,
                11,
                805,
                11,
                1025,
                11,
                1266,
                11,
                945,
                11,
                2625,
                4304,
                16457,
                296,
                277,
                393,
                4229,
                368,
                40638,
                2560,
                13,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2220254195363898,
            "compression_ratio": 1.074468085106383,
            "no_speech_prob": 0.0034359432756900787
        },
        {
            "id": 456,
            "seek": 348412,
            "start": 3500.24,
            "end": 3505.24,
            "text": " Ahora, son millones los que comunican.",
            "tokens": [
                51170,
                18840,
                11,
                1872,
                22416,
                1750,
                631,
                11040,
                8914,
                13,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2220254195363898,
            "compression_ratio": 1.074468085106383,
            "no_speech_prob": 0.0034359432756900787
        },
        {
            "id": 457,
            "seek": 350524,
            "start": 3505.3599999999997,
            "end": 3512.3599999999997,
            "text": " Entonces, son otros tiempos, no es el 68.",
            "tokens": [
                50370,
                15097,
                11,
                1872,
                16422,
                7582,
                2455,
                329,
                11,
                572,
                785,
                806,
                23317,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23655140653569648,
            "compression_ratio": 1.2605042016806722,
            "no_speech_prob": 0.011152342893183231
        },
        {
            "id": 458,
            "seek": 350524,
            "start": 3515.3599999999997,
            "end": 3524.3599999999997,
            "text": " Por eso hago el compromiso con ustedes de analizar esta propuesta,",
            "tokens": [
                50870,
                5269,
                7287,
                38721,
                806,
                11482,
                19227,
                416,
                17110,
                368,
                2624,
                9736,
                5283,
                2365,
                25316,
                11,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23655140653569648,
            "compression_ratio": 1.2605042016806722,
            "no_speech_prob": 0.011152342893183231
        },
        {
            "id": 459,
            "seek": 350524,
            "start": 3525.3599999999997,
            "end": 3532.3599999999997,
            "text": " de reducir la contribuci\u00f3n, el impuesto,",
            "tokens": [
                51370,
                368,
                2783,
                23568,
                635,
                4226,
                30813,
                11,
                806,
                704,
                22057,
                11,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23655140653569648,
            "compression_ratio": 1.2605042016806722,
            "no_speech_prob": 0.011152342893183231
        },
        {
            "id": 460,
            "seek": 353236,
            "start": 3532.48,
            "end": 3541.48,
            "text": " y con el impuesto los llamados tiempos oficiales.",
            "tokens": [
                50370,
                288,
                416,
                806,
                704,
                22057,
                1750,
                16848,
                4181,
                7582,
                2455,
                329,
                37189,
                279,
                13,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15060076117515564,
            "compression_ratio": 1.3419354838709678,
            "no_speech_prob": 0.007143605034798384
        },
        {
            "id": 461,
            "seek": 353236,
            "start": 3542.48,
            "end": 3549.48,
            "text": " Y les voy a dar una respuesta pronto sobre este asunto.",
            "tokens": [
                50870,
                398,
                1512,
                7552,
                257,
                4072,
                2002,
                40585,
                26194,
                5473,
                4065,
                382,
                24052,
                13,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15060076117515564,
            "compression_ratio": 1.3419354838709678,
            "no_speech_prob": 0.007143605034798384
        },
        {
            "id": 462,
            "seek": 353236,
            "start": 3550.48,
            "end": 3555.48,
            "text": " Adem\u00e1s, ni siquiera, como me lo inform\u00f3 Jos\u00e9 Luis,",
            "tokens": [
                51270,
                34621,
                11,
                3867,
                1511,
                35134,
                11,
                2617,
                385,
                450,
                1356,
                812,
                34342,
                25133,
                11,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15060076117515564,
            "compression_ratio": 1.3419354838709678,
            "no_speech_prob": 0.007143605034798384
        },
        {
            "id": 463,
            "seek": 353236,
            "start": 3556.48,
            "end": 3561.48,
            "text": " se requiere de una reforma legal, es un decreto.",
            "tokens": [
                51570,
                369,
                1724,
                14412,
                368,
                2002,
                8290,
                64,
                5089,
                11,
                785,
                517,
                6853,
                1353,
                13,
                51820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15060076117515564,
            "compression_ratio": 1.3419354838709678,
            "no_speech_prob": 0.007143605034798384
        },
        {
            "id": 464,
            "seek": 356236,
            "start": 3562.48,
            "end": 3573.48,
            "text": " Tengo yo esa facultad, de modo que pronto van a conocer ustedes",
            "tokens": [
                50370,
                314,
                30362,
                5290,
                11342,
                44137,
                345,
                11,
                368,
                16664,
                631,
                26194,
                3161,
                257,
                35241,
                17110,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10757388138189548,
            "compression_ratio": 1.3027522935779816,
            "no_speech_prob": 0.0012780999531969428
        },
        {
            "id": 465,
            "seek": 356236,
            "start": 3574.48,
            "end": 3585.48,
            "text": " sobre una propuesta que va a ir en el sentido de reducir los tiempos oficiales",
            "tokens": [
                50970,
                5473,
                2002,
                2365,
                25316,
                631,
                2773,
                257,
                3418,
                465,
                806,
                19850,
                368,
                2783,
                23568,
                1750,
                7582,
                2455,
                329,
                37189,
                279,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10757388138189548,
            "compression_ratio": 1.3027522935779816,
            "no_speech_prob": 0.0012780999531969428
        },
        {
            "id": 466,
            "seek": 358548,
            "start": 3585.6,
            "end": 3594.6,
            "text": " para que ustedes tengan ese est\u00edmulo, ese apoyo,",
            "tokens": [
                50370,
                1690,
                631,
                17110,
                46874,
                10167,
                871,
                14569,
                13455,
                11,
                10167,
                46151,
                11,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13441850199843897,
            "compression_ratio": 1.4529411764705882,
            "no_speech_prob": 0.010051893070340157
        },
        {
            "id": 467,
            "seek": 358548,
            "start": 3595.6,
            "end": 3602.6,
            "text": " por los servicios tan importantes que prestan a la sociedad mexicana.",
            "tokens": [
                50870,
                1515,
                1750,
                42722,
                7603,
                27963,
                631,
                16305,
                282,
                257,
                635,
                42306,
                28759,
                44864,
                13,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13441850199843897,
            "compression_ratio": 1.4529411764705882,
            "no_speech_prob": 0.010051893070340157
        },
        {
            "id": 468,
            "seek": 358548,
            "start": 3603.6,
            "end": 3606.6,
            "text": " Eso es todo lo que quer\u00eda decirles. Muchas gracias.",
            "tokens": [
                51270,
                27795,
                785,
                5149,
                450,
                631,
                37869,
                10235,
                904,
                13,
                35669,
                16611,
                13,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13441850199843897,
            "compression_ratio": 1.4529411764705882,
            "no_speech_prob": 0.010051893070340157
        },
        {
            "id": 469,
            "seek": 358548,
            "start": 3607.6,
            "end": 3613.6,
            "text": " Much\u00edsimas gracias, Ciudadano Presidente de los Estados Unidos Mexicanos,",
            "tokens": [
                51470,
                12313,
                5113,
                17957,
                16611,
                11,
                20188,
                532,
                345,
                3730,
                3117,
                68,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                11,
                51770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13441850199843897,
            "compression_ratio": 1.4529411764705882,
            "no_speech_prob": 0.010051893070340157
        },
        {
            "id": 470,
            "seek": 361360,
            "start": 3613.72,
            "end": 3620.72,
            "text": " y a nuestro Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por su consideraci\u00f3n y por sus palabras.",
            "tokens": [
                50370,
                288,
                257,
                14726,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                1515,
                459,
                1949,
                3482,
                288,
                1515,
                3291,
                35240,
                13,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1802835464477539,
            "compression_ratio": 1.5320754716981133,
            "no_speech_prob": 0.1042143777012825
        },
        {
            "id": 471,
            "seek": 361360,
            "start": 3621.72,
            "end": 3625.72,
            "text": " Un anuncio muy importante que est\u00e1 haciendo el presidente constitucional",
            "tokens": [
                50770,
                1156,
                364,
                409,
                8529,
                5323,
                9416,
                631,
                3192,
                20509,
                806,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                50970
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1802835464477539,
            "compression_ratio": 1.5320754716981133,
            "no_speech_prob": 0.1042143777012825
        },
        {
            "id": 472,
            "seek": 361360,
            "start": 3626.72,
            "end": 3628.72,
            "text": " de los Estados Unidos Mexicanos en esta tarde,",
            "tokens": [
                51020,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                16164,
                329,
                465,
                5283,
                27367,
                11,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1802835464477539,
            "compression_ratio": 1.5320754716981133,
            "no_speech_prob": 0.1042143777012825
        },
        {
            "id": 473,
            "seek": 361360,
            "start": 3629.72,
            "end": 3631.72,
            "text": " un compromiso con la industria de la radio y la televisi\u00f3n,",
            "tokens": [
                51170,
                517,
                11482,
                19227,
                416,
                635,
                2735,
                4668,
                368,
                635,
                6477,
                288,
                635,
                40638,
                2560,
                11,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1802835464477539,
            "compression_ratio": 1.5320754716981133,
            "no_speech_prob": 0.1042143777012825
        },
        {
            "id": 474,
            "seek": 361360,
            "start": 3632.72,
            "end": 3635.72,
            "text": " el analizar este asunto que por muchos a\u00f1os ha preocupado a la industria.",
            "tokens": [
                51320,
                806,
                2624,
                9736,
                4065,
                382,
                24052,
                631,
                1515,
                17061,
                11424,
                324,
                23080,
                1573,
                257,
                635,
                2735,
                4668,
                13,
                51470
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1802835464477539,
            "compression_ratio": 1.5320754716981133,
            "no_speech_prob": 0.1042143777012825
        },
        {
            "id": 475,
            "seek": 361360,
            "start": 3636.72,
            "end": 3639.72,
            "text": " Ya lo dec\u00eda el presidente del Consejo Directivo de esta C\u00e1mara,",
            "tokens": [
                51520,
                6080,
                450,
                37599,
                806,
                23852,
                1103,
                39706,
                5134,
                18308,
                6340,
                368,
                5283,
                383,
                19524,
                2419,
                11,
                51670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1802835464477539,
            "compression_ratio": 1.5320754716981133,
            "no_speech_prob": 0.1042143777012825
        },
        {
            "id": 476,
            "seek": 363972,
            "start": 3639.8399999999997,
            "end": 3643.8399999999997,
            "text": " un asunto que surge en 1968, un entorno completamente distinto",
            "tokens": [
                50370,
                517,
                382,
                24052,
                631,
                18989,
                465,
                29930,
                11,
                517,
                948,
                21998,
                28381,
                1483,
                17246,
                50570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09165735678239302,
            "compression_ratio": 1.3513513513513513,
            "no_speech_prob": 0.02759385295212269
        },
        {
            "id": 477,
            "seek": 363972,
            "start": 3644.8399999999997,
            "end": 3646.8399999999997,
            "text": " y el presidente de la Rep\u00fablica habla de tres aspectos fundamentales",
            "tokens": [
                50620,
                288,
                806,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                42135,
                368,
                15890,
                4171,
                329,
                6073,
                4229,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09165735678239302,
            "compression_ratio": 1.3513513513513513,
            "no_speech_prob": 0.02759385295212269
        },
        {
            "id": 478,
            "seek": 363972,
            "start": 3647.8399999999997,
            "end": 3651.8399999999997,
            "text": " para analizar la reducci\u00f3n de este impuesto en especie.",
            "tokens": [
                50770,
                1690,
                2624,
                9736,
                635,
                2783,
                14735,
                368,
                4065,
                704,
                22057,
                465,
                49368,
                13,
                50970
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09165735678239302,
            "compression_ratio": 1.3513513513513513,
            "no_speech_prob": 0.02759385295212269
        },
        {
            "id": 479,
            "seek": 363972,
            "start": 3658.8399999999997,
            "end": 3663.8399999999997,
            "text": " Pues bien, se\u00f1or presidente, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "tokens": [
                51320,
                22386,
                3610,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                51570
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09165735678239302,
            "compression_ratio": 1.3513513513513513,
            "no_speech_prob": 0.02759385295212269
        },
        {
            "id": 480,
            "seek": 366384,
            "start": 3663.96,
            "end": 3669.96,
            "text": " en nombre de la C\u00e1mara Nacional de la Industria de la Radio y Televisi\u00f3n",
            "tokens": [
                50370,
                465,
                13000,
                368,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                36623,
                368,
                635,
                16018,
                4668,
                368,
                635,
                17296,
                288,
                14889,
                4938,
                2560,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08118626276652018,
            "compression_ratio": 1.4891304347826086,
            "no_speech_prob": 0.02842060662806034
        },
        {
            "id": 481,
            "seek": 366384,
            "start": 3670.96,
            "end": 3674.96,
            "text": " y de su presidente, el licenciado Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Aguirre,",
            "tokens": [
                50720,
                288,
                368,
                459,
                23852,
                11,
                806,
                6169,
                30322,
                1573,
                34342,
                25133,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                2725,
                34498,
                265,
                11,
                50920
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08118626276652018,
            "compression_ratio": 1.4891304347826086,
            "no_speech_prob": 0.02842060662806034
        },
        {
            "id": 482,
            "seek": 366384,
            "start": 3675.96,
            "end": 3680.96,
            "text": " agradecemos su presencia en esta sextag\u00e9sima semana nacional",
            "tokens": [
                50970,
                31469,
                38173,
                459,
                1183,
                10974,
                465,
                5283,
                42826,
                559,
                2191,
                4775,
                20205,
                29836,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08118626276652018,
            "compression_ratio": 1.4891304347826086,
            "no_speech_prob": 0.02842060662806034
        },
        {
            "id": 483,
            "seek": 366384,
            "start": 3681.96,
            "end": 3688.96,
            "text": " de radio y televisi\u00f3n y agradecemos tambi\u00e9n su valiosa consideraci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51270,
                368,
                6477,
                288,
                40638,
                2560,
                288,
                31469,
                38173,
                6407,
                459,
                1323,
                37050,
                1949,
                3482,
                13,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08118626276652018,
            "compression_ratio": 1.4891304347826086,
            "no_speech_prob": 0.02842060662806034
        },
        {
            "id": 484,
            "seek": 369384,
            "start": 3693.84,
            "end": 3694.96,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                50370,
                26909,
                13,
                50420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5563067436218262,
            "compression_ratio": 0.5,
            "no_speech_prob": 0.9439080357551575
        }
    ],
    "language": "es"
}